[
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-24 14:03:37", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   <strong>Werk mee aan een preventiecultuur voor veiligheid en gezondheid op het werk</strong> is het thema van de Werelddag voor veiligheid en gezondheid op het werk die door de Internationale Arbeidsorganisatie (IAO) wordt georganiseerd.<br />   Volgens de IAO behelst een nationale cultuur op dit terrein het recht op een veilige en gezonde werkomgeving dat op alle niveaus wordt gerespecteerd, en een actieve deelname van overheid, werkgevers en werknemers aan het veiligstellen van een veilige en gezonde werkomgeving via een systeem van vastgestelde rechten, verantwoordelijkheden en verplichtingen, waarbij de hoogste prioriteit wordt gegeven aan het beginsel van preventie.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/nl/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work/safe_day.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "nl", 
    "modification_date": "2015-04-17 09:36:29", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/nl/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "publication_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "dangerous_substances, prevention", 
    "text": "<p>   In het artikel van EU-OSHA \u201c<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&>>towards an occupational safety and health culture</a>\u201d worden sociale betrokkenheid, rechtvaardigheid, vertrouwen, duurzaamheid, participatie, veerkracht, flexibiliteit, ontwikkeling en groei de essenti\u00eble kernwaarden voor de ontwikkeling van een preventiecultuur op het gebied van veiligheid en gezondheid op het werk genoemd.</p>  <p>   <strong>Geen blootstelling aan gevaarlijke stoffen op de werkplek</strong> is het thema van de International Workers\u2019 Memorial Day (internationale herdenkingsdag van arbeiders) die het Internationaal Verbond van vrije vakverenigingen (IVVV) op 28 april organiseert.&nbsp; Volgens het Verbond biedt dit thema vakverenigingen de gelegenheid de aandacht te vestigen op risico's met chemische stoffen, met asbest <@#&>maar ook met het <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Ebola<@#&>>Ebolavirus</a> en met andere potentieel gevaarlijke biologische blootstellingen.<@#&> In het <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Dangerous_substances_%28chemical_and_biological%29<@#&>>OSHwiki-artikel over gevaarlijke stoffen</a> wordt getoond hoe je ervoor kunt zorgen dat iedereen op de arbeidsplaats beschermd is.</p>  <p>   Werk mee aan een preventiecultuur op de arbeidsplek en ga naar de <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&>>IAO-website</a> om belangrijk materiaal te downloaden.&nbsp;</p>  <p>   <a href=<@#&>http://www.hazards.org/wmd/news.htm<@#&>>Lees meer over de International Workers' Memorial Day</a></p>", 
    "title": "28 april - een sleuteldatum voor veiligheid en gezondheid op het werk", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-24 14:03:37", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   <strong>Liity mukaan luomaan ennaltaehk\u00e4isev\u00e4\u00e4 ty\u00f6suojelukulttuuria</strong> on Kansainv\u00e4lisen ty\u00f6j\u00e4rjest\u00f6n (ILO) j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4n maailman ty\u00f6suojelup\u00e4iv\u00e4n aiheena.<br />   ILOn mukaan kansallinen ty\u00f6suojelukulttuuri merkitsee turvallista ja terveyden kannalta hyv\u00e4\u00e4 ty\u00f6ymp\u00e4rist\u00f6\u00e4 koskevan oikeuden kunnioittamista kaikilla tasoilla ja sit\u00e4, ett\u00e4 hallitukset, ty\u00f6nantajat ja ty\u00f6ntekij\u00e4t osallistuvat aktiivisesti turvallisen ja terveyden kannalta hyv\u00e4n ty\u00f6ymp\u00e4rist\u00f6n varmistamiseen m\u00e4\u00e4riteltyjen oikeuksien ja velvollisuuksien j\u00e4rjestelm\u00e4n kautta ja ett\u00e4 ennaltaehk\u00e4ysyn periaatetta pidet\u00e4\u00e4n ensisijaisena.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/fi/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work/safe_day.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "fi", 
    "modification_date": "2015-04-17 09:36:29", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/fi/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "publication_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "dangerous_substances, prevention", 
    "text": "<p>   EU-OSHAn OSHwiki-artikkelin \u201c<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&>>towards an occupational safety and health culture</a>\u201d (kohti ty\u00f6suojelukulttuuria) mukaan ennaltaehk\u00e4isev\u00e4n ty\u00f6suojelukulttuurin keskeiset arvot ovat sosiaalinen osallistaminen, oikeudenmukaisuus, luottamus, kest\u00e4vyys, osallistuminen, joustavuus sek\u00e4 kehitys ja kasvu.</p>  <p>   <strong>Vaarallisille aineille altistumisen poistaminen ty\u00f6paikalla</strong> on 28. huhtikuuta vietett\u00e4v\u00e4n kansainv\u00e4lisen ammattiliittojen keskusj\u00e4rjest\u00f6n (ITUC) j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4n kansainv\u00e4lisen ty\u00f6ntekij\u00f6iden p\u00e4iv\u00e4n aiheena.&nbsp; Keskusj\u00e4rjest\u00f6n mukaan aihe merkitsee ammattiliitoille mahdollisuutta korostaa kemikaaleille, asbestille sek\u00e4 <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Ebola<@#&>>Ebola-virukselle</a> ja muille mahdollisesti vaarallisille biologisille tekij\u00f6ille altistumiseen liittyvi\u00e4 vaaroja. <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Dangerous_substances_%28chemical_and_biological%29<@#&>>OSHwikin artikkeli vaarallisista aineista (dangerous substances) </a>osoittaa, miten ty\u00f6paikalla voidaan varmistaa kaikkien suojaaminen.</p>  <p>   Auta luomaan ennaltaehk\u00e4isev\u00e4\u00e4 ty\u00f6suojelukulttuuria k\u00e4ym\u00e4ll\u00e4 <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&>>ILOn sivustolla</a> ja lataamalla sen keskeist\u00e4 aineistoa&nbsp;</p>  <p>   <a href=<@#&>http://www.hazards.org/wmd/news.htm<@#&>>Lue lis\u00e4\u00e4 kansainv\u00e4lisest\u00e4 ty\u00f6ntekij\u00f6iden p\u00e4iv\u00e4st\u00e4</a></p>", 
    "title": "28. huhtikuuta - ty\u00f6suojelun t\u00e4rke\u00e4 p\u00e4iv\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-24 14:03:37", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   <strong>Bendromis j\u0117gomis diekime prevencijos kult\u016br\u0105 DSS srityje</strong> \u2013 tokia yra Tarptautin\u0117s darbo organizacijos (TDO) rengiamos Pasaulin\u0117s darbuotoj\u0173 saugos ir sveikatos dienos rengini\u0173 tema.<br />   TDO teigimu, kiekvienoje \u0161alyje darbuotoj\u0173 saugos ir sveikatos kult\u016bra b\u016bna sukurta tada, kai visais lygmenimis pripa\u017e\u012fstama teis\u0117 \u012f saugi\u0105 ir sveik\u0105 darbo aplink\u0105, kai vald\u017eios institucijos, darbdaviai ir darbuotojai kartu aktyviai stengiasi u\u017etikrinti saugi\u0105 ir sveik\u0105 darbo aplink\u0105, \u012fdiegus ai\u0161kiai nustatyt\u0173 teisi\u0173, pareig\u0173 ir atsakomyb\u0117s sistem\u0105, ir kai prevencin\u0117 veikla tampa did\u017eiausiu prioritetu.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/lt/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work/safe_day.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "lt", 
    "modification_date": "2015-04-17 09:36:29", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/lt/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "publication_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "dangerous_substances, prevention", 
    "text": "<p>   Kaip teigiama EU-OSHA OSHwiki straipsnyje \u201e<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&>>Darbuotoj\u0173 saugumo ir sveikatos kult\u016bros k\u016brimo link</a>\u201c, svarbiausi pagrindiniai DSS prevencijos kult\u016bros k\u016brimo principai yra socialinis dalyvavimas, teisingumas, pasitik\u0117jimas, darnumas, dalyvavimas, tvirtumas, lankstumas, tobul\u0117jimas ir augimas.</p>  <p>   <strong>Pavojing\u0173 med\u017eiag\u0173 poveikio darbo vietoje \u0161alinimas</strong>\u2013 Tarptautin\u0117s profesini\u0173 s\u0105jung\u0173 konfederacijos baland\u017eio 28-\u0105j\u0105 rengiamos Tarptautin\u0117s darbuotoj\u0173 atminimo dienos rengini\u0173 tema.&nbsp; Profs\u0105jung\u0173 atstov\u0173 teigimu, \u0161i tema profesin\u0117ms s\u0105jungoms bus puiki galimyb\u0117 atkreipti d\u0117mes\u012f \u012f chemini\u0173 med\u017eiag\u0173, asbesto, taip pat <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Ebola<@#&>>Ebolos viruso</a> keliamus pavojus ir kit\u0173 potencialiai kenksming\u0173 biologini\u0173 med\u017eiag\u0173 poveik\u012f.\u201d <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Dangerous_substances_%28chemical_and_biological%29<@#&>>OSHwiki straipsnyje apie pavojingas med\u017eiagas </a>ai\u0161kinama, kaip u\u017etikrinti vis\u0173 dirban\u010di\u0173j\u0173 apsaug\u0105 darbo vietose.</p>  <p>   Pad\u0117kite kurti DSS prevencijos kult\u016br\u0105 \u2013 apsilankykite <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&>>TDO interneto svetain\u0117je</a> ir atsisi\u0173skite pagrindin\u0119 informacin\u0119 med\u017eiag\u0105&nbsp;</p>  <p>   <a href=<@#&>http://www.hazards.org/wmd/news.htm<@#&>>Daugiau infomacijos apie tarptautin\u0119 darbuotoj\u0173 pamin\u0117jimo dien\u0105</a></p>", 
    "title": "Baland\u017eio 28-oji \u2013 svarbi diena darbuotoj\u0173 saugai ir sveikatai", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-24 14:03:37", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   <strong>Joignez-vous \u00e0 la construction d'une culture de la pr\u00e9vention en mati\u00e8re de SST</strong> est le th\u00e8me de la journ\u00e9e mondiale de la s\u00e9curit\u00e9 et de la sant\u00e9 au travail organis\u00e9e par l'Organisation internationale du travail (OIT).<br />   Une culture pr\u00e9ventive de s\u00e9curit\u00e9 et de sant\u00e9 au niveau national est une culture o\u00f9 le droit \u00e0 un milieu de travail s\u00fbr et salubre est respect\u00e9 \u00e0 tous les niveaux, o\u00f9 les gouvernements, les employeurs et les travailleurs s'emploient activement \u00e0 assurer un milieu de travail s\u00fbr et salubre par la mise en place d'un syst\u00e8me de droits, de responsabilit\u00e9s et d'obligations bien d\u00e9fini, et o\u00f9 le principe de pr\u00e9vention se voit accorder la plus haute priorit\u00e9, d'apr\u00e8s l'OIT.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/fr/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work/safe_day.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "fr", 
    "modification_date": "2015-04-17 09:36:29", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/fr/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "publication_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "dangerous_substances, prevention", 
    "text": "<p>   Les valeurs fondamentales n\u00e9cessaires au d\u00e9veloppement d'une culture de pr\u00e9vention en mati\u00e8re de SST sont l'implication sociale, la justice, la confiance, la viabilit\u00e9, la participation, la r\u00e9silience et la flexibilit\u00e9 ainsi que le d\u00e9veloppement et la croissance, selon l'article publi\u00e9 sur la plateforme OSHwiki EU-OSHA <@#&><a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&>>vers une culture pr\u00e9ventive de s\u00e9curit\u00e9 et de sant\u00e9</a><@#&>.</p>  <p>   <strong>\u00c9liminer l'exposition aux substances dangereuses sur le lieu de travail </strong> est le th\u00e8me de la journ\u00e9e internationale de comm\u00e9moration des travailleurs du 28 avril organis\u00e9e par la Conf\u00e9d\u00e9ration syndicale internationale (CSI).&nbsp; D'apr\u00e8s l'organe syndical, ce th\u00e8me offre une opportunit\u00e9 aux syndicats de mettre l'accent sur les dangers chimiques, l'amiante <@#&>de m\u00eame que <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Ebola<@#&>>le virus Ebola</a> et d'autres expositions \u00e0 des produits biologiques potentiellement dangereux.<@#&> <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Dangerous_substances_%28chemical_and_biological%29<@#&>>L'article OSHwiki sur les substances dangereuses</a>montre comment garantir une protection \u00e0 chaque individu sur le lieu de travail.</p>  <p>   Contribuez \u00e0 mettre en place une culture de pr\u00e9vention en mati\u00e8re de SST en consultant le <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&>>site OIT</a> et en t\u00e9l\u00e9chargeant les documents principaux &nbsp;</p>  <p>   <a href=<@#&>http://www.hazards.org/wmd/news.htm<@#&>>En savoir plus sur la journ\u00e9e internationale de comm\u00e9moration des travailleurs </a></p>", 
    "title": "28 avril - Une date cl\u00e9 pour la s\u00e9curit\u00e9 et la sant\u00e9 au travail", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-24 14:03:37", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   <strong>V\u00e6r med til at opbygge en forebyggelseskultur inden for arbejdsmilj\u00f8</strong> er temaet for verdensdagen for sikkerhed og sundhed p\u00e5 arbejdspladsen, som organiseres af Den Internationale Arbejdsorganisation (ILO).<br />   ILO definerer en national arbejdsmilj\u00f8kultur som en arbejdsmilj\u00f8kultur, hvor retten til et sikkert og sundt arbejdsmilj\u00f8 respekteres p\u00e5 alle niveauer, hvor de statslige myndigheder, arbejdsgiverne og arbejdstagerne deltager aktivt i at s\u00f8rge for et sikkert og sundt arbejdsmilj\u00f8 gennem et system med definerede rettigheder, ansvar og pligter, og hvor den h\u00f8jeste prioritet er princippet om forebyggelse.</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/da/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work/safe_day.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "da", 
    "modification_date": "2015-04-17 09:36:29", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/da/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "publication_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "dangerous_substances, prevention", 
    "text": "<p>   If\u00f8lge EU-OSHA's OSHwiki-artikel \u201c<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&>>towards an occupational safety and health culture</a><@#&> (mod en forebyggelseskultur inden for arbejdsmilj\u00f8) er social inddragelse, retf\u00e6rdighed, tillid, b\u00e6redygtighed, deltagelse, modstandsdygtighed, fleksibilitet, udvikling og v\u00e6kst de afg\u00f8rende kernev\u00e6rdier for at udvikle en forebyggelseskultur p\u00e5 arbejdsmilj\u00f8omr\u00e5det.</p>  <p>   <strong>Fjernelse af eksponering for farlige stoffer p\u00e5 arbejdspladsen</strong> er temaet for den internationale mindedag for dr\u00e6bte eller tilskadekomne arbejdstagere den 28. april, som er organiseret af den Internationale Faglige Sammenslutning (IFS). Sammenslutningen udtaler, at temaet giver fagforeningerne mulighed for at s\u00e6tte fokus p\u00e5 farer i forbindelse med kemiske stoffer og asbest \u201csamt <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Ebola<@#&>>ebolavirus</a> og eksponering for andre potentielt farlige biologiske stoffer\u201d. OSHwiki-artiklen om <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Dangerous_substances_%28chemical_and_biological%29<@#&>>farlige stoffer</a> beskriver, hvordan man sikrer, at alle p\u00e5 arbejdspladsen er beskyttet.</p>  <p>   Hj\u00e6lp med at opbygge en forebyggelseskultur inden for arbejdsmilj\u00f8 ved at bes\u00f8ge <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&>>ILO's websted</a> og downloade deres vigtigste materialer om emnet</p>  <p>   <a href=<@#&>http://www.hazards.org/wmd/news.htm<@#&>>L\u00e6s mere om den internationale mindedag for dr\u00e6bte eller tilskadekomne arbejdstagere</a></p>", 
    "title": "28. april - En vigtig dato for sikkerhed og sundhed p\u00e5 arbejdspladsen", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-24 14:03:37", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Rahvusvahelise T\u00f6\u00f6organisatsiooni (ILO) korraldatud \u00fclemaailmse t\u00f6\u00f6ohutuse ja t\u00f6\u00f6tervishoiu p\u00e4eva teema on <strong>\u201e\u00dchinege t\u00f6\u00f6ohutuse ja t\u00f6\u00f6tervishoiu alase ennetuskultuuri loomisega\u201d</strong>.<br />   Riiklik t\u00f6\u00f6ohutuse ja t\u00f6\u00f6tervishoiu kultuur edendab \u00f5igust ohutule ja tervislikule t\u00f6\u00f6keskkonnale igal tasandil, kus valitsused, t\u00f6\u00f6andjad ja t\u00f6\u00f6tajad aitavad aktiivselt tagada ohutut ja tervislikku t\u00f6\u00f6keskkonda, kasutades m\u00e4\u00e4ratletud \u00f5iguste, vastutuse ja kohustuste s\u00fcsteemi, ning suurim prioriteet on ennetusp\u00f5him\u00f5te, nagu on s\u00e4testanud ILO.</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/et/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work/safe_day.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "et", 
    "modification_date": "2015-04-17 09:36:29", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/et/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "publication_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "dangerous_substances, prevention", 
    "text": "<p>   T\u00f6\u00f6ohutuse ja t\u00f6\u00f6tervishoiu alase ennetuskultuuri arendamise p\u00f5hiv\u00e4\u00e4rtused on sotsiaalne osalemine, \u00f5igus, usaldus, j\u00e4tkusuutlikkus, osalus, vastupidavus, paindlikkus, areng ja kasv, nagu seda kirjeldatakse EU-OSHA OSHwiki artiklis \u201e<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&>>T\u00f6\u00f6ohutuse ja t\u00f6\u00f6tervishoiu kultuuri rajamise suunas</a>\u201d.</p>  <p>   Rahvusvahelise Ameti\u00fchingute Keskliidu (ITUC) 28. aprillil korraldatud rahvusvahelise t\u00f6\u00f6tajate m\u00e4lestusp\u00e4eva teema on <strong>\u201eT\u00f6\u00f6kohal ohtlike ainetega kokkupuute kaotamine\u201d</strong>. Keskliidu asutuse s\u00f5nul v\u00f5imaldab teema r\u00f5hutada kemikaalidega seotud ohte, asbesti ja <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Ebola<@#&>>Ebola viirust</a> ning muud potentsiaalselt ohtlikku bioloogilist kokkupuudet. <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Dangerous_substances_%28chemical_and_biological%29<@#&>>OSHwiki artikkel ohtlike ainete kohta </a>tutvustab, kuidas tagada k\u00f5ikide kaitse t\u00f6\u00f6kohal.</p>  <p>   Aidake luua t\u00f6\u00f6ohutuse ja t\u00f6\u00f6tervishoiu alast ennetuskultuuri, k\u00fclastades <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&>>ILO veebilehte</a> ja laadides alla nende p\u00f5himaterjalid</p>  <p>   <a href=<@#&>http://www.hazards.org/wmd/news.htm <@#&>>Lisateave rahvusvahelise t\u00f6\u00f6tajate m\u00e4lestusp\u00e4eva kohta</a></p>", 
    "title": "28. aprill \u2013 t\u00f6\u00f6ohutuse ja t\u00f6\u00f6tervishoiu v\u00f5tmekuup\u00e4ev", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-24 14:03:37", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   <strong>\u00danete a la construcci\u00f3n de una cultura de la prevenci\u00f3n en materia de SST</strong> es el lema de la campa\u00f1a para el D\u00eda Mundial de la Seguridad y la Salud en el Trabajo que organiza la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo (OIT).<br />   Seg\u00fan la OIT, una cultura nacional de prevenci\u00f3n en materia de seguridad y salud en el trabajo implica el respeto del derecho a gozar de un entorno de trabajo seguro y saludable a todos los niveles; la participaci\u00f3n activa de los gobiernos, los empleadores y los trabajadores para asegurar un entorno de trabajo seguro y saludable a trav\u00e9s de un sistema de derechos, responsabilidades y deberes definidos y la atribuci\u00f3n de la m\u00e1xima prioridad al principio de la prevenci\u00f3n.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/es/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work/safe_day.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "es", 
    "modification_date": "2015-04-17 09:36:29", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/es/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "publication_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "dangerous_substances, prevention", 
    "text": "<p>   Los valores fundamentales necesarios para el desarrollo de una cultura de prevenci\u00f3n de la SST son la participaci\u00f3n social, la justicia, la confianza, la sostenibilidad, la participaci\u00f3n, la resistencia y la flexibilidad, y el desarrollo y crecimiento, tal y como se desprende del art\u00edculo publicado en la OSHwiki de EU-OSHA \u00ab<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&>>towards an occupational safety and health culture</a>\u00bb (<span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>hacia una cultura de seguridad y salud en el trabajo).</span></p>  <p>   El 28 de abril, la Confederaci\u00f3n Sindical Internacional (CSI) tambi\u00e9n celebra su Jornada Internacional de Conmemoraci\u00f3n de los trabajadores con el lema \u00ab<strong>Evitar la exposici\u00f3n a sustancias peligrosas en el lugar de trabajo</strong>\u00bb.&nbsp; La Confederaci\u00f3n se\u00f1ala que el lema sirve para poner de relieve los riesgos qu\u00edmicos, como el amianto, \u00abadem\u00e1s del <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Ebola<@#&>>virus del \u00c9bola</a> y otras exposiciones potencialmente peligrosas a agentes biol\u00f3gicos\u00bb. <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Dangerous_substances_%28chemical_and_biological%29<@#&>>El art\u00edculo sobre sustancias peligrosas publicado en la OSHwiki </a>explica c\u00f3mo garantizar la protecci\u00f3n de todos en el lugar de trabajo.</p>  <p>   Ayude a construir una cultura de la prevenci\u00f3n en materia de SST visitando el <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--es/index.htm<@#&>>sitio de la OIT</a> y descargando los principales documentos&nbsp;</p>  <p>   <a href=<@#&>http://www.hazards.org/wmd/news.htm<@#&>>M\u00e1s informaci\u00f3n sobre la Jornada Internacional de Conmemoraci\u00f3n de los trabajadores </a></p>", 
    "title": "El 28  de abril es una fecha importante para la seguridad y la salud en el trabajo.", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-24 14:03:37", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   <strong>Bli med og bygg opp en kultur for risikoforebygging</strong> er temaet for Verdens arbeidsmilj\u00f8dag, som organiseres av Den internasjonale arbeidsorganisasjon (ILO).<br />   If\u00f8lge ILO er en nasjonal HMS-kultur en kultur der retten til et sikkert og godt arbeidsmilj\u00f8 respekteres p\u00e5 alle niv\u00e5er, der myndigheter, arbeidsgivere og arbeidstakere deltar aktivt for \u00e5 sikre et sikkert og godt arbeidsmilj\u00f8 gjennom et system av definerte rettigheter, ansvarsomr\u00e5der og plikter, og der risikoforebygging gis aller h\u00f8yest prioritet.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/no/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work/safe_day.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "no", 
    "modification_date": "2015-04-17 09:36:29", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/no/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "publication_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "dangerous_substances, prevention", 
    "text": "<p>   If\u00f8lge EU-OSHAs OSHwiki-artikkel om arbeidet for \u00e5 innf\u00f8re en HMS-kultur (<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&>>towards an occupational safety and health culture</a>) er selve kjerneverdiene i en kultur som forebygger HMS-risiko, sosialt engasjement, rettferdighet, tillit, b\u00e6rekraft, deltakelse, utholdenhet og fleksibilitet samt utvikling og vekst.</p>  <p>   <strong>Fjerning av eksponering for farlige stoffer p\u00e5 arbeidsplassen </strong> er temaet for Den internasjonale minnedagen for d\u00f8de og skadde arbeidstakere som organiseres av den internasjonale fagbevegelsen ITUC (International Trade Union Confederation) den 28. april.&nbsp; ITUC sier at temaet gir fagforeningene en anledning til \u00e5 sette s\u00f8kelys p\u00e5 kjemikalierelaterte farer, asbest <@#&>foruten <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Ebola<@#&>>Ebola-viruset</a> og andre potensielt farlige biologiske eksponeringer<@#&>. <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Dangerous_substances_%28chemical_and_biological%29<@#&>>OSHwiki-artikkel om farlige stoffer</a> viser hvordan man kan sikre at alle p\u00e5 arbeidsplassen er beskyttet.</p>  <p>   Bidra til \u00e5 bygge opp en risikoforebyggende kultur ved \u00e5 bes\u00f8ke <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&>>ILOs nettsted</a> og laste ned sentralt materiell&nbsp;</p>  <p>   <a href=<@#&>http://www.hazards.org/wmd/news.htm<@#&>>Finn ut mer om Den internasjonale fagbevegelsens minnedag</a></p>", 
    "title": "28. april \u2013 en viktig dato for helse og sikkerhet p\u00e5 arbeidsplassen", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-24 14:03:37", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   <strong>Zapojte sa do budovania kult\u00fary prevencie v oblasti BOZP</strong> je n\u00e1zov t\u00e9my Svetov\u00e9ho d\u0148a bezpe\u010dnosti a ochrany zdravia pri pr\u00e1ci organizovan\u00e9ho Medzin\u00e1rodnou organiz\u00e1ciou pr\u00e1ce (MOP).<br />   Vn\u00fatro\u0161t\u00e1tna kult\u00fara bezpe\u010dnosti a ochrany zdravia pri pr\u00e1ci je tam, kde sa pr\u00e1vo na bezpe\u010dn\u00e9 a zdrav\u00e9 \u017eivotn\u00e9 prostredie re\u0161pektuje na v\u0161etk\u00fdch \u00farovniach, kde sa vl\u00e1dy, zamestn\u00e1vatelia a zamestnanci sami akt\u00edvne usiluj\u00fa zabezpe\u010di\u0165 bezpe\u010dn\u00e9 a zdrav\u00e9 pracovn\u00e9 prostredie pomocou syst\u00e9mu zadefinovan\u00fdch pr\u00e1v, povinnost\u00ed a \u00faloh a kde najvy\u0161\u0161ia sa prizn\u00e1va z\u00e1sade prevencie pod\u013ea MOP.</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/sk/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work/safe_day.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "sk", 
    "modification_date": "2015-04-17 09:36:29", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/sk/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "publication_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "dangerous_substances, prevention", 
    "text": "<p>   Pod\u013ea \u010dl\u00e1nku <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&>>smerom ku kult\u00fare bezpe\u010dnosti a ochrane zdravia pri pr\u00e1ci</a> na port\u00e1li EU-OSHA OSHwiki najd\u00f4le\u017eitej\u0161ie z\u00e1kladn\u00e9 hodnoty rozvoja kult\u00fary prevencie v oblasti BOZP s\u00fa soci\u00e1lne zapojenie, spravodlivos\u0165, d\u00f4vera, udr\u017eate\u013enos\u0165, particip\u00e1cia, odolnos\u0165 a flexibilita a rozvoj a rast.</p>  <p>   <strong>Odstr\u00e1ni\u0165 vystavenie nebezpe\u010dn\u00fdm l\u00e1tkam na pracovisku</strong> je hlavnou t\u00e9mou Medzin\u00e1rodn\u00e9ho pam\u00e4tn\u00e9ho d\u0148a pracuj\u00facich, ktor\u00fd 28. apr\u00edla organizuje Medzin\u00e1rodn\u00e1 konfeder\u00e1cia odborov\u00fdch zv\u00e4zov (ITUC). Pod\u013ea odborov\u00e9ho zv\u00e4zu je t\u00e1to t\u00e9ma pre odbory pr\u00edle\u017eitos\u0165ou pouk\u00e1za\u0165 na nebezpe\u010denstv\u00e1 spojen\u00e9 s chemik\u00e1liami, azbestom, \u201eako aj s <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Ebola<@#&>>v\u00edrusom eboly</a> a in\u00fdmi mo\u017en\u00fdmi nebezpe\u010dn\u00fdmi biologick\u00fdmi expoz\u00edciami\u201c. V <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Dangerous_substances_%28chemical_and_biological%29<@#&>>\u010dl\u00e1nku port\u00e1lu OSHwiki o nebezpe\u010dn\u00fdch l\u00e1tkach</a> sa uv\u00e1dza , ako je mo\u017en\u00e9 zabezpe\u010di\u0165, aby boli v\u0161etci na pracovisku chr\u00e1nen\u00ed.</p>  <p>   N\u00e1v\u0161tevou <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&>>str\u00e1nky MOP</a> a stiahnut\u00edm z\u00e1kladn\u00fdch materi\u00e1lov pom\u00f4\u017eete pri budovan\u00ed prevencie kult\u00fary v oblasti BOZP.</p>  <p>   <a href=<@#&>http://www.hazards.org/wmd/news.htm<@#&>>\u010eal\u0161ie inform\u00e1cie o Medzin\u00e1rodnom pam\u00e4tnom dni pracuj\u00facich</a></p>", 
    "title": "28. apr\u00edl - najd\u00f4le\u017eitej\u0161\u00ed d\u00e1tum pre bezpe\u010dnos\u0165 a ochranu zdravia pri pr\u00e1ci", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-24 14:03:37", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   <strong>\u201eDo\u0142\u0105cz do budowania kultury profilaktyki w BHP\u201d</strong> \u2013 tak brzmi slogan \u015awiatowego Dnia Bezpiecze\u0144stwa i Ochrony Zdrowia w Pracy organizowanego przez Mi\u0119dzynarodow\u0105 Organizacj\u0119 Pracy (MOP).<br />   Wed\u0142ug MOP krajowa kultura BHP zak\u0142ada poszanowanie prawa do bezpiecznego i zdrowego \u015brodowiska pracy na wszystkich poziomach oraz aktywny udzia\u0142 w\u0142adz, pracodawc\u00f3w i pracownik\u00f3w w zapewnianiu bezpiecznego i zdrowego \u015brodowiska pracy poprzez system okre\u015blonych praw, kompetencji i obowi\u0105zk\u00f3w, a tak\u017ce priorytetowe traktowanie zasady profilaktyki.</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/pl/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work/safe_day.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "pl", 
    "modification_date": "2015-04-17 09:36:29", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/pl/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "publication_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "dangerous_substances, prevention", 
    "text": "<p>   Zgodnie z opublikowanym przez EU-OSHA artyku\u0142em w OSHwiki \u201e<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&>>W stron\u0119 kultury bezpiecze\u0144stwa i higieny pracy</a>\u201d najwa\u017cniejsze podstawowe warto\u015bci niezb\u0119dne do kszta\u0142towania kultury profilaktyki w BHP to: zaanga\u017cowanie spo\u0142eczne, sprawiedliwo\u015b\u0107, zaufanie, zr\u00f3wnowa\u017cono\u015b\u0107, uczestnictwo, odporno\u015b\u0107 i elastyczno\u015b\u0107 oraz wzrost i rozw\u00f3j.</p>  <p>   Tematem przypadaj\u0105cego 28 kwietnia Mi\u0119dzynarodowego Dnia Pami\u0119ci Ofiar Wypadk\u00f3w przy Pracy i Chor\u00f3b Zawodowych organizowanego przez Mi\u0119dzynarodow\u0105 Konfederacj\u0119 Zwi\u0105zk\u00f3w Zawodowych (ITUC) jest<strong>wyeliminowanie nara\u017cenia na substancje niebezpieczne w miejscu pracy.</strong> Zdaniem Konfederacji temat ten umo\u017cliwia zwi\u0105zkom zawodowym zwr\u00f3cenie uwagi na zagro\u017cenia zwi\u0105zane z chemikaliami, azbestem, \u201ea tak\u017ce <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Ebola<@#&>>wirusem Ebola</a> i nara\u017ceniem na inne czynniki biologiczne mog\u0105ce stanowi\u0107 zagro\u017cenie\u201d. W <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Dangerous_substances_%28chemical_and_biological%29<@#&>>artykule z OSHwiki na temat substancji niebezpiecznych</a>om\u00f3wiono, jak zapewni\u0107 ochron\u0119 wszystkim w miejscu pracy.</p>  <p>   Do\u0142\u0105cz do budowania kultury profilaktyki w BHP: odwied\u017a<a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&>>stron\u0119 MOP</a> i pobierz najwa\u017cniejsze materia\u0142y</p>  <p>   <a href=<@#&>http://www.hazards.org/wmd/news.htm<@#&>>Dowiedz si\u0119 wi\u0119cej o Mi\u0119dzynarodowym Dniu Pami\u0119ci Ofiar Wypadk\u00f3w przy Pracy i Chor\u00f3b Zawodowych</a></p>", 
    "title": "28 kwietnia \u2013 wa\u017cna data dla bezpiecze\u0144stwa i zdrowia w pracy", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-24 14:03:37", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   <strong>Ing\u0127aqad fil-bini ta' Kultura ta' Prevenzjoni dwar l-OSH</strong> hija t-tema tal-Jum Dinji g\u0127as-Sigurt\u00e0 u s-Sa\u0127\u0127a fuq il-Post tax-Xog\u0127ol organizzat mill-Organizzazzjoni Internazzjonali tax-Xog\u0127ol (ILO).<br />   Kultura nazzjonali dwar is-sigurt\u00e0 u s-sa\u0127\u0127a fuq il-post tax-xog\u0127ol hija wa\u0127da fejn id-dritt g\u0127al ambjent ta' xog\u0127ol sigur u tajjeb g\u0127as-sa\u0127\u0127a huwa rrispettat fil-livelli kollha, fejn gvernijiet, impjegaturi u \u0127addiema jipparte\u010bipaw b'mod attiv biex jassiguraw ambjent ta' xog\u0127ol sigur u tajjeb g\u0127as-sa\u0127\u0127a permezz ta' sistema ta' drittijiet, responsabbiltajiet u dmirijiet iddefiniti, u fejn l-og\u0127la prijorit\u00e0 ting\u0127ata lill-prin\u010bipju ta' prevenzjoni, skont l-ILO.</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/mt/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work/safe_day.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "mt", 
    "modification_date": "2015-04-17 09:36:29", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/mt/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "publication_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "dangerous_substances, prevention", 
    "text": "<p>   Il-valuri ewlenin essenzjali g\u0127all-i\u017cvilupp ta' kultura ta' prevenzjoni dwar l-OSH huma l-involviment so\u010bjali, il-\u0121ustizzja, il-fidu\u010bja, is-sostenibbilt\u00e0, il-parte\u010bipazzjoni, ir-re\u017ciljenza u l-flessibbilt\u00e0, u l-i\u017cvilupp u t-tkabbir, skont l-arikolu OSHwiki tal-EU-OSHA \u201c<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&>>lejn kultura ta' sigurt\u00e0 u sa\u0127\u0127a okkupazzjonali</a>\u201d</p>  <p>   <strong>Inne\u0127\u0127u l-esponiment g\u0127al sustanzi perikolu\u017ci fuq il-post tax-xog\u0127ol</strong> hija t-tema tal-Jum Internazzjonali tat-28 ta' April li Jfakkar il-\u0126addiema organizzat mill-Konfederazzjoni Internazzjonali tat-Trade Unions (ITUC). Il-korp tal-union jg\u0127id li t-tema tinkludi opportunit\u00e0 g\u0127all-unions biex jissottolinjaw il-perikli relatati ma' kimi\u010bi, l-asbestos <@#&>kif ukoll il-<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Ebola<@#&>>virus tal-Ebola</a> u esponimenti bijolo\u0121i\u010bi potenzjalment perikolu\u017ci o\u0127rajn.\u201d <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Dangerous_substances_%28chemical_and_biological%29<@#&>>L-artikolu OSHwiki dwar sustanzi perikolu\u017ci</a>juri kif g\u0127andu ji\u0121i \u017cgurat li kul\u0127add ikun protett fuq il-post tax-xog\u0127ol.</p>  <p>   G\u0127in fil-bini ta' kultura ta' prevenzjoni dwar l-OSH billi \u017c\u017cur is-<a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&>>sit elettroniku tal-ILO</a> u tni\u017c\u017cel il-materjali ewlenin tag\u0127hom</p>  <p>   <a href=<@#&>http://www.hazards.org/wmd/news.htm<@#&>>Fittex aktar dwar il-Jum Internazzjonali li Jfakkar il-\u0126addiema</a></p>", 
    "title": "It-28 ta' April - Data ewlenija g\u0127as-sigurt\u00e0 u s-sa\u0127\u0127a fuq il-post tax-xog\u0127ol", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-24 14:03:37", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   <strong>Al\u0103tura\u021bi-v\u0103 \u0219i contribui\u021bi la crearea unei culturi de preven\u021bie \u00een domeniul SSM</strong> este tema Zilei mondiale a securit\u0103\u021bii \u0219i s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii la locul de munc\u0103 organizat\u0103 de Organiza\u021bia Interna\u021bional\u0103 a Muncii (OIM).<br />   O cultur\u0103 na\u021bional\u0103 a securit\u0103\u021bii \u0219i s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii la locul de munc\u0103 este cultura \u00een care dreptul la un mediu de lucru sigur \u0219i s\u0103n\u0103tos este respectat la toate nivelurile, \u00een care guvernele, angajatorii \u0219i lucr\u0103torii particip\u0103 \u00een mod activ la crearea acestuia printr-un sistem de drepturi, responsabilit\u0103\u021bi \u0219i obliga\u021bii stabilite, \u00een care, \u00een conformitate cu OIM, principiul preven\u021biei este prioritar.</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/ro/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work/safe_day.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "ro", 
    "modification_date": "2015-04-17 09:36:29", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/ro/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "publication_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "dangerous_substances, prevention", 
    "text": "<p>   Valorile esen\u021biale pentru dezvoltarea unei culturi de prevenire \u00een domeniul SSM sunt implicarea social\u0103, justi\u021bia, \u00eencrederea, sustenabilitatea, participarea, rezilien\u021ba \u0219i flexibilitatea, precum \u0219i dezvoltarea \u0219i cre\u0219terea economic\u0103, conform articolului OSHwiki publicat de EU-OSHA \u201e<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&>>spre o cultur\u0103 a securit\u0103\u021bii \u0219i s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii la locul de munc\u0103</a>\u201d.</p>  <p>   Tema Zilei memoriale interna\u021bionale a lucr\u0103torilor, 28 aprilie, organizat\u0103 de Confedera\u021bia Interna\u021bional\u0103 a Sindicatelor (ITUC) este <strong>\u00cenl\u0103turarea expunerii la substan\u021bele periculoase la locul de munc\u0103</strong>. Organismul sindical afirm\u0103 c\u0103 este \u0219i o ocazie pentru sindicate s\u0103 eviden\u021bieze pericolele legate de substan\u021bele chimice, at\u00e2t asbestul, \u201ec\u00e2t \u0219i <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Ebola<@#&>>virusul Ebola</a> \u0219i alte expuneri biologice poten\u021bial periculoase.\u201d <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Dangerous_substances_%28chemical_and_biological%29<@#&>>Articolul OSHwiki privind substan\u021bele periculoase </a>explic\u0103 m\u0103surile ce trebuie luate pentru ca to\u021bi angaja\u021bii s\u0103 fie \u00een siguran\u021b\u0103 la locul de munc\u0103.</p>  <p>   Contribui\u021bi la crearea unei culturi de preven\u021bie \u00een domeniul SSM vizit\u00e2nd <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&>>site-ul OIM</a> \u0219i desc\u0103rc\u00e2nd materialele-cheie.</p>  <p>   <a href=<@#&>http://www.hazards.org/wmd/news.htm<@#&>>Afla\u021bi mai multe despre Ziua interna\u021bional\u0103 a comemor\u0103rii lucr\u0103torilor</a></p>", 
    "title": "28 aprilie - O dat\u0103 important\u0103 pentru securitatea \u0219i s\u0103n\u0103tatea la locul de munc\u0103", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-24 14:03:37", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   <strong>Zapojen\u00ed do budov\u00e1n\u00ed kultury prevence v oblasti BOZP</strong> je t\u00e9matem Sv\u011btov\u00e9ho dne bezpe\u010dnosti a ochrany zdrav\u00ed p\u0159i pr\u00e1ci organizovan\u00e9ho Mezin\u00e1rodn\u00ed organizac\u00ed pr\u00e1ce (MOP).<br />   N\u00e1rodn\u00ed kulturou BOZP se podle MOP rozum\u00ed kultura, ve kter\u00e9 je respektov\u00e1no pr\u00e1vo na bezpe\u010dn\u00e9 a zdrav\u00e9 pracovn\u00ed prost\u0159ed\u00ed na v\u0161ech \u00farovn\u00edch, kde se vl\u00e1dy, zam\u011bstnavatel\u00e9 a zam\u011bstnanci aktivn\u011b pod\u00edlej\u00ed na zaji\u0161t\u011bn\u00ed bezpe\u010dn\u00e9ho a zdrav\u00e9ho pracovn\u00edho prost\u0159ed\u00ed prost\u0159ednictv\u00edm syst\u00e9mu definovan\u00fdch pr\u00e1v, \u00fakol\u016f a povinnost\u00ed a kde je z\u00e1sad\u011b prevence p\u0159i\u0159\u010dena ta nejvy\u0161\u0161\u00ed priorita.</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/cs/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work/safe_day.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "cs", 
    "modification_date": "2015-04-17 09:36:29", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/cs/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "publication_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "dangerous_substances, prevention", 
    "text": "<p>   Podle \u010dl\u00e1nku agentury EU-OSHA na OSH Wiki \u201e<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&>>towards an occupational safety and health culture</a>\u201c (sm\u011brem ke kultu\u0159e bezpe\u010dnosti a ochrany zdrav\u00ed p\u0159i pr\u00e1ci) jsou nezbytn\u00fdmi z\u00e1kladn\u00edmi hodnotami pro rozvoj kultury prevence BOZP soci\u00e1ln\u00ed zapojen\u00ed, spravedlnost, d\u016fv\u011bra, udr\u017eitelnost, \u00fa\u010dast, odolnost a flexibilita a rozvoj a r\u016fst.</p>  <p>   <strong>Zamezen\u00ed expozice nebezpe\u010dn\u00fdm l\u00e1tk\u00e1m na pracovi\u0161ti</strong> je t\u00e9matem Mezin\u00e1rodn\u00edho dne smutku organizovan\u00e9ho Mezin\u00e1rodn\u00ed konfederac\u00ed odborov\u00fdch svaz\u016f (ITUC), kdy si p\u0159ipom\u00edn\u00e1me ob\u011bti pracovn\u00edch \u00faraz\u016f a nemoc\u00ed z povol\u00e1n\u00ed a kter\u00fd p\u0159ipad\u00e1 na 28. dubna. Konfederace uvedla, \u017ee toto t\u00e9ma poskytuje odborov\u00fdm organizac\u00edm p\u0159\u00edle\u017eitost k upozorn\u011bn\u00ed na nebezpe\u010d\u00ed souvisej\u00edc\u00ed s chemick\u00fdmi l\u00e1tkami, azbestem, \u201eale tak\u00e9 <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Ebola<@#&>>virem Ebola</a> a jin\u00fdmi potenci\u00e1ln\u011b nebezpe\u010dn\u00fdmi biologick\u00fdmi expozicemi\u201c. <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Dangerous_substances_%28chemical_and_biological%29<@#&>>\u010cl\u00e1nek na OSHwiki o nebezpe\u010dn\u00fdch l\u00e1tk\u00e1ch</a> popisuje, jak lze zajistit ochranu ka\u017ed\u00e9mu \u010dlov\u011bku na pracovi\u0161ti.</p>  <p>   Pomozte n\u00e1m p\u0159i budov\u00e1n\u00ed kultury prevence v oblasti BOZP t\u00edm, \u017ee nav\u0161t\u00edv\u00edte <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&>>webovou str\u00e1nku MOP</a> a st\u00e1hnete si kl\u00ed\u010dov\u00e9 materi\u00e1ly.</p>  <p>   <a href=<@#&>http://www.hazards.org/wmd/news.htm<@#&>>V\u00edce informac\u00ed o Mezin\u00e1rodn\u00edm dni smutku</a></p>", 
    "title": "28. dubna \u2013 z\u00e1sadn\u00ed den pro BOZP", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-24 14:03:37", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   <strong>Sodelujte pri izgradnji kulture prepre\u010devanja na podro\u010dju varnosti in zdravja pri delu</strong> je tema Svetovnega dneva varnosti in zdravja pri delu, ki ga organizira Mednarodna organizacija dela (MOD).<br />   Nacionalna kultura varnosti in zdravja pri delu je po mnenju Mednarodne organizacije dela eno tistih podro\u010dij, kjer je pravica do varnega in zdravega delovnega okolja spo\u0161tovana na vseh ravneh, ko vlade, delodajalci in delavci z upo\u0161tevanjem opredeljenih pravic, odgovornosti in dol\u017enosti dejavno sodelujejo pri zagotavljanju varnega in zdravega delovnega okolja, in kjer je najpomembnej\u0161a prednostna naloga pripisana na\u010delu prepre\u010devanja.</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/sl/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work/safe_day.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "sl", 
    "modification_date": "2015-04-17 09:36:29", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/sl/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "publication_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "dangerous_substances, prevention", 
    "text": "<p>   V skladu s \u010dlankom \u201e<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&>>Na poti h kulturi na podro\u010dju varnosti in zdravja pri delu</a>\u201d iz spletne enciklopedije OSHwiki agencije EU-OSHA so temeljne osnovne vrednote za razvoj kulture prepre\u010devanja na podro\u010dju varnosti in zdravja pri delu dru\u017ebeno vklju\u010devanje, pravi\u010dnost, zaupanje, trajnost, sodelovanje, odpornost in prilagodljivost ter razvoj in rast.</p>  <p>   <strong>Odpravljanje izpostavljenosti nevarnim snovem na delovnem mestu</strong> je tema mednarodnega spominskega dneva delavcev, ki ga 28. aprila pripravlja Mednarodna zveza sindikatov (ITUC). Zveza pravi, da izbrana tema pomeni mo\u017enost za sindikate, da poudarijo nevarnosti, povezane s kemikalijami, azbestom, kot tudi <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Ebola<@#&>>virusom ebola</a> in drugimi morebitnimi izpostavljenostmi nevarnim biolo\u0161kim dejavnikom. <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Dangerous_substances_%28chemical_and_biological%29<@#&>>\u010clanek o nevarnih snoveh iz spletne enciklopedije OSHwiki </a>opisuje, kako zagotoviti za\u0161\u010dito za vsakogar na delovnem mestu.</p>  <p>   Pomagajte graditi kulturo prepre\u010devanja na podro\u010dju varnosti in zdravja pri delu in obi\u0161\u010dite <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&>>spleti\u0161\u010de Mednarodne organizacije dela</a> in si prenesite njena najpomembnej\u0161a gradiva.</p>  <p>   <a href=<@#&>http://www.hazards.org/wmd/news.htm<@#&>>Ve\u010d o mednarodnem spominskem dnevu delavcev</a></p>", 
    "title": "28. april - klju\u010dni datum za varnost in zdravje pri delu", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-24 14:03:37", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   A Nemzetk\u00f6zi Munka\u00fcgyi Szervezet (ILO) <strong>Vegyen r\u00e9szt a munkahelyi biztons\u00e1ggal \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9gv\u00e9delemmel kapcsolatos megel\u0151z\u00e9si kult\u00fara kialak\u00edt\u00e1s\u00e1ban</strong> c\u00edmmel szervezi az idei munkahelyi biztons\u00e1gi \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9gv\u00e9delmi vil\u00e1gnapot.<br />   Az ILO szerint az az orsz\u00e1g rendelkezik munkahelyi biztons\u00e1gi \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9gv\u00e9delmi kult\u00far\u00e1val, ahol minden szinten tiszteletben tartj\u00e1k a biztons\u00e1gos \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9ges munkak\u00f6rnyezethez val\u00f3 jogot, ahol a korm\u00e1ny, a munk\u00e1ltat\u00f3k \u00e9s a munkav\u00e1llal\u00f3k meghat\u00e1rozott jogok, felel\u0151ss\u00e9gek \u00e9s feladatok rendszer\u00e9n kereszt\u00fcl akt\u00edvan r\u00e9szt vesznek egy biztons\u00e1gos \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9ges munkak\u00f6rnyezet kialak\u00edt\u00e1s\u00e1ban, \u00e9s ahol a legf\u0151bb priorit\u00e1s a megel\u0151z\u00e9s elv\u00e9nek \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9se.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/hu/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work/safe_day.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "hu", 
    "modification_date": "2015-04-17 09:36:29", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/hu/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "publication_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "dangerous_substances, prevention", 
    "text": "<p>   Az EU-OSHA OSHwiki \u201e<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&>>Egy munkahelyi biztons\u00e1gi \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9gv\u00e9delmi kult\u00fara fel\u00e9</a>\u201d c\u00edm\u0171 cikke szerint a munkahelyi biztons\u00e1ggal \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9gv\u00e9delemmel kapcsolatos megel\u0151z\u00e9si kult\u00fara kialak\u00edt\u00e1sa sor\u00e1n alapvet\u0151 \u00e9rt\u00e9kek a t\u00e1rsadalmi r\u00e9szv\u00e9tel, az igazs\u00e1goss\u00e1g, a bizalom, a fenntarthat\u00f3s\u00e1g, a r\u00e9szv\u00e9tel, a rugalmass\u00e1g, a fejleszt\u00e9s \u00e9s a n\u00f6veked\u00e9s.</p>  <p>   A munkav\u00e9gz\u00e9s k\u00f6zben elhunyt dolgoz\u00f3k \u00e1prilis 28-i, a Nemzetk\u00f6zi Szakszervezeti Sz\u00f6vets\u00e9g (ITUC) \u00e1ltal szervezett nemzetk\u00f6zi eml\u00e9knapj\u00e1nak t\u00e9m\u00e1ja <strong>A vesz\u00e9lyes anyagoknak val\u00f3 kitetts\u00e9g megsz\u00fcntet\u00e9se a munkahelyeken</strong>.&nbsp; A szakszervezeti test\u00fclet elmondta, hogy a rendezv\u00e9nyen a szakszervezeteknek lehet\u0151s\u00e9g\u00fck lesz a vegyi anyagokkal kapcsolatos kock\u00e1zatok, az azbeszt, \u201eaz <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Ebola<@#&>>Ebola-v\u00edrus</a> \u00e9s egy\u00e9b potenci\u00e1lisan vesz\u00e9lyes biol\u00f3giai kitetts\u00e9g kiemel\u00e9s\u00e9re\u201d. <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Dangerous_substances_%28chemical_and_biological%29<@#&>>A vesz\u00e9lyes anyagokkal kapcsolatos OSHwiki cikk</a> bemutatja, hogyan lehet a munkahelyen mindenkit biztons\u00e1gban tudni.</p>  <p>   Seg\u00edtsen a munkahelyi biztons\u00e1ggal \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9gv\u00e9delemmel kapcsolatos megel\u0151z\u00e9si kult\u00fara kialak\u00edt\u00e1s\u00e1ban, \u00e9s <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&>>az ILO honlapj\u00e1r\u00f3l </a>t\u00f6ltse le a f\u0151bb anyagokat.&nbsp;</p>  <p>   <a href=<@#&>http://www.hazards.org/wmd/news.htm<@#&>>B\u0151vebben a munkav\u00e9gz\u00e9s k\u00f6zben elhunyt dolgoz\u00f3k nemzetk\u00f6zi eml\u00e9knapj\u00e1r\u00f3l</a></p>", 
    "title": "\u00c1prilis 28. \u2013 Fontos nap a munkahelyi biztons\u00e1g \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9gv\u00e9delem ter\u00fclet\u00e9n", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-24 14:03:37", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   <strong>Entwickeln wir gemeinsam eine Kultur der Pr\u00e4vention im Bereich Sicherheit und Gesundheitsschutz bei der Arbeit.</strong> So lautet das Thema des Welttages f\u00fcr Sicherheit und Gesundheitsschutz bei der Arbeit, der von der Internationalen Arbeitsorganisation (ILO) organisiert wird.<br />   Laut ILO besteht eine nationale Kultur der Sicherheit und des Gesundheitsschutzes darin, dass das Recht auf eine sichere und gesunde Arbeitsumgebung auf allen Ebenen geachtet wird, dass Regierungen, Arbeitgeber und Arbeitnehmer \u00fcber ein System festgelegter Rechte, Verantwortlichkeiten und Pflichten aktiv an der Gew\u00e4hrleistung einer sicheren und gesunden Arbeitsumgebung mitwirken und dass dem Grundsatz der Pr\u00e4vention h\u00f6chste Priorit\u00e4t einger\u00e4umt wird.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/de/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work/safe_day.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "de", 
    "modification_date": "2015-04-17 09:36:29", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/de/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "publication_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "dangerous_substances, prevention", 
    "text": "<p>   Wie dem OSHwiki-Artikel der EU-OSHA \u201e<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&>>F\u00fcr eine Kultur der Sicherheit und des Gesundheitsschutzes bei der Arbeit</a>\u201c zu entnehmen ist, sind die wichtigsten Werte f\u00fcr die Entwicklung einer Kultur der Pr\u00e4vention im Bereich Sicherheit und Gesundheitsschutz bei der Arbeit gesellschaftliche Teilhabe, Gerechtigkeit, Vertrauen, Nachhaltigkeit, Partizipation, Resilienz und Flexibilit\u00e4t sowie Entwicklung und Wachstum.</p>  <p>   <strong>Die Exposition gegen\u00fcber Gefahrstoffen am Arbeitsplatz beseitigen</strong> ist das Thema des International Workers' Memorial Day am 28. April, der vom Internationalen Gewerkschaftsbund (ITUC) organisiert wird.&nbsp; Laut dem Gewerkschaftsbund bietet das Thema den Gewerkschaften die M\u00f6glichkeit, auf chemische Gefahren, Asbest \u201esowie das <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Ebola<@#&>>Ebola-Virus</a> und andere potenziell gef\u00e4hrliche biologische Expositionen\u201c hinzuweisen. <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Dangerous_substances_%28chemical_and_biological%29<@#&>>Der OSHwiki-Artikel zu Gefahrstoffen </a>zeigt, wie der Schutz f\u00fcr jeden am Arbeitsplatz gew\u00e4hrleistet werden kann.</p>  <p>   Tragen Sie zur Entwicklung einer Kultur der Pr\u00e4vention im Bereich Sicherheit und Gesundheitsschutz bei der Arbeit bei und besuchen Sie die <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&>>ILO-Website</a>, wo Sie wichtiges Informationsmaterial zum Herunterladen finden.&nbsp;</p>  <p>   <a href=<@#&>http://www.hazards.org/wmd/news.htm<@#&>>Erfahren Sie mehr \u00fcber den International Workers' Memorial Day</a></p>", 
    "title": "28. April - ein Schl\u00fcsseldatum f\u00fcr Sicherheit und Gesundheitsschutz bei der Arbeit", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-24 14:03:37", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   <strong>\u0395\u03bb\u03ac\u03c4\u03b5 \u03bd\u03b1 \u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03ac\u03bb\u03b5\u03c4\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03ad\u03c1\u03b3\u03b5\u03b9\u03b1 \u03bd\u03bf\u03bf\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03af\u03b1\u03c2 \u03c0\u03c1\u03cc\u03bb\u03b7\u03c8\u03b7\u03c2 \u03c3\u03b5 \u03b8\u03ad\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u0395\u0391\u03a5 (Join in building a Culture of Prevention on OSH)</strong> \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf \u03b8\u03ad\u03bc\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1\u03c2 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u0391\u03c3\u03c6\u03ac\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd \u03a5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b9\u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03ce\u03bd\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u0394\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03ae \u039f\u03c1\u03b3\u03ac\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7 \u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2 (\u0394\u039f\u0395).<br />   \u03a3\u03cd\u03bc\u03c6\u03c9\u03bd\u03b1 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7 \u0394\u039f\u0395, \u03b7 \u03bd\u03bf\u03bf\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03af\u03b1 \u03b5\u03c0\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03b1\u03c3\u03c6\u03ac\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1\u03c2 \u03c3\u03b5 \u03b5\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc \u03b5\u03c0\u03af\u03c0\u03b5\u03b4\u03bf \u03c7\u03b1\u03c1\u03b1\u03ba\u03c4\u03b7\u03c1\u03af\u03b6\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd \u03c3\u03b5\u03b2\u03b1\u03c3\u03bc\u03cc \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03b9\u03ce\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2 \u03c3\u03b5 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03b1\u03c3\u03c6\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03b3\u03b9\u03ad\u03c2 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b2\u03ac\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd \u03c3\u03b5 \u03cc\u03bb\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03b5\u03c0\u03af\u03c0\u03b5\u03b4\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c0\u03c1\u03bf\u03cb\u03c0\u03bf\u03b8\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03bd\u03b5\u03c1\u03b3\u03cc \u03c3\u03c5\u03bc\u03bc\u03b5\u03c4\u03bf\u03c7\u03ae \u03c4\u03b7\u03c2 \u03ba\u03c5\u03b2\u03ad\u03c1\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2, \u03c4\u03c9\u03bd \u03b5\u03c1\u03b3\u03bf\u03b4\u03bf\u03c4\u03ce\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03b6\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03bd \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03be\u03b1\u03c3\u03c6\u03ac\u03bb\u03b9\u03c3\u03b7 \u03b5\u03bd\u03cc\u03c2 \u03b1\u03c3\u03c6\u03b1\u03bb\u03bf\u03cd\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03b3\u03b9\u03bf\u03cd\u03c2 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03cd \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b2\u03ac\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd\u03c4\u03bf\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b8\u03b1 \u03b4\u03b9\u03ad\u03c0\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03cc \u03ad\u03bd\u03b1 \u03c3\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b8\u03bf\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03bd \u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03b9\u03c9\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd, \u03b1\u03c1\u03bc\u03bf\u03b4\u03b9\u03bf\u03c4\u03ae\u03c4\u03c9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ba\u03b1\u03b8\u03b7\u03ba\u03cc\u03bd\u03c4\u03c9\u03bd \u03c3\u03c4\u03bf \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03bf \u03cd\u03c8\u03b9\u03c3\u03c4\u03b7 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03af \u03b7 \u03c0\u03c1\u03cc\u03bb\u03b7\u03c8\u03b7.</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/el/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work/safe_day.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "el", 
    "modification_date": "2015-04-17 09:36:29", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/el/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "publication_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "dangerous_substances, prevention", 
    "text": "<p>   \u0391\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03af\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2 \u03b8\u03b5\u03bc\u03b5\u03bb\u03b9\u03ce\u03b4\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b1\u03be\u03af\u03b5\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03ad\u03c1\u03b3\u03b5\u03b9\u03b1 \u03bd\u03bf\u03bf\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03af\u03b1\u03c2 \u03c0\u03c1\u03cc\u03bb\u03b7\u03c8\u03b7\u03c2 \u03c3\u03c4\u03bf\u03bd \u03c4\u03bf\u03bc\u03ad\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u0391\u03a5 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5\u03bb\u03bf\u03cd\u03bd \u03b7 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c3\u03c5\u03bc\u03bc\u03b5\u03c4\u03bf\u03c7\u03ae, \u03b7 \u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03b9\u03bf\u03c3\u03cd\u03bd\u03b7, \u03b7 \u03b5\u03bc\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c3\u03cd\u03bd\u03b7, \u03b7 \u03b2\u03b9\u03c9\u03c3\u03b9\u03bc\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1, \u03b7 \u03c3\u03c5\u03bc\u03bc\u03b5\u03c4\u03bf\u03c7\u03ae, \u03b7 \u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03c7\u03ae \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03b5\u03c5\u03b5\u03bb\u03b9\u03be\u03af\u03b1, \u03ba\u03b1\u03b8\u03ce\u03c2 \u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03b1\u03bd\u03ac\u03c0\u03c4\u03c5\u03be\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03bc\u03b5\u03b3\u03ad\u03b8\u03c5\u03bd\u03c3\u03b7, \u03c3\u03cd\u03bc\u03c6\u03c9\u03bd\u03b1 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf \u03ac\u03c1\u03b8\u03c1\u03bf \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03b3\u03ba\u03c5\u03ba\u03bb\u03bf\u03c0\u03b1\u03af\u03b4\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2 OSHwiki \u03c4\u03bf\u03c5 EU-OSHA \u03bc\u03b5 \u03c4\u03af\u03c4\u03bb\u03bf <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&>>\u00ab\u03bf\u03b4\u03b5\u03cd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c2 \u03bc\u03b9\u03b1 \u03bd\u03bf\u03bf\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03af\u03b1 \u03b1\u03c3\u03c6\u03ac\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1\u03c2\u00bb (towards an occupational safety and health culture)</a>.</p>  <p>   <strong>\u0391\u03c0\u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03b3\u03ae \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u03ad\u03ba\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7 \u03c3\u03b5 \u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03af\u03bd\u03b4\u03c5\u03bd\u03b5\u03c2 \u03bf\u03c5\u03c3\u03af\u03b5\u03c2 \u03c3\u03c4\u03bf\u03bd \u03c7\u03ce\u03c1\u03bf \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2 (Removing exposure to hazardous substances in the workplace)</strong> \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf \u03b8\u03ad\u03bc\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03ba\u03b4\u03ae\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b9\u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03ce\u03bd\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u0394\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03ae \u03a3\u03c5\u03bd\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03bb\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03a3\u03c5\u03bd\u03bf\u03bc\u03bf\u03c3\u03c0\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03b1 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 28 \u0391\u03c0\u03c1\u03b9\u03bb\u03af\u03bf\u03c5, \u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 \u03bc\u03bd\u03ae\u03bc\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03b8\u03cd\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03b1\u03c4\u03c5\u03c7\u03b7\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd. \u0397 \u03a3\u03c5\u03bd\u03bf\u03bc\u03bf\u03c3\u03c0\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03b1 \u03b1\u03bd\u03b1\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03c4\u03bf \u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03b5\u03ba\u03c1\u03b9\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b8\u03ad\u03bc\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03c5\u03ba\u03b1\u03b9\u03c1\u03af\u03b1 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03c3\u03c5\u03bd\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03bb\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03ce\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03bd\u03b1 \u03c3\u03c5\u03b6\u03b7\u03c4\u03ae\u03c3\u03bf\u03c5\u03bd \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b4\u03cd\u03bd\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c3\u03c5\u03bd\u03b4\u03ad\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b1 \u03c7\u03b7\u03bc\u03b9\u03ba\u03ac, \u03c4\u03bf\u03bd \u03b1\u03bc\u03af\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf \u00ab\u03ba\u03b1\u03b8\u03ce\u03c2 \u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03bd <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Ebola<@#&>>\u03b9\u03cc Ebola</a> \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bb\u03bb\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b4\u03c5\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03ce\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03af\u03bd\u03b4\u03c5\u03bd\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b2\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd\u03c2 \u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b3\u03bf\u03bd\u03c4\u03b5\u03c2 \u03ad\u03ba\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7\u03c2\u00bb. \u03a4\u03bf \u03ac\u03c1\u03b8\u03c1\u03bf \u03c4\u03b7\u03c2 <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Dangerous_substances_%28chemical_and_biological%29<@#&>>OSHwiki \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b9\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03af\u03bd\u03b4\u03c5\u03bd\u03b5\u03c2 \u03bf\u03c5\u03c3\u03af\u03b5\u03c2 (Dangerous substances) </a>\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b3\u03c1\u03ac\u03c6\u03b5\u03b9 \u03c0\u03ce\u03c2 \u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5 \u03bd\u03b1 \u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03c6\u03b1\u03bb\u03af\u03c3\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03af\u03b1 \u03cc\u03bb\u03c9\u03bd \u03c3\u03c4\u03bf\u03bd \u03c7\u03ce\u03c1\u03bf \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2.</p>  <p>   \u0392\u03bf\u03b7\u03b8\u03ae\u03c3\u03c4\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03ad\u03c1\u03b3\u03b5\u03b9\u03b1 \u03bd\u03bf\u03bf\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03af\u03b1\u03c2 \u03c0\u03c1\u03cc\u03bb\u03b7\u03c8\u03b7\u03c2 \u0395\u0391\u03a5 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03ba\u03b5\u03c0\u03c4\u03cc\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&>>\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03b8\u03ad\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0394\u039f\u0395</a> \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03c4\u03ce\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03b2\u03b1\u03c3\u03b9\u03ba\u03cc \u03c5\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc.</p>  <p>   <a href=<@#&>http://www.hazards.org/wmd/news.htm<@#&>>\u039c\u03ac\u03b8\u03b5\u03c4\u03b5 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c3\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03bc\u03bd\u03ae\u03bc\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03b8\u03cd\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03b1\u03c4\u03c5\u03c7\u03b7\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd.</a></p>", 
    "title": "28 \u0391\u03c0\u03c1\u03b9\u03bb\u03af\u03bf\u03c5 - \u039c\u03b9\u03b1 \u03c3\u03b7\u03bc\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03bf\u03bc\u03b7\u03bd\u03af\u03b1 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03c3\u03c6\u03ac\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-24 14:03:37", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   <strong>Participe na cria\u00e7\u00e3o de uma cultura preventiva de SST</strong> \u00e9 o tema do Dia Mundial da Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho organizado pela Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho (OIT).<br />   De acordo com a OIT, uma cultura nacional de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho caracteriza-se pelo respeito, a todos os n\u00edveis, do direito a um ambiente de trabalho seguro e saud\u00e1vel, pela participa\u00e7\u00e3o ativa de governos, empregadores e trabalhadores na concretiza\u00e7\u00e3o de um ambiente de trabalho seguro e saud\u00e1vel atrav\u00e9s de um sistema de direitos, responsabilidades e deveres definidos e pela atribui\u00e7\u00e3o de grande prioridade ao princ\u00edpio da preven\u00e7\u00e3o.</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/pt/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work/safe_day.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "pt", 
    "modification_date": "2015-04-17 09:36:29", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/pt/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "publication_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "dangerous_substances, prevention", 
    "text": "<p>   Os valores essenciais para o desenvolvimento de uma cultura preventiva de SST s\u00e3o o empenho social, a justi\u00e7a, a confian\u00e7a, a sustentabilidade, a participa\u00e7\u00e3o, a elasticidade e a flexibilidade, bem como o desenvolvimento e o crescimento, segundo o artigo OSHwiki publicado pela EU-OSHA \u00ab<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&>>Towards an occupational safety and health culture</a>\u00bb (Em dire\u00e7\u00e3o a uma cultura de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho, em portugu\u00eas).</p>  <p>   A <strong>elimina\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o a subst\u00e2ncias perigosas no local de trabalho</strong> \u00e9 o tema do Dia Internacional em Mem\u00f3ria dos Trabalhadores, organizado, em 28 de abril, pela Confedera\u00e7\u00e3o Sindical Internacional (CSI). Segundo esta, o tema proporciona aos sindicatos a oportunidade de dar destaque a perigos relacionados com subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, amianto, \u00abbem como o <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Ebola<@#&>>v\u00edrus \u00e9bola</a> e outras exposi\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas potencialmente perigosas\u00bb. O <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Dangerous_substances_%28chemical_and_biological%29<@#&>>artigo OSHwiki sobre subst\u00e2ncias perigosas</a> demonstra como garantir a prote\u00e7\u00e3o de todos no local de trabalho.</p>  <p>   Ajude a criar uma cultura preventiva de SST visitando o <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&>>s\u00edtio Web da OIT</a> e descarregando materiais.</p>  <p>   <a href=<@#&>http://www.hazards.org/wmd/news.htm<@#&>>Mais informa\u00e7\u00f5es sobre o Dia Internacional em Mem\u00f3ria dos Trabalhadores</a></p>", 
    "title": "28 de abril - Uma data-chave para a seguran\u00e7a e a sa\u00fade no trabalho", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-24 14:03:37", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   <strong>\u0412\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0442\u0435 \u0441\u0435 \u0432 \u0438\u0437\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u0437\u0430 \u0411\u0417\u0420</strong> \u0435 \u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u0438\u044f \u0434\u0435\u043d \u0437\u0430 \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442 \u0438 \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430\u043d \u043e\u0442 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 (\u041c\u041e\u0422).<br />   \u0421\u043f\u043e\u0440\u0435\u0434 \u041c\u041e\u0422 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442 \u0438 \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0432\u0430, \u0447\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u0430 \u0438 \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0441\u0435 \u0437\u0430\u0447\u0438\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0432\u0441\u0438\u0447\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0449\u0430, \u0447\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0441\u0442\u0432\u0430\u0442\u0430, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u0446\u0438\u0442\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0430\u0442 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u0432 \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u0430 \u0438 \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0447\u0440\u0435\u0437 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u043e\u0442 \u044f\u0441\u043d\u043e \u0434\u0435\u0444\u0438\u043d\u0438\u0440\u0430\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430, \u043e\u0442\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0437\u0430\u0434\u044a\u043b\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0447\u0435 \u043d\u0430\u0439-\u0433\u043e\u043b\u044f\u043c \u043f\u0440\u0438\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0441\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u044f \u0432\u044a\u0440\u0445\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f.</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/bg/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work/safe_day.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "bg", 
    "modification_date": "2015-04-17 09:36:29", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/bg/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "publication_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "dangerous_substances, prevention", 
    "text": "<p>   \u0421\u0440\u0435\u0434 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438 \u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0437\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u0437\u0430 \u0411\u0417\u0420 \u0441\u0430 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u0430\u0436\u0438\u0440\u0430\u043d\u043e\u0441\u0442, \u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u0435\u0434\u043b\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442, \u0434\u043e\u0432\u0435\u0440\u0438\u0435, \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435, \u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442 \u0438 \u0433\u044a\u0432\u043a\u0430\u0432\u043e\u0441\u0442, \u0430 \u0441\u044a\u0449\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0438 \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u0436, \u043a\u0430\u043a\u0442\u043e \u0441\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043e\u0447\u0432\u0430 \u0432 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u044f\u0442\u0430 \u043d\u0430 EU-OSHA \u0432 OSHwiki \u201e<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&>>\u0417\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442 \u0438 \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430</a>\u201c.</p>  <p>   <strong>\u041f\u0440\u0435\u043c\u0430\u0445\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0435\u043a\u0441\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u0438 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u043e\u0442\u043e \u043c\u044f\u0441\u0442\u043e</strong> \u0435 \u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u044f \u0432\u044a\u0437\u043f\u043e\u043c\u0435\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u0446\u0438\u0442\u0435, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430\u043d \u043d\u0430 28 \u0430\u043f\u0440\u0438\u043b \u043e\u0442 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0441\u044a\u044e\u0437\u0438\u0442\u0435 (\u041c\u041a\u041f). \u041f\u0440\u043e\u0444\u0441\u044a\u044e\u0437\u043d\u0438\u044f\u0442 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u0437\u0430\u044f\u0432\u044f\u0432\u0430, \u0447\u0435 \u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u044f \u0432\u044a\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0441\u044a\u044e\u0437\u0438\u0442\u0435 \u0434\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0447\u0435\u0440\u0442\u0430\u044f\u0442 \u0441\u0432\u044a\u0440\u0437\u0430\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0441 \u0445\u0438\u043c\u0438\u043a\u0430\u043b\u0438 \u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0430\u0437\u0431\u0435\u0441\u0442, \u201e\u0430 \u0441\u044a\u0449\u043e <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Ebola<@#&>>\u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u0430 \u0435\u0431\u043e\u043b\u0430</a> \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438 \u043f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e \u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u0438 \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u043d\u0438 \u0435\u043a\u0441\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438\u201c. <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Dangerous_substances_%28chemical_and_biological%29<@#&>>\u0421\u0442\u0430\u0442\u0438\u044f\u0442\u0430 \u0432 OSHwiki \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u043d\u043e \u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 </a>\u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0432\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0434\u0430 \u0433\u0430\u0440\u0430\u043d\u0442\u0438\u0440\u0430\u043c\u0435, \u0447\u0435 \u0432\u0441\u0438\u0447\u043a\u0438 \u0441\u0430 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0435\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u043e\u0442\u043e \u043c\u044f\u0441\u0442\u043e.</p>  <p>   \u041f\u043e\u043c\u043e\u0433\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0437\u0430 \u0438\u0437\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u0437\u0430 \u0411\u0417\u0420, \u043a\u0430\u0442\u043e \u043f\u043e\u0441\u0435\u0442\u0438\u0442\u0435 <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&>>\u0443\u0435\u0431\u0441\u0430\u0439\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u041c\u041e\u0422</a> \u0438 \u0438\u0437\u0442\u0435\u0433\u043b\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0438</p>  <p>   <a href=<@#&>http://www.hazards.org/wmd/news.htm<@#&>>\u041d\u0430\u0443\u0447\u0435\u0442\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435 \u0437\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u044f \u0432\u044a\u0437\u043f\u043e\u043c\u0435\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u0446\u0438\u0442\u0435</a></p>", 
    "title": "28 \u0430\u043f\u0440\u0438\u043b \u2014 \u0432\u0430\u0436\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u0437\u0430 \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430 \u0438 \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0435\u0442\u043e \u043f\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-24 14:03:37", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   \u00c5rets tema f\u00f6r V\u00e4rldsdagen f\u00f6r arbetsmilj\u00f6 \u00e4r <strong><@#&>Delta i uppbyggnaden av en riskf\u00f6rebyggande arbetsmilj\u00f6kultur<@#&></strong>. Dagen organiseras av Internationella arbetsorganisationen (ILO).<br />   Enligt ILO \u00e4r en nationell arbetsmilj\u00f6kultur en kultur d\u00e4r r\u00e4tten till en s\u00e4ker och h\u00e4lsosam arbetsmilj\u00f6 respekteras p\u00e5 alla niv\u00e5er genom att myndigheter, arbetsgivare och arbetstagare deltar aktivt i arbetet med att garantera en s\u00e4ker och h\u00e4lsosam arbetsmilj\u00f6 genom ett system med f\u00f6rdefinierade r\u00e4ttigheter, ansvarsomr\u00e5den och plikter och d\u00e4r principen om f\u00f6rebyggande f\u00e5r h\u00f6gsta prioritet.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/sv/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work/safe_day.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "sv", 
    "modification_date": "2015-04-17 09:36:29", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/sv/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "publication_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "dangerous_substances, prevention", 
    "text": "<p>   Viktiga k\u00e4rnv\u00e4rden f\u00f6r uppbyggnaden av en f\u00f6rebyggande arbetsmilj\u00f6kultur \u00e4r socialt engagemang, r\u00e4ttvisa, tillit, h\u00e5llbarhet, deltagande, motst\u00e5ndskraft och flexibilitet samt utveckling och tillv\u00e4xt, enligt EU-Oshas OSHwiki-artikel \u201cmot en arbetsmilj\u00f6kultur<@#&> (<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&>>towards an occupational safety and health culture</a>).</p>  <p>   <strong><@#&>Bort med exponering f\u00f6r farliga \u00e4mnen p\u00e5 arbetsplatsen<@#&></strong> \u00e4r temat f\u00f6r den internationella minnesdagen f\u00f6r arbetslivets offer som firas den 28 april. Minnesdagen organiseras av Internationella fackliga samorganisationen (IFS).&nbsp; Den fackliga organisationen s\u00e4ger att temat ger en m\u00f6jlighet f\u00f6r fackf\u00f6rbunden att belysa kemikalierelaterade faror, asbest liksom <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Ebola<@#&>>Ebolaviruset</a> och andra potentiellt farliga biologiska exponeringar. OSHwiki-artikeln om farliga \u00e4mnen (<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Dangerous_substances_%28chemical_and_biological%29<@#&>>OSHwiki article on dangerous substances </a>) visar hur man ser till att alla p\u00e5 arbetsplatsen \u00e4r skyddade.</p>  <p>   Hj\u00e4lp till att bygga upp en f\u00f6rebyggande arbetsmilj\u00f6kultur genom att bes\u00f6ka <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&>>ILO:s webbplats</a> och ladda ner deras viktigaste material.&nbsp;</p>  <p>   <a href=<@#&>http://www.hazards.org/wmd/news.htm<@#&>>L\u00e4s mer om internationella minnesdagen f\u00f6r arbetslivets offer (International Workers\u2019 Memorial Day)</a></p>", 
    "title": "28 april - En viktig dag f\u00f6r arbetsmilj\u00f6n", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-24 14:03:37", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   <strong><@#&>Pievienojieties, lai kop\u012bgi veidotu DDVA profilakses kult\u016bru!<@#&></strong> ir Starptautisk\u0101s darba organiz\u0101cijas (<i>ILO</i>) r\u012bkot\u0101s Pasaules Darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas dienas temats.<br />   Starptautisko darba organiz\u0101cijas (<i>ILO</i>) skat\u012bjum\u0101 katrai atsevi\u0161\u0137ai valstij piem\u0113rot\u0101 darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas kult\u016bra noz\u012bm\u0113 to, ka ties\u012bbas str\u0101d\u0101t dro\u0161\u0101 un vesel\u012bbai nekait\u012bg\u0101 darba vid\u0113 tiek iev\u0113rotas visos l\u012bme\u0146os, proti, ka vald\u012bbas, darba dev\u0113ji un darba \u0146\u0113m\u0113ji akt\u012bvi piedal\u0101s dro\u0161as un vesel\u012bbai nekait\u012bgas darba vides izveid\u0113, izmantojot noteikto ties\u012bbu un pien\u0101kumu sist\u0113mu, un ka visaugst\u0101k\u0101 priorit\u0101te tiek pie\u0161\u0137irta profilakses principam.</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/lv/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work/safe_day.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "lv", 
    "modification_date": "2015-04-17 09:36:29", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/lv/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "publication_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "dangerous_substances, prevention", 
    "text": "<p>   B\u016btiskas pamatv\u0113rt\u012bbas DDVA profilakses kult\u016bras izveid\u0113, kas tiek min\u0113tas <i>EU-OSHA OSHwiki</i> rakst\u0101 <@#&><a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&>>ce\u013c\u0101 uz darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas kult\u016bru</a>\u201d ir soci\u0101l\u0101 iesaist\u012b\u0161an\u0101s, taisn\u012bgums, uztic\u012bba, ilgtsp\u0113ja, l\u012bdzdal\u012bba, iztur\u012bba un elast\u012bba, k\u0101 ar\u012b att\u012bst\u012bba un izaugsme.</p>  <p>   Starptautisk\u0101s Arodbiedr\u012bbu konfeder\u0101cijas (<i>ITUC)</i> 28. apr\u012bl\u012b r\u012bkot\u0101s Starptautisko str\u0101d\u0101jo\u0161o piemi\u0146as dienas temats ir <strong>saskares ar b\u012bstam\u0101m viel\u0101m darbaviet\u0101 nov\u0113r\u0161ana</strong>. Apvien\u012bbu strukt\u016bras p\u0101rst\u0101vji saka, ka temat\u0101 tiek ietverta iesp\u0113ja apvien\u012bb\u0101m izcelt apdraud\u0113jumus saist\u012bb\u0101 ar \u0137\u012bmiskaj\u0101m viel\u0101m, azbestu, <@#&>k\u0101 ar\u012b <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Ebola<@#&>>Ebolas v\u012brusu</a> un citus potenci\u0101li b\u012bstamus biolo\u0123iska rakstura saskares veidus.<@#&> <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Dangerous_substances_%28chemical_and_biological%29<@#&>><i>OSHwiki</i> rakst\u0101 par b\u012bstam\u0101m viel\u0101m</a> tiek par\u0101d\u012bts, k\u0101d\u0101 veid\u0101 ikvienam str\u0101d\u0101jo\u0161ajam var nodro\u0161in\u0101t aizsardz\u012bbu darbaviet\u0101.</p>  <p>   Pal\u012bdziet veidot DDVA profilakses kult\u016bru, apmekl\u0113jot<a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&>>Starptautisk\u0101s darba organiz\u0101cijas t\u012bmek\u013ca vietni</a> un lejupiel\u0101d\u0113jot t\u0101s galvenos materi\u0101lus.</p>  <p>   <a href=<@#&>http://www.hazards.org/wmd/news.htm <@#&>>Ieg\u016bstiet pla\u0161\u0101ku inform\u0101ciju par Starptautisko str\u0101d\u0101jo\u0161o piemi\u0146as dienu</a></p>", 
    "title": "28. apr\u012blis \u2014 B\u016btisks datums darba dro\u0161\u012bbai un vesel\u012bbai aizsardz\u012bbai", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-24 14:03:37", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   <strong>Sudjelujte u izgradnji kulture prevencije u pogledu sigurnosti i zdravlja na radu</strong> tema je Svjetskog dana sigurnosti i zdravlja na radu koji organizira Svjetska organizacija rada (ILO).<br />   U skladu s na\u010delima ILO-a, nacionalna je kultura sigurnosti i zdravlja na radu ona u kojoj se pravo na sigurno i zdravo radno okru\u017eenje po\u0161tuje na svim razinama, u kojoj vlada, poslodavci i radnici aktivno sudjeluju u osiguravanju sigurnog i zdravog radnog okru\u017eenja stvaraju\u0107i sustav utvr\u0111enih prava, odgovornosti i du\u017enosti, te u kojoj se najve\u0107a prednost daje na\u010delu prevencije.</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/hr/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work/safe_day.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "hr", 
    "modification_date": "2015-04-17 09:36:29", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/hr/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "publication_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "dangerous_substances, prevention", 
    "text": "<p>   Najva\u017enije su vrijednosti za razvoj kulture prevencije u pogledu sigurnosti i zdravlja na radu anga\u017eman dru\u0161tva, pravednost, povjerenje, odr\u017eivost, sudjelovanje, otpornost i fleksibilnost te razvoj i rast, kako se isti\u010de u \u010dlanku objavljenom na stranici EU-OSHA OSHwiki o \u201e<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&>>izgradnji kulture sigurnosti i zdravlja na radnom mjestu</a>\u201d.</p>  <p>   <strong>Spre\u010davanje izlo\u017eenosti opasnim tvarima na radnom mjestu</strong> tema je Me\u0111unarodnog dana sje\u0107anja na poginule radnike koji se odr\u017eava 28. travnja u organizaciji Me\u0111unarodne konfederacije sindikata (<i>International Trade Union Confederation</i> \u2013 ITUC). Organizacija sindikata isti\u010de da ta tema sindikatima nudi mogu\u0107nost da upozore na opasnosti u vezi s kemikalijama i azbestom \u201ekao i na izlo\u017eenost <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Ebola<@#&>>virusu ebole</a> te ostalim potencijalno opasnim biolo\u0161kim tvarima.\u201d <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Dangerous_substances_%28chemical_and_biological%29<@#&>>\u010clanak o opasnim tvarima objavljen na stranici OSHwiki </a>opisuje kako osigurati za\u0161titu na radnom mjestu za svakoga.</p>  <p>   Kako biste pomogli u izgradnji kulture prevencije u pogledu sigurnosti i zdravlja na radu, posjetite <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&>>internetske stranice Me\u0111unarodne organizacije rada (ILO)</a> i preuzmite njihove osnovne materijale.</p>  <p>   <a href=<@#&>http://www.hazards.org/wmd/news.htm<@#&>>Saznajte vi\u0161e o Me\u0111unarodnom danu sje\u0107anja na poginule radnike</a></p>", 
    "title": "28. travnja \u2013 va\u017ean datum za sigurnost i zdravlje na radu", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-24 14:03:37", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   <strong>Join in building a Culture of Prevention on OSH</strong> is the theme of the World Day for Safety and Health at Work organised by the International Labour Organisation (ILO).<br />   A national occupational safety and health culture is one in which the right to a safe and healthy working environment is respected at all levels, where governments, employers and workers actively participate in securing a safe and healthy working environment through a system of defined rights, responsibilities and duties, and where the highest priority is accorded to the principle of prevention, according to the ILO.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/en/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work/safe_day.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "en", 
    "modification_date": "2015-04-17 09:36:29", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/en/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "publication_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "dangerous_substances, prevention", 
    "text": "<p>   Essential core values for the development of an OSH prevention culture are social involvement, justice, trust, sustainability, participation, resilience and flexibility, and development and growth, according to the EU-OSHA OSHwiki article \u201c<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&>>towards an occupational safety and health culture</a>\u201d.</p>  <p>   <strong>Removing exposure to hazardous substances in the workplace</strong> is the theme of the April 28 International Workers\u2019 Memorial Day organised by the International Trade Union Confederation (ITUC).&nbsp; The union body says the theme includes an opportunity for unions to highlight chemical-related hazards, asbestos \u201cas well as the <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Ebola<@#&>>Ebola virus</a> and other potentially hazardous biological exposures.\u201d <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Dangerous_substances_%28chemical_and_biological%29<@#&>>OSHwiki article on dangerous substances </a>shows how to ensure everyone in the workplace is protected.</p>  <p>   Help build an OSH prevention culture by visiting the <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&>>ILO site</a> and downloading their key materials&nbsp;</p>  <p>   <a href=<@#&>http://www.hazards.org/wmd/news.htm<@#&>>Find out more about International Workers\u2019 Memorial Day</a></p>", 
    "title": "28 April - A key date for safety and health at work", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-24 14:03:37", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   <strong>Uniti per creare una cultura della prevenzione in materia di SSL</strong> \u00e8 il tema della giornata mondiale della sicurezza e della salute sul lavoro organizzata dall'Organizzazione internazionale del lavoro (ILO).<br />   Una cultura di sicurezza e salute sul lavoro a livello nazionale \u00e8 una cultura in cui il diritto a un ambiente di lavoro sicuro e salubre \u00e8 rispettato a tutti i livelli, in cui i governi, i datori di lavoro e i lavoratori partecipano attivamente ad assicurare un tale ambiente di lavoro attraverso un sistema di diritti, responsabilit\u00e0 e obblighi definiti, e in cui si attribuisce la massima priorit\u00e0 al principio di prevenzione, secondo l'ILO.</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/it/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work/safe_day.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "it", 
    "modification_date": "2015-04-17 09:36:29", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/it/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "publication_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "dangerous_substances, prevention", 
    "text": "<p>   I valori essenziali fondamentali per lo sviluppo di una cultura della prevenzione in materia di SSL sono il coinvolgimento sociale, la giustizia, la fiducia, la sostenibilit\u00e0, la partecipazione, la resilienza e la flessibilit\u00e0, nonch\u00e9 lo sviluppo e la crescita, secondo l'articolo OSHwiki dell'EU-OSHA \u201c<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&>>Verso una cultura di sicurezza e salute sul lavoro</a>\u201d.</p>  <p>   L'<strong>eliminazione dell'esposizione a sostanze pericolose sul luogo di lavoro</strong> \u00e8 il tema della giornata internazionale di commemorazione dei lavoratori (28 aprile) organizzata dalla Confederazione sindacale internazionale (ITUC). L'organismo sindacale ritiene che questo tema offra ai sindacati l'opportunit\u00e0 di porre l'accento sui pericoli legati all'esposizione a sostanze chimiche, all'amianto \u201cnonch\u00e9 al <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Ebola<@#&>>virus Ebola</a> e ad altre sostanze biologiche potenzialmente pericolose.\u201d L'<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Dangerous_substances_%28chemical_and_biological%29<@#&>>articolo OSHwiki sulle sostanze pericolose</a> indica come garantire a chiunque una protezione sul luogo di lavoro.</p>  <p>   Aiutate a costruire una cultura della prevenzione in materia di SSL visitando il <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&>>sito dell'ILO</a> e scaricandone i materiali principali.</p>  <p>   <a href=<@#&>http://www.hazards.org/wmd/news.htm<@#&>>Maggiori informazioni sulla giornata internazionale di commemorazione dei lavoratori</a></p>", 
    "title": "28 aprile: una data chiave per la sicurezza e la salute sul lavoro", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-24 14:03:37", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   <strong>Taki\u00f0 \u00fe\u00e1tt \u00ed a\u00f0 byggja upp forvarnarmenningu \u00e1 grundvelli vinnuverndar</strong> er \u00feema al\u00fej\u00f3\u00f0adags vinnuverndar sem Al\u00fej\u00f3\u00f0avinnum\u00e1lastofnunin skipuleggur (ILO).<br />   Innlend vinnuverndarmenning er menning \u00fear sem r\u00e9ttur til \u00f6ruggs og heilbrig\u00f0s umhverfis er virtur af \u00f6llum a\u00f0ilum, \u00fear sem r\u00edki, vinnuveitendur og starfsmenn taka virkan \u00fe\u00e1tt \u00ed a\u00f0 tryggja \u00f6ruggt og heilbrigt vinnuumhverfi \u00e1 grundvelli kerfis \u00fear sem r\u00e9ttindi, \u00e1byrg\u00f0 og skyldur eru skilgreindar og \u00fear sem meginreglan um forv\u00f6rn er l\u00e1tin hafa forgang samkv\u00e6mt tilm\u00e6lum Al\u00fej\u00f3\u00f0avinnum\u00e1lastofnunarinnar.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/is/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work/safe_day.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "is", 
    "modification_date": "2015-04-17 09:36:29", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/is/teaser/28-april-a-key-date-for-safety-and-health-at-work", 
    "publication_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "dangerous_substances, prevention", 
    "text": "<p>   \u00d3missandi grundvallargildi var\u00f0andi uppbyggingu forvarnarmenningu var\u00f0andi vinnuvernd eru, a\u00f0koma samf\u00e9lagsins, r\u00e9ttl\u00e6ti, traust, sj\u00e1lfb\u00e6rni, \u00fe\u00e1tttaka, \u00feolg\u00e6\u00f0i og sveigjanleiki auk \u00fer\u00f3unar og vaxtar, samkv\u00e6mt wikiritgrein Evr\u00f3psku vinnuverndarstofnunarinnar EU-OSHA OSH \u201c<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&>>stefnt a\u00f0 vinnuverndarmenningu</a>\u201d.</p>  <p>   <strong>Komi\u00f0 \u00ed veg fyrir a\u00f0 f\u00f3lk ver\u00f0i fyrir v\u00e1hrifum af h\u00e6ttulegum efnum \u00e1 vinnusta\u00f0</strong> er \u00feema al\u00fej\u00f3\u00f0legs minningardags um starfsf\u00f3lk \u00feann 28. apr\u00edl sem Al\u00fej\u00f3\u00f0abandalag verkal\u00fd\u00f0sf\u00e9laga (ITUC) skipuleggur.&nbsp; Bandalagi\u00f0 l\u00e6tur hafa eftir s\u00e9r a\u00f0 \u00feema\u00f0 b\u00fd\u00f0ur m.a. upp \u00e1 t\u00e6kif\u00e6r fyrir verkal\u00fd\u00f0f\u00e9l\u00f6g til a\u00f0 undirstrika efnah\u00e6ttur, asbest \u201csem og <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Ebola<@#&>>Ebola v\u00edrus</a> og \u00f6nnur hugsanleg l\u00edffr\u00e6\u00f0ileg v\u00e1hrif.\u201d <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Dangerous_substances_%28chemical_and_biological%29<@#&>>OSHwiki ritgrein Evr\u00f3psku vinnuverndarstofnunarinnar um h\u00e6ttuleg efni- </a> dregur upp mynd af \u00fev\u00ed hvernig eigi a\u00f0 tryggja \u00fea\u00f0 a\u00f0 allir \u00e1 vinnusta\u00f0num s\u00e9u var\u00f0ir.</p>  <p>   A\u00f0sto\u00f0i\u00f0 vi\u00f0 a\u00f0 taka \u00fe\u00e1tt \u00ed uppbyggingu \u00e1 vinnuverndarmenningu me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 fara inn \u00e1 heimas\u00ed\u00f0u Al\u00fej\u00f3\u00f0avinnum\u00e1lastofnunarinnar <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&>>ILO vefs\u00ed\u00f0a</a> og hala ni\u00f0ur lykilefni fr\u00e1 \u00feeim&nbsp;</p>  <p>   <a href=<@#&>http://www.hazards.org/wmd/news.htm<@#&>>Frekari uppl\u00fdsingar um al\u00fej\u00f3\u00f0legan minningardag um starfsf\u00f3lk</a></p>", 
    "title": "28. apr\u00edl - Lykildagsetning \u00e1 svi\u00f0i vinnuverndar", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-20 16:11:18", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Jau daugiau kaip 100 met\u0173 Tarptautin\u0119 moters dien\u0105 minimi viso pasaulio moter\u0173 ekonominiai, politiniai ir socialiniai laim\u0117jimai ir skatinama didesn\u0117 ly\u010di\u0173 lygyb\u0117. Europos S\u0105jungoje moterys sudaro 45 proc. vis\u0173 dirban\u010di\u0173j\u0173, ta\u010diau daugelis darbo viet\u0173 vis dar kuriamos labiau atsi\u017evelgiant \u012f dirban\u010di\u0173 vyr\u0173 poreikius. Kad dirban\u010di\u0173 moter\u0173 profesinis gyvenimas b\u016bt\u0173 sveikesnis, saugesnis ir na\u0161esnis, b\u016btina \u012f darbuotoj\u0173 saugos ir sveikatos klausimus \u012ftraukti ly\u010di\u0173 aspekt\u0105.</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-07 02:00:00", 
    "image": "/lt/teaser/8th-of-march-international-womens-day/etui_international_women_conference_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "lt", 
    "modification_date": "2015-04-08 17:05:36", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/lt/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "publication_date": "2015-03-04 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "gender", 
    "text": "<p>   Moters dienos proga Europos profesini\u0173 s\u0105jung\u0173 institutas \u0161i\u0173 met\u0173 kovo 4\u20136 d. Tarptautiniuose profesini\u0173 s\u0105jung\u0173 r\u016bmuose, Briuselyje, sureng\u0117 tarptautin\u0119 konferencij\u0105 \u201eDirban\u010dios moterys ir j\u0173 sveikata\u201c. Konferencijoje vyko \u0161e\u0161i praktiniai seminarai, skirti bendram tikslui \u2013 dalytis \u017einiomis ir patirtimi, siekiant gerinti moter\u0173 darbo s\u0105lygas ir sveikat\u0105, ir skatinti ly\u010di\u0173 lygyb\u0119.<br />   EU-OSHA prisid\u0117jo prie \u0161io renginio rengdama praktin\u012f seminar\u0105 \u201eSen\u0117jan\u010di\u0173 darbuotoj\u0173 lytis, sveikata ir sauga\u201c.</p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.etui.org/Events/Women-s-health-and-work.-Sharing-knowledge-and-experiences-to-enhance-women-s-working-conditions-and-gender-equality<@#&>>Pla\u010diau apie rengin\u012f</a></p>  <p>   Skaitykite agent\u016bros ataskaitas:</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/mainstreaming-gender-into-occupational-safety-and-health-practice/view<@#&> style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>\u201eLy\u010di\u0173 aspekto integravimas \u012f darbo saugos ir sveikatos praktik\u0105\u201c (angl. \u201eMainstreaming gender into occupational safety and health practice\u201c) </span></a><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>(angl\u0173 k.)</span></span></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/new-risks-and-trends-in-the-safety-and-health-of-women-at-work/view<@#&>>\u201eNauji pavojai ir tendencijos dirban\u010di\u0173 moter\u0173 saugos ir sveikatos srityje\u201c (angl. \u201eNew risks and trends in the safety and health of women at work\u201c)</a> ir \u0161ios ataskaitos <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-new-risks-trends-osh-women/view<@#&>>santrauk\u0105</a> (angl\u0173 k.)</p>  <p>   <a href=<@#&>/lt/priority_groups/gender<@#&>>Su\u017einokite daugiau apie dirban\u010dias moteris ir j\u0173 sveikat\u0105</a></p>  <p>   <br />   I\u0161reik\u0161kite param\u0105 ly\u010di\u0173 lygybei socialiniuose tinkluose <a href=<@#&>https://twitter.com/womensday<@#&>>@womensday</a> ir <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/MakeItHappen?src=hash<@#&>>#MakeItHappen</a> naudodami oficialias socialini\u0173 tinkl\u0173 \u017eymes <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/IWD2015?src=hash<@#&>>#IWD2015</a> ir <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/PaintItPurple?src=hash<@#&>>#PaintItPurple</a>.<br />   &nbsp;</p>", 
    "title": "Kovo 8-oji \u2013 Tarptautin\u0117 moters diena", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-20 16:11:18", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   I over hundre \u00e5r har Den internasjonale kvinnedagen markert den framgang kvinner over hele verden har hatt p\u00e5 det \u00f8konomiske, politiske og sosiale plan, og v\u00e6rt med p\u00e5 \u00e5 fremme st\u00f8rre likestilling mellom kvinner og menn. Kvinner utgj\u00f8r 45&nbsp;% av alle sysselsatte i Den europeiske union, men fortsatt er altfor mange arbeidsplasser utformet med tanke p\u00e5 menn. Det trengs en <@#&>kj\u00f8nnssensitiv<@#&> tiln\u00e6rming til HMS for \u00e5 gj\u00f8re kvinners yrkesaktive liv sunnere, sikrere og mer produktivt.</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-07 02:00:00", 
    "image": "/no/teaser/8th-of-march-international-womens-day/etui_international_women_conference_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "no", 
    "modification_date": "2015-04-08 17:05:36", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/no/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "publication_date": "2015-03-04 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "gender", 
    "text": "<p>   I forbindelse med feiringen av Kvinnedagen organiserte ETUI (European Trade Union Institute) i \u00e5r den internasjonale konferansen \u201cWomen\u00b4s health and work\u201d fra 4. til 6. mars p\u00e5 International Trade Union House i Brussel. Konferansen var organisert rundt seks seminarer med ett felles m\u00e5l: \u00e5 utveksle kunnskap og erfaringer med sikte p\u00e5 \u00e5 bedre kvinners arbeidsvilk\u00e5r, helse og likestilling.<br />   EU-OSHA tok del i konferansen med seminaret \u201cGender, health and safety of an ageing workforce\u201d.</p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.etui.org/Events/Women-s-health-and-work.-Sharing-knowledge-and-experiences-to-enhance-women-s-working-conditions-and-gender-equality<@#&>>Les mer om arrangementet</a></p>  <p>   Les EU-OSHAs rapporter:</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/mainstreaming-gender-into-occupational-safety-and-health-practice/view<@#&> style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>Integrering av kj\u00f8nnsaspektet i praktisk HMS-arbeid (<@#&>Mainstreaming gender into occupational safety and health practice<@#&>) </span></a><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>(p\u00e5 engelsk)</span></span></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/new-risks-and-trends-in-the-safety-and-health-of-women-at-work/view<@#&>>Nye HMS-risikoer og -trender for kvinner p\u00e5 arbeidsplassen (<@#&>New risks and trends in the safety and health of women at work<@#&>)</a> med <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-new-risks-trends-osh-women/view<@#&>>sammendrag </a>(p\u00e5 engelsk)</p>  <p>   <a href=<@#&>/no/priority_groups/gender<@#&>>Les mer om kvinner og helse p\u00e5 arbeidsplassen</a></p>  <p>   <br />   St\u00f8tt likestilling mellom kvinner og menn p\u00e5 <a href=<@#&>https://twitter.com/womensday<@#&>>@womensday</a> og <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/MakeItHappen?src=hash<@#&>>#MakeItHappen</a> ved \u00e5 bruke de offisielle emneknaggene <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/IWD2015?src=hash<@#&>>#IWD2015</a> <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/PaintItPurple?src=hash<@#&>>#PaintItPurple</a><br />   &nbsp;</p>", 
    "title": "8. mars \u2013 Den internasjonale kvinnedagen", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-20 16:11:18", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Seit mehr als 100&nbsp;Jahren werden am Internationalen Frauentag die wirtschaftlichen, politischen und sozialen Errungenschaften von Frauen weltweit gefeiert; mit diesem Tag soll auch die Gleichstellung der Geschlechter gef\u00f6rdert werden. Frauen stellen 45&nbsp;% der Besch\u00e4ftigten in der Europ\u00e4ischen Union, doch sind noch immer zu viele Arbeitspl\u00e4tze auf die Bed\u00fcrfnisse von M\u00e4nnern zugeschnitten. Es bedarf eines \u201egeschlechterspezifischen\u201c Ansatzes f\u00fcr Sicherheit und Gesundheitsschutz bei der Arbeit, um das Arbeitsleben von Frauen ges\u00fcnder, sicherer und produktiver zu gestalten.</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-07 02:00:00", 
    "image": "/de/teaser/8th-of-march-international-womens-day/etui_international_women_conference_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "de", 
    "modification_date": "2015-04-08 17:05:36", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/de/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "publication_date": "2015-03-04 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "gender", 
    "text": "<p>   Anl\u00e4sslich des Frauentags organisierte das ETUI in diesem Jahr vom 4. bis 6.&nbsp;M\u00e4rz im internationalen Gewerkschaftshaus in Br\u00fcssel die internationale Konferenz \u201eGesundheit von Frauen und Arbeit\u201c. Die Konferenz war um 6&nbsp;Workshops mit einer gemeinsamen Idee herum organisiert: Wissen und Erfahrung weitergeben, um die Arbeitsbedingungen von Frauen verbessern, ihre Gesundheit und die Geschlechtergleichstellung f\u00f6rdern.<br />   Die EU-OSHA hat an dieser Veranstaltung im Rahmen des Workshops \u201eGeschlechterfragen, Gesundheit und Sicherheit einer alternden Erwerbsbev\u00f6lkerung\u201c mitgewirkt.</p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.etui.org/Events/Women-s-health-and-work.-Sharing-knowledge-and-experiences-to-enhance-women-s-working-conditions-and-gender-equality<@#&>>Mehr zu der Veranstaltung</a></p>  <p>   Berichte der Agentur zu dem Thema:</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/mainstreaming-gender-into-occupational-safety-and-health-practice/view<@#&> style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>\u201eMainstreaming gender into occupational safety and health practice\u201c </span></a><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>(auf Englisch)</span></span></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/new-risks-and-trends-in-the-safety-and-health-of-women-at-work/view<@#&>>\u201eNew risks and trends in the safety and health of women at work\u201c</a> und die <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-new-risks-trends-osh-women/view<@#&>>Zusammenfassung</a> (auf Englisch)</p>  <p>   <a href=<@#&>/de/priority_groups/gender<@#&>>Erfahren Sie mehr zu Frauen und Gesundheit bei der Arbeit</a></p>  <p>   <br />   Unterst\u00fctzen Sie die Gleichstellung der Geschlechter: <a href=<@#&>https://twitter.com/womensday<@#&>>@womensday</a> und <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/MakeItHappen?src=hash<@#&>>#MakeItHappen</a> unter Verwendung der offiziellen Social Media Hashtags <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/IWD2015?src=hash<@#&>>#IWD2015</a> <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/PaintItPurple?src=hash<@#&>>#PaintItPurple</a><br />   &nbsp;</p>", 
    "title": "8.\u00a0M\u00e4rz - Internationaler Frauentag", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-20 16:11:18", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   \u0393\u03b9\u03b1 \u03c0\u03ac\u03bd\u03c9 \u03b1\u03c0\u03cc 100 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1, \u03b7 \u0394\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03ae\u03c2 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c6\u03b9\u03b5\u03c1\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7 \u03c3\u03c4\u03bf\u03bd \u03b5\u03bf\u03c1\u03c4\u03b1\u03c3\u03bc\u03cc \u03c4\u03c9\u03bd \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd, \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03b5\u03c5\u03b3\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd \u03c4\u03c9\u03bd \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03c3\u03b5 \u03bf\u03bb\u03cc\u03ba\u03bb\u03b7\u03c1\u03bf \u03c4\u03bf\u03bd \u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03bf, \u03ba\u03b1\u03b8\u03ce\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03b4\u03c1\u03b1\u03af\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b9\u03c3\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03c6\u03cd\u03bb\u03c9\u03bd. \u039f\u03b9 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b5\u03c2 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5\u03bb\u03bf\u03cd\u03bd \u03c4\u03bf 45% \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b5\u03bd\u03b5\u03c1\u03b3\u03bf\u03cd \u03c0\u03bb\u03b7\u03b8\u03c5\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae\u03c2 \u0388\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7\u03c2, \u03cc\u03bc\u03c9\u03c2 \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03bf\u03af \u03c7\u03ce\u03c1\u03bf\u03b9 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2 \u03b5\u03be\u03b1\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03c5\u03b8\u03bf\u03cd\u03bd \u03bd\u03b1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c7\u03b5\u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03b9 \u03bc\u03b5 \u03b2\u03ac\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b9\u03c2 \u03b1\u03bd\u03ac\u03b3\u03ba\u03b5\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b1\u03bd\u03b4\u03c1\u03ce\u03bd \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03b6\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03bd. \u0397 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03ae \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1\u03c2, \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c3\u03c6\u03ac\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03b6\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03bd \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03b5\u03c0\u03b9\u03b2\u03ac\u03bb\u03bb\u03b5\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03c6\u03b1\u03c1\u03bc\u03bf\u03b3\u03ae \u03bc\u03b9\u03b1\u03c2 \u00ab\u03b5\u03c5\u03b1\u03af\u03c3\u03b8\u03b7\u03c4\u03b7\u03c2 \u03c9\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf \u03c6\u03cd\u03bb\u03bf\u00bb \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03ad\u03b3\u03b3\u03b9\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c3\u03c4\u03b1 \u03b8\u03ad\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u0391\u03a5.</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-07 02:00:00", 
    "image": "/el/teaser/8th-of-march-international-womens-day/etui_international_women_conference_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "el", 
    "modification_date": "2015-04-08 17:05:36", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/el/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "publication_date": "2015-03-04 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "gender", 
    "text": "<p>   \u0395\u03c0' \u03b5\u03c5\u03ba\u03b1\u03b9\u03c1\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b5\u03bf\u03c1\u03c4\u03b1\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd \u03c4\u03b7\u03c2 \u0394\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03bf\u03cd\u03c2 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2, \u03c4\u03bf \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03cc \u03a3\u03c5\u03bd\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03bb\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u0399\u03bd\u03c3\u03c4\u03b9\u03c4\u03bf\u03cd\u03c4\u03bf (ETUI) \u03b4\u03b9\u03bf\u03c1\u03b3\u03ac\u03bd\u03c9\u03c3\u03b5 \u03c6\u03ad\u03c4\u03bf\u03c2 \u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03ad\u03c2 \u03c3\u03c5\u03bd\u03ad\u03b4\u03c1\u03b9\u03bf \u03bc\u03b5 \u03b8\u03ad\u03bc\u03b1 \u00ab\u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03b9\u03ba\u03b5\u03af\u03b1 \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u00bb. \u03a4\u03bf \u03c3\u03c5\u03bd\u03ad\u03b4\u03c1\u03b9\u03bf \u03b4\u03b9\u03b5\u03be\u03ac\u03b3\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03bf \u03b4\u03b9\u03ac\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1 \u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03be\u03cd 4\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 6\u03b7\u03c2 \u039c\u03b1\u03c1\u03c4\u03af\u03bf\u03c5 \u03c3\u03c4\u03bf Trade Union House \u03c4\u03c9\u03bd \u0392\u03c1\u03c5\u03be\u03b5\u03bb\u03bb\u03ce\u03bd. \u03a3\u03c4\u03bf \u03c0\u03bb\u03b1\u03af\u03c3\u03b9\u03bf \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c3\u03c5\u03bd\u03b5\u03b4\u03c1\u03af\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03bf\u03cd\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 6 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b9\u03b1\u03c0\u03bd\u03ad\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03cc \u03bc\u03b9\u03b1 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03ae \u03b9\u03b4\u03ad\u03b1: \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03b3\u03ae \u03b3\u03bd\u03ce\u03c3\u03b5\u03c9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03bc\u03c0\u03b5\u03b9\u03c1\u03b9\u03ce\u03bd \u03bc\u03b5 \u03c3\u03c4\u03cc\u03c7\u03bf \u03c4\u03b7 \u03b2\u03b5\u03bb\u03c4\u03af\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03c3\u03c5\u03bd\u03b8\u03b7\u03ba\u03ce\u03bd \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd, \u03ba\u03b1\u03b8\u03ce\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03c1\u03bf\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03ae \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b9\u03c3\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03c6\u03cd\u03bb\u03c9\u03bd.<br />   \u039f EU-OSHA \u03c3\u03c5\u03bc\u03bc\u03b5\u03c4\u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03c3\u03c4\u03bf \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03bf \u00ab\u03a6\u03cd\u03bb\u03bf, \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c3\u03c6\u03ac\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1 \u03c3\u03c4\u03bf \u03c0\u03bb\u03b1\u03af\u03c3\u03b9\u03bf \u03b5\u03bd\u03cc\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c1\u03ac\u03c3\u03ba\u03bf\u03bd\u03c4\u03bf\u03c2 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03bc\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd\u00bb \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b8\u03b1 \u03c0\u03c1\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03b7\u03b8\u03b5\u03af \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac \u03c4\u03b7 \u03b4\u03b9\u03ac\u03c1\u03ba\u03b5\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03ba\u03b4\u03ae\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7\u03c2.</p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.etui.org/Events/Women-s-health-and-work.-Sharing-knowledge-and-experiences-to-enhance-women-s-working-conditions-and-gender-equality<@#&>>\u039c\u03ac\u03b8\u03b5\u03c4\u03b5 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c3\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03ba\u03b4\u03ae\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7</a></p>  <p>   \u0394\u03b9\u03b1\u03b2\u03ac\u03c3\u03c4\u03b5 \u03c4\u03b9\u03c2 \u03b5\u03ba\u03b8\u03ad\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039f\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/mainstreaming-gender-into-occupational-safety-and-health-practice/view<@#&> style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>'Mainstreaming gender into occupational safety and health practice' </span></a><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>(\u03c3\u03c4\u03b1 \u03b1\u03b3\u03b3\u03bb\u03b9\u03ba\u03ac)</span></span></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/new-risks-and-trends-in-the-safety-and-health-of-women-at-work/view<@#&>>\u00abNew risks and trends in the safety and health of women at work\u00bb</a> \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-new-risks-trends-osh-women/view<@#&>>\u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03bb\u03b7\u03c8\u03ae</a>\u03c4\u03b7\u03c2 (\u03c3\u03c4\u03b1 \u03b1\u03b3\u03b3\u03bb\u03b9\u03ba\u03ac)</p>  <p>   <a href=<@#&>/el/priority_groups/gender<@#&>>\u039c\u03ac\u03b8\u03b5\u03c4\u03b5 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c3\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1</a></p>  <p>   <br />   \u03a5\u03c0\u03bf\u03c3\u03c4\u03b7\u03c1\u03af\u03be\u03c4\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b9\u03c3\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd \u03c6\u03cd\u03bb\u03c9\u03bd \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b4\u03b9\u03b5\u03c5\u03b8\u03cd\u03bd\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 <a href=<@#&>https://twitter.com/womensday<@#&>>@womensday</a> \u03ba\u03b1\u03b9 <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/MakeItHappen?src=hash<@#&>>#MakeItHappen</a> \u03c7\u03c1\u03b7\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ce\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c3\u03c5\u03bd\u03b4\u03ad\u03c3\u03bc\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c3\u03c4\u03b1 \u03bc\u03ad\u03c3\u03b1 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03b4\u03b9\u03ba\u03c4\u03cd\u03c9\u03c3\u03b7\u03c2 <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/IWD2015?src=hash<@#&>>#IWD2015</a> <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/PaintItPurple?src=hash<@#&>>#PaintItPurple</a><br />   &nbsp;</p>", 
    "title": "8\u03b7 \u039c\u03b1\u03c1\u03c4\u03af\u03bf\u03c5 - \u0394\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03ae\u03c2 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-20 16:11:18", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   De peste 100 de ani, de Ziua interna\u021bional\u0103 a femeii se s\u0103rb\u0103toresc realiz\u0103rile economice, politice \u0219i sociale ale femeilor din \u00eentreaga lume \u0219i se promoveaz\u0103 o mai mare egalitate \u00eentre femei \u0219i b\u0103rba\u021bi. Femeile reprezint\u0103 45% din popula\u021bia activ\u0103 a Uniunii Europene, dar multe locuri de munc\u0103 sunt create \u0219i acum special pentru b\u0103rba\u021bi. Este nevoie de o abordare a aspectelor SSM care s\u0103 \u021bin\u0103 seama de egalitatea dintre femei \u0219i b\u0103rba\u021bi pentru ca via\u021ba profesional\u0103 a femeilor s\u0103 fie mai s\u0103n\u0103toas\u0103, mai sigur\u0103 \u0219i mai productiv\u0103.</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-07 02:00:00", 
    "image": "/ro/teaser/8th-of-march-international-womens-day/etui_international_women_conference_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "ro", 
    "modification_date": "2015-04-08 17:05:36", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/ro/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "publication_date": "2015-03-04 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "gender", 
    "text": "<p>   Cu ocazia Zilei femeilor, ETUI a organizat anul acesta conferin\u021ba interna\u021bional\u0103 \u201eS\u0103n\u0103tatea \u0219i munca femeilor\u201d \u00een perioada 4-6 martie la International Trade Union House (Casa Sindical\u0103 Interna\u021bional\u0103) din Bruxelles. Conferin\u021ba a fost organizat\u0103 \u00een jurul a 6 ateliere \u0219i al unei idei comune: schimbul de cuno\u0219tin\u021be \u0219i de experien\u021b\u0103 pentru a \u00eembun\u0103t\u0103\u021bi condi\u021biile de munc\u0103 \u0219i s\u0103n\u0103tatea femeilor, precum \u0219i egalitatea \u00eentre femei \u0219i b\u0103rba\u021bi.<br />   La acest eveniment, EU-OSHA a colaborat cu atelierul \u201eGen, s\u0103n\u0103tate \u0219i siguran\u021b\u0103 pentru o for\u021b\u0103 de munc\u0103 \u00een curs de \u00eemb\u0103tr\u00e2nire\u201d.</p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.etui.org/Events/Women-s-health-and-work.-Sharing-knowledge-and-experiences-to-enhance-women-s-working-conditions-and-gender-equality<@#&>>Afla\u021bi mai multe despre eveniment</a></p>  <p>   Citi\u021bi rapoartele agen\u021biei:</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/mainstreaming-gender-into-occupational-safety-and-health-practice/view<@#&> style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>\u201eIntegrarea genului \u00een practica s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii \u0219i siguran\u021bei \u00een munc\u0103\u201d </span></a><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>(\u00een englez\u0103)</span></span></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/new-risks-and-trends-in-the-safety-and-health-of-women-at-work/view<@#&>>\u201eNoi riscuri \u0219i tendin\u021be privind s\u0103n\u0103tatea \u0219i siguran\u021ba \u00een munc\u0103 a femeilor\u201d</a> \u0219i <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-new-risks-trends-osh-women/view<@#&>>rezumatul</a> (\u00een englez\u0103)</p>  <p>   <a href=<@#&>/ro/priority_groups/gender<@#&>>Afla\u021bi mai multe despre femei \u0219i s\u0103n\u0103tatea la locul de munc\u0103</a></p>  <p>   <br />   Sus\u021bine\u021bi egalitatea \u00eentre femei \u0219i b\u0103rba\u021bi pe <a href=<@#&>https://twitter.com/womensday<@#&>>@womensday</a> \u0219i <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/MakeItHappen?src=hash<@#&>>#MakeItHappen</a> utiliz\u00e2nd etichetele oficiale de pe re\u021belele sociale <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/IWD2015?src=hash<@#&>>#IWD2015</a> <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/PaintItPurple?src=hash<@#&>>#PaintItPurple</a><br />   &nbsp;</p>", 
    "title": "8 martie - Ziua interna\u021bional\u0103 a femeii", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-20 16:11:18", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   I \u00f6ver hundra \u00e5r har internationella kvinnodagen fr\u00e4mjat j\u00e4mst\u00e4lldhet mellan k\u00f6nen och firat kvinnans ekonomiska, politiska och sociala framsteg. 45 procent av arbetskraften i EU utg\u00f6rs av kvinnor. Men fortfarande \u00e4r alltf\u00f6r m\u00e5nga arbetsplatser utformade med utg\u00e5ngspunkt i en typisk manlig arbetstagare. F\u00f6r att kvinnor i arbetslivet ska f\u00e5 en starkare st\u00e4llning och f\u00f6rb\u00e4ttrad h\u00e4lsa, s\u00e4kerhet och produktivitet kr\u00e4vs det ett genusmedvetet perspektiv i arbetet med arbetsmilj\u00f6fr\u00e5gor.</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-07 02:00:00", 
    "image": "/sv/teaser/8th-of-march-international-womens-day/etui_international_women_conference_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "sv", 
    "modification_date": "2015-04-08 17:05:36", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/sv/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "publication_date": "2015-03-04 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "gender", 
    "text": "<p>   I samband med kvinnodagen anordnade Europeiska fackf\u00f6reningsinstitutet (ETUI) en internationell konferens p\u00e5 temat <@#&>kvinnors h\u00e4lsa och arbete<@#&> som \u00e4gde rum den 4\u20136 mars i International Trade Union House i Bryssel. Inom ramen f\u00f6r konferensen anordnades omkring sex seminarier med ett gemensamt m\u00e5l: att utbyta kunskap och erfarenheter f\u00f6r att f\u00f6rb\u00e4ttra kvinnors arbetsvillkor och h\u00e4lsa samt fr\u00e4mja j\u00e4mst\u00e4lldheten mellan kvinnor och m\u00e4n.<br />   Europeiska arbetsmilj\u00f6byr\u00e5n medverkade med ett seminarium p\u00e5 temat <@#&>k\u00f6nsaspekter, h\u00e4lsa och s\u00e4kerhet hos en \u00e5ldrande arbetskraft<@#&>.</p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.etui.org/Events/Women-s-health-and-work.-Sharing-knowledge-and-experiences-to-enhance-women-s-working-conditions-and-gender-equality<@#&>>L\u00e4s mer om evenemanget</a></p>  <p>   Ta del av arbetsmilj\u00f6byr\u00e5ns rapporter:</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/mainstreaming-gender-into-occupational-safety-and-health-practice/view<@#&> style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><@#&>Mainstreaming gender into occupational safety and health practice<@#&> (Att integrera genusaspekten i arbetsmilj\u00f6fr\u00e5gorna) </span></a><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>(p\u00e5 engelska)</span></span></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/new-risks-and-trends-in-the-safety-and-health-of-women-at-work/view<@#&>><@#&>New risks and trends in the safety and health of women at work<@#&> (Nya risker och trender i kvinnors arbetsmilj\u00f6)</a> och dess <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-new-risks-trends-osh-women/view<@#&>>sammanfattning</a> (p\u00e5 engelska)</p>  <p>   <a href=<@#&>/sv/priority_groups/gender<@#&>>L\u00e4s mer om kvinnor och h\u00e4lsa p\u00e5 arbetsplatsen</a></p>  <p>   <br />   Sl\u00e5 ett slag f\u00f6r j\u00e4mst\u00e4lldheten p\u00e5 <a href=<@#&>https://twitter.com/womensday<@#&>>@womensday</a> och <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/MakeItHappen?src=hash<@#&>>#MakeItHappen</a> och anv\u00e4nd de officiella taggarna <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/IWD2015?src=hash<@#&>>#IWD2015</a> <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/PaintItPurple?src=hash<@#&>>#PaintItPurple</a><br />   &nbsp;</p>", 
    "title": "8 mars \u2013 Internationella kvinnodagen", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-20 16:11:18", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   H\u00e1 mais de cem anos que o Dia Internacional da Mulher celebra as realiza\u00e7\u00f5es econ\u00f3micas, pol\u00edticas e sociais das mulheres de todo o mundo e promove uma maior igualdade de g\u00e9nero. As mulheres equivalem a 45&nbsp;% da popula\u00e7\u00e3o ativa na Uni\u00e3o Europeia, mas, apesar disso, muitos locais de trabalhos continuam a ser pensados e concebidos para o trabalhador masculino. \u00c9 necess\u00e1ria uma abordagem da SST \u00absens\u00edvel \u00e0 dimens\u00e3o do g\u00e9nero\u00bb para tornar a vida ativa das mulheres mais saud\u00e1vel, segura e produtiva.</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-07 02:00:00", 
    "image": "/pt/teaser/8th-of-march-international-womens-day/etui_international_women_conference_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "pt", 
    "modification_date": "2015-04-08 17:05:36", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/pt/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "publication_date": "2015-03-04 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "gender", 
    "text": "<p>   Para assinalar o Dia da Mulher, o ETUI organizou este ano a Confer\u00eancia Internacional \u00abAs Mulheres, a Sa\u00fade e o Trabalho\u00bb, que decorreu entre 4 e 6 de mar\u00e7o, na <i>International Trade Union House</i>, em Bruxelas. A confer\u00eancia incluiu seis semin\u00e1rios com um prop\u00f3sito comum: partilhar conhecimentos e experi\u00eancias para melhorar as condi\u00e7\u00f5es e a sa\u00fade da mulher, assim como a igualdade de g\u00e9nero, no local de trabalho.<br />   A Ag\u00eancia Europeia para a Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (EU-OSHA) contribuiu para este evento com o semin\u00e1rio \u00ab<i>Gender, health and safety of an ageing workforce</i>\u00bb (\u00abIgualdade de g\u00e9nero, sa\u00fade e seguran\u00e7a de uma m\u00e3o de obra em envelhecimento\u00bb).</p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.etui.org/Events/Women-s-health-and-work.-Sharing-knowledge-and-experiences-to-enhance-women-s-working-conditions-and-gender-equality<@#&>>Mais informa\u00e7\u00f5es sobre o evento</a></p>  <p>   Leia os relat\u00f3rios da Ag\u00eancia:</p>  <p>   <em><a href=<@#&>/en/publications/reports/mainstreaming-gender-into-occupational-safety-and-health-practice/view<@#&> style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>\u00abMainstreaming gender into occupational safety and health practice\u00bb </span></a></em><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>(em ingl\u00eas)</span></span></p>  <p>   <em><a href=<@#&>/en/publications/reports/new-risks-and-trends-in-the-safety-and-health-of-women-at-work/view<@#&>>\u00abNew risks and trends in the safety and health of women at work\u00bb</a></em> e respetivo <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-new-risks-trends-osh-women/view<@#&>>resumo</a> (em ingl\u00eas)</p>  <p>   <a href=<@#&>/pt/priority_groups/gender<@#&>>Mais informa\u00e7\u00f5es sobre as Mulheres e a sa\u00fade no local de trabalho</a></p>  <p>   <br />   Apoie a igualdade dos g\u00e9neros em <a href=<@#&>https://twitter.com/womensday<@#&>>@womensday</a> e <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/MakeItHappen?src=hash<@#&>>#MakeItHappen</a> utilizando os <i>tags</i> de redes sociais oficiais <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/IWD2015?src=hash<@#&>>#IWD2015</a> <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/PaintItPurple?src=hash<@#&>>#PaintItPurple</a><br />   &nbsp;</p>", 
    "title": "8 de mar\u00e7o - Dia Internacional da Mulher", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-20 16:11:18", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   \u017de ve\u010d kot 100&nbsp;let na mednarodni dan \u017eena obele\u017eujemo gospodarske, politi\u010dne in dru\u017ebene dose\u017eke \u017eensk iz vsega sveta ter spodbujamo ve\u010djo enakost spolov. \u010ceprav \u017eenske predstavljajo 45&nbsp;% vseh zaposlenih ljudi v Evropski uniji, je \u0161e vedno preve\u010d delovnih mest zasnovanih samo za mo\u0161ke. Zato je pri obravnavanju varnosti in zdravja pri delu potreben pristop enakopravnosti spolov, da bo poklicno \u017eivljenje \u017eensk bolj zdravo, varnej\u0161e in produktivnej\u0161e.</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-07 02:00:00", 
    "image": "/sl/teaser/8th-of-march-international-womens-day/etui_international_women_conference_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "sl", 
    "modification_date": "2015-04-08 17:05:36", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/sl/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "publication_date": "2015-03-04 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "gender", 
    "text": "<p>   Ob mednarodnem dnevu \u017eena je Evropski sindikalni in\u0161titut (ETUI) od 4.&nbsp;do 6.&nbsp;marca letos na sede\u017eu Mednarodne konfederacije sindikatov v Bruslju organiziral mednarodno konferenco z naslovom \u201eZdravje in delo \u017eensk\u201c. V okviru konference je potekalo \u0161est delavnic, katerih skupna tema je bila izmenjava znanja in izku\u0161enj za izbolj\u0161anje delovnih razmer in zdravja \u017eensk ter enakosti spolov.<br />   Agencija EU-OSHA je na prireditvi organizirala delavnico \u201eSpol ter varnost in zdravje starajo\u010dih se delavcev\u201c.</p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.etui.org/Events/Women-s-health-and-work.-Sharing-knowledge-and-experiences-to-enhance-women-s-working-conditions-and-gender-equality<@#&>>Ve\u010d informacij o prireditvi</a></p>  <p>   Preberite poro\u010dila agencije:</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/mainstreaming-gender-into-occupational-safety-and-health-practice/view<@#&> style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>Vklju\u010devanje na\u010dela enakosti spolov v prakso na podro\u010dju varnosti in zdravja pri delu </span></a><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>(v angle\u0161\u010dini)</span></span></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/new-risks-and-trends-in-the-safety-and-health-of-women-at-work/view<@#&>>Nova tveganja in trendi na podro\u010dju varnosti in zdravja \u017eensk pri delu</a> in njegov <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-new-risks-trends-osh-women/view<@#&>>povzetek</a> (v angle\u0161\u010dini)</p>  <p>   <a href=<@#&>/sl/priority_groups/gender<@#&>>Ve\u010d informacij o \u017eenskah in zdravju pri delu</a></p>  <p>   <br />   Podprite enakost \u017eensk v dru\u017ebenih medijih z oznakami <a href=<@#&>https://twitter.com/womensday<@#&>>@womensday</a> <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/MakeItHappen?src=hash<@#&>>#MakeItHappen</a> ter <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/IWD2015?src=hash<@#&>>#IWD2015</a> <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/PaintItPurple?src=hash<@#&>>#PaintItPurple</a><br />   &nbsp;</p>", 
    "title": "8.\u00a0marec \u2013 mednarodni dan \u017eena", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-20 16:11:18", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Depuis plus de 100&nbsp;ans, la Journ\u00e9e internationale de la femme c\u00e9l\u00e8bre les r\u00e9alisations \u00e9conomiques, politiques et sociales des femmes \u00e0 travers le monde et encourage une plus grande \u00e9galit\u00e9 entre les sexes. Les femmes repr\u00e9sentent 45&nbsp;% de la population active dans l'Union europ\u00e9enne, mais de trop nombreux lieux de travail sont encore con\u00e7us pour les travailleurs masculins. Il convient d'adopter une approche soucieuse d'\u00e9quit\u00e9 entre les sexes \u00e0 l'\u00e9gard des questions de SST pour rendre la vie professionnelle des femmes plus saine, plus s\u00fbre et plus productive.</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-07 02:00:00", 
    "image": "/fr/teaser/8th-of-march-international-womens-day/etui_international_women_conference_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "fr", 
    "modification_date": "2015-04-08 17:05:36", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/fr/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "publication_date": "2015-03-04 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "gender", 
    "text": "<p>   \u00c0 l'occasion de la Journ\u00e9e de la femme, l'ETUI a organis\u00e9 cette ann\u00e9e la conf\u00e9rence internationale intitul\u00e9e \u00abFemmes, sant\u00e9 et travail\u00bb, qui s'est tenue du 4 au 6&nbsp;mars \u00e0 la Maison syndicale internationale \u00e0 Bruxelles. La conf\u00e9rence a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e autour de 6&nbsp;ateliers avec une id\u00e9e commune: partager les connaissances et les exp\u00e9riences en faveur de l'\u00e9galit\u00e9 des sexes et de l'am\u00e9lioration des conditions de travail et de la sant\u00e9 des femmes.<br />   L'EU-OSHA a particip\u00e9 \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement via l'atelier \u00abGenre et \u00e2ge: impact sur la vie au travail\u00bb.</p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.etui.org/fr/Evenements/Femmes-sante-et-travail.-Partager-connaissances-et-experiences-pour-ameliorer-les-conditions-de-travail-des-femmes-et-renforcer-l-egalite<@#&>>En savoir plus sur cet \u00e9v\u00e9nement</a></p>  <p>   Consultez les rapports de l'Agence:</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/mainstreaming-gender-into-occupational-safety-and-health-practice/view<@#&> style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>\u00abInt\u00e9grer la dimension de genre dans la s\u00e9curit\u00e9 et la sant\u00e9 au travail\u00bb </span></a><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>(en anglais)</span></span></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/new-risks-and-trends-in-the-safety-and-health-of-women-at-work/view<@#&>>\u00abNouveaux risques et nouvelles tendances de la s\u00e9curit\u00e9 et de la sant\u00e9 des femmes au travail\u00bb</a> et son <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-new-risks-trends-osh-women/view<@#&>>r\u00e9sum\u00e9</a> (en anglais)</p>  <p>   <a href=<@#&>/fr/priority_groups/gender<@#&>>En savoir plus sur les femmes et la sant\u00e9 dans le cadre professionnel</a></p>  <p>   <br />   Soutenez l'\u00e9galit\u00e9 des genres sur <a href=<@#&>https://twitter.com/womensday<@#&>>@womensday</a> et <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/MakeItHappen?src=hash<@#&>>#MakeItHappen</a> en utilisant les tags officiels des m\u00e9dias sociaux <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/IWD2015?src=hash<@#&>>#IWD2015</a> <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/PaintItPurple?src=hash<@#&>>#PaintItPurple</a><br />   &nbsp;</p>", 
    "title": "Le 8 mars - Journ\u00e9e internationale de la femme", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-20 16:11:18", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   El D\u00eda Internacional de la Mujer lleva m\u00e1s de 100 a\u00f1os celebrando los logros econ\u00f3micos, pol\u00edticos y sociales de las mujeres en todo el mundo y promoviendo una mayor igualdad de g\u00e9nero. Si bien las mujeres suponen un 45&nbsp;% de la poblaci\u00f3n activa de la Uni\u00f3n Europea, todav\u00eda hay muchos puestos que se conciben para hombres. En relaci\u00f3n con asuntos de seguridad y salud en el trabajo (SST) se necesita un enfoque \u00absensible al g\u00e9nero\u00bb para que la vida laboral de las mujeres sea m\u00e1s sana, segura y productiva.</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-07 02:00:00", 
    "image": "/es/teaser/8th-of-march-international-womens-day/etui_international_women_conference_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "es", 
    "modification_date": "2015-04-08 17:05:36", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/es/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "publication_date": "2015-03-04 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "gender", 
    "text": "<p>   Con ocasi\u00f3n del D\u00eda de la Mujer, el Instituto Sindical Europeo (ETUI) ha organizado este a\u00f1o la conferencia internacional \u00abLa salud y el trabajo de las mujeres\u00bb, que se celebrar\u00e1 del 4 al 6 de marzo en la Casa Sindical Internacional de Bruselas. La conferencia se ha organizado alrededor de 6 talleres que tienen una idea com\u00fan: compartir conocimientos y experiencia para mejorar las condiciones laborales y la salud de las mujeres, as\u00ed como la igualdad de g\u00e9nero.<br />   EU-OSHA participa en este evento con el taller \u00abEl g\u00e9nero, la salud y la seguridad de una poblaci\u00f3n activa que envejece\u00bb.</p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.etui.org/Events/Women-s-health-and-work.-Sharing-knowledge-and-experiences-to-enhance-women-s-working-conditions-and-gender-equality<@#&>>Ampliar informaci\u00f3n sobre este evento</a></p>  <p>   Leer los informes de la Agencia:</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/mainstreaming-gender-into-occupational-safety-and-health-practice/view<@#&> style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>Integrar la perspectiva del g\u00e9nero en las pr\u00e1cticas de salud y seguridad laboral </span></a><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>(en ingl\u00e9s)</span></span></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/new-risks-and-trends-in-the-safety-and-health-of-women-at-work/view<@#&>>Nuevos riesgos y tendencias en la seguridad y la salud de las mujeres en el trabajo</a> y su <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-new-risks-trends-osh-women/view<@#&>>resumen</a> (en ingl\u00e9s)</p>  <p>   <a href=<@#&>/es/priority_groups/gender<@#&>>M\u00e1s informaci\u00f3n sobre las mujeres y la salud en el trabajo</a></p>  <p>   <br />   Promueva la igualdad de g\u00e9nero en <a href=<@#&>https://twitter.com/womensday<@#&>>@womensday</a> y <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/MakeItHappen?src=hash<@#&>>#MakeItHappen</a> utilizando los tags oficiales en las redes sociales <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/IWD2015?src=hash<@#&>>#IWD2015</a> <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/PaintItPurple?src=hash<@#&>>#PaintItPurple</a><br />   &nbsp;</p>", 
    "title": "8 de marzo, D\u00eda Internacional de la Mujer", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-20 16:11:18", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Ji\u017e v\u00edce ne\u017e 100 let je Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een oslavou \u00fasp\u011bch\u016f, kter\u00fdch \u017eeny na cel\u00e9m sv\u011bt\u011b dos\u00e1hly v ekonomick\u00e9, politick\u00e9 a soci\u00e1ln\u00ed oblasti, a v\u00fdrazem podpory v\u011bt\u0161\u00ed rovnosti \u017een a mu\u017e\u016f. V Evropsk\u00e9 unii p\u0159edstavuj\u00ed \u017eeny 45 % zam\u011bstnan\u00e9ho obyvatelstva, av\u0161ak p\u0159\u00edli\u0161 mnoho pracovn\u00edch m\u00edst je st\u00e1le koncipov\u00e1no jako pracovn\u00ed m\u00edsta pro mu\u017ee. K ot\u00e1zk\u00e1m BOZP je t\u0159eba zaujmout p\u0159\u00edstup \u201ezohled\u0148uj\u00edc\u00ed rovnost \u017een a mu\u017e\u016f\u201c, aby byl \u017een\u00e1m umo\u017en\u011bn zdrav\u011bj\u0161\u00ed, bezpe\u010dn\u011bj\u0161\u00ed a produktivn\u011bj\u0161\u00ed pracovn\u00ed \u017eivot.</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-07 02:00:00", 
    "image": "/cs/teaser/8th-of-march-international-womens-day/etui_international_women_conference_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "cs", 
    "modification_date": "2015-04-08 17:05:36", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/cs/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "publication_date": "2015-03-04 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "gender", 
    "text": "<p>   U p\u0159\u00edle\u017eitosti Mezin\u00e1rodn\u00edho dne \u017een letos uspo\u0159\u00e1dal Evropsk\u00fd odborov\u00fd institut (ETUI) ve dnech 4.\u20136.&nbsp;b\u0159ezna v bruselsk\u00e9m Mezin\u00e1rodn\u00edm dom\u011b odbor\u016f mezin\u00e1rodn\u00ed konferenci na t\u00e9ma \u201e\u017dena \u2013 zdrav\u00ed a pr\u00e1ce\u201c. Konference zahrnovala 6 pracovn\u00edch semin\u00e1\u0159\u016f, kter\u00e9 spojovala spole\u010dn\u00e1 my\u0161lenka: sd\u00edlen\u00ed znalost\u00ed a zku\u0161enost\u00ed za \u00fa\u010delem zlep\u0161en\u00ed pracovn\u00edch podm\u00ednek a zdrav\u00ed \u017een a prohlouben\u00ed rovnosti \u017een a mu\u017e\u016f.<br />   Agentura EU-OSHA k t\u00e9to akci p\u0159isp\u011bla sv\u00fdm semin\u00e1\u0159em na t\u00e9ma \u201eZdrav\u00ed, bezpe\u010dnost a zastoupen\u00ed \u017een a mu\u017e\u016f ve st\u00e1rnouc\u00ed pracovn\u00ed s\u00edle\u201c.</p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.etui.org/Events/Women-s-health-and-work.-Sharing-knowledge-and-experiences-to-enhance-women-s-working-conditions-and-gender-equality<@#&>>V\u00edce informac\u00ed o t\u00e9to akci</a></p>  <p>   P\u0159e\u010dt\u011bte si zpr\u00e1vy agentury:</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/mainstreaming-gender-into-occupational-safety-and-health-practice/view<@#&> style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>Mainstreaming gender into occupational safety and health practice</span></a><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>> (Za\u010dle\u0148ov\u00e1n\u00ed hlediska rovnosti \u017een a mu\u017e\u016f do praxe BOZP)(v angli\u010dtin\u011b)</span></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/new-risks-and-trends-in-the-safety-and-health-of-women-at-work/view<@#&>>New risks and trends in the safety and health of women at work</a> (Nov\u00e1 rizika a trendy v oblasti bezpe\u010dnosti a zdrav\u00ed \u017een v pr\u00e1ci) a <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-new-risks-trends-osh-women/view<@#&>>shrnut\u00ed</a> (v angli\u010dtin\u011b)</p>  <p>   <a href=<@#&>/cs/priority_groups/gender<@#&>>V\u00edce informac\u00ed na t\u00e9ma \u017dena \u2013 zdrav\u00ed a pr\u00e1ce</a></p>  <p>   <br />   Vyj\u00e1d\u0159ete podporu rovnosti \u017een a mu\u017e\u016f na odkazech <a href=<@#&>https://twitter.com/womensday<@#&>>@womensday</a> a <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/MakeItHappen?src=hash<@#&>>#MakeItHappen</a>, pou\u017eijte tyto ofici\u00e1ln\u00ed tagy soci\u00e1ln\u00edch medi\u00ed: <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/IWD2015?src=hash<@#&>>#IWD2015</a> <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/PaintItPurple?src=hash<@#&>>#PaintItPurple</a><br />   &nbsp;</p>", 
    "title": "8. b\u0159ezen \u2013 Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-20 16:11:18", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Da oltre 100 anni, la giornata internazionale della donna ha celebrato i risultati economici, politici e sociali delle donne di tutto il mondo e promosso una maggiore parit\u00e0 di genere. Nell'Unione europea, le donne costituiscono il 45 % della popolazione lavorativa, eppure troppi posti di lavoro sono concepiti avendo in mente una figura maschile. \u00c8 necessario un approccio <@#&>sensibile alle specificit\u00e0 di genere<@#&> nelle questioni di SSL per rendere la vita lavorativa delle donne pi\u00f9 sana, pi\u00f9 sicura e pi\u00f9 produttiva.</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-07 02:00:00", 
    "image": "/it/teaser/8th-of-march-international-womens-day/etui_international_women_conference_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "it", 
    "modification_date": "2015-04-08 17:05:36", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/it/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "publication_date": "2015-03-04 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "gender", 
    "text": "<p>   In occasione della Giornata delle donne, l'ISE ha organizzato quest'anno la Conferenza internazionale <@#&>La salute e il lavoro delle donne<@#&> che avr\u00e0 luogo dal 4 al 6 marzo presso la sede dell'organizzazione sindacale internazionale a Bruxelles. La conferenza \u00e8 stata organizzata incentrandosi su 6 workshop con un'idea comune: condivisione di conoscenze ed esperienze per incentivare le condizioni lavorative e la salute delle donne nonch\u00e9 la parit\u00e0 di genere.<br />   L'EU-OSHA ha cooperato all'evento con il workshop <@#&>Genere, salute e sicurezza della forza lavoro che invecchia<@#&>.</p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.etui.org/Events/Women-s-health-and-work.-Sharing-knowledge-and-experiences-to-enhance-women-s-working-conditions-and-gender-equality<@#&>>Scopri di pi\u00f9 sull'evento</a></p>  <p>   Leggi le relazioni dell'Agenzia:</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/mainstreaming-gender-into-occupational-safety-and-health-practice/view<@#&> style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><@#&>Integrazione del genere nell\u2019ambito della sicurezza e della salute sul lavoro<@#&> </span></a><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>(in inglese)</span></span></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/new-risks-and-trends-in-the-safety-and-health-of-women-at-work/view<@#&>>'New risks and trends in the safety and health of women at work'</a> e il relativo <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-new-risks-trends-osh-women/view<@#&>>riassunto</a> (in inglese)</p>  <p>   <a href=<@#&>/it/priority_groups/gender<@#&>>Ulteriori informazioni sulle donne e la salute sul lavoro</a></p>  <p>   <br />   Sostieni la parit\u00e0 di genere su <a href=<@#&>https://twitter.com/womensday<@#&>>@womensday</a> e <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/MakeItHappen?src=hash<@#&>>#MakeItHappen</a> avvalendoti dei tag ufficiali dei media sociali <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/IWD2015?src=hash<@#&>>#IWD2015</a> <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/PaintItPurple?src=hash<@#&>>#PaintItPurple</a><br />   &nbsp;</p>", 
    "title": "8 marzo - Giornata internazionale della donna", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-20 16:11:18", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   \u00dcle 100 aasta on rahvusvahelisel naistep\u00e4eval t\u00e4histatud kogu maailma naiste majanduslikke, poliitilisi ja sotsiaalseid saavutusi ning edendatud suuremat soolist v\u00f5rd\u00f5iguslikkust. Naised moodustavad Euroopa Liidu t\u00f6\u00f6tajatest 45%, kuid endiselt on paljud t\u00f6\u00f6kohad kavandatud pigem meest\u00f6\u00f6tajaile. T\u00f6\u00f6ohutuse ja -tervishoiu k\u00fcsimused vajavad sootundlikumat l\u00e4henemist, mis muudaks naiste t\u00f6\u00f6elu tervislikumaks, ohutumaks ja viljakamaks.</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-07 02:00:00", 
    "image": "/et/teaser/8th-of-march-international-womens-day/etui_international_women_conference_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "et", 
    "modification_date": "2015-04-08 17:05:36", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/et/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "publication_date": "2015-03-04 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "gender", 
    "text": "<p>   Euroopa Ameti\u00fchingute Instituut (ETUI) korraldas naistep\u00e4eva puhul 4.\u20136. m\u00e4rtsil oma hoones Br\u00fcsselis naiste tervise ja t\u00f6\u00f6 teemal rahvusvahelise konverentsi. T\u00f6\u00f6 toimus kuues t\u00f6\u00f6toas, kus jagati teadmisi ja kogemusi, kuidas parandada naiste t\u00f6\u00f6tingimusi, tervist ja soolist v\u00f5rd\u00f5iguslikkust.<br />   Euroopa T\u00f6\u00f6ohutuse ja T\u00f6\u00f6tervishoiu Agentuuri (EU-OSHA) t\u00f6\u00f6tuba oli sel \u00fcritusel p\u00fchendatud vananeva t\u00f6\u00f6j\u00f5uga seotud soolistele, tervise- ja ohutusk\u00fcsimustele.</p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.etui.org/Events/Women-s-health-and-work.-Sharing-knowledge-and-experiences-to-enhance-women-s-working-conditions-and-gender-equality<@#&>>Konverentsi lisateave</a></p>  <p>   Agentuuri aruanded</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/mainstreaming-gender-into-occupational-safety-and-health-practice/view<@#&> style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>Sooprobleemid t\u00f6\u00f6tervishoiu ja -ohutuse praktikas</span></a><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>> (inglise keeles)</span></span></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/new-risks-and-trends-in-the-safety-and-health-of-women-at-work/view<@#&>>Uued riskid ja suundumused t\u00f6\u00f6tavate naiste ohutuses ja tervises</a>,<a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-new-risks-trends-osh-women/view<@#&>> kokkuv\u00f5te</a> (inglise keeles)</p>  <p>   <a href=<@#&>/et/priority_groups/gender<@#&>>Lisamaterjalid t\u00f6\u00f6tavate naiste tervise kohta</a></p>  <p>   <br />   Toeta soolist v\u00f5rd\u00f5iguslikkust lehtedel <a href=<@#&>https://twitter.com/womensday<@#&>>@womensday</a> ja <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/MakeItHappen?src=hash<@#&>>#MakeItHappen</a>, kasutades ametlikke sotsiaalmeedia silte <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/IWD2015?src=hash<@#&>>#IWD2015</a> <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/PaintItPurple?src=hash<@#&>>#PaintItPurple</a><br />   &nbsp;</p>", 
    "title": "8. m\u00e4rts \u2013 rahvusvaheline naistep\u00e4ev", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-20 16:11:18", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Al sinds meer dan honderd jaar wordt op 8 maart overal ter wereld de Internationale Vrouwendag georganiseerd om de economische, politieke en sociale verworvenheden van vrouwen te vieren en voor meer gelijkheid tussen man en vrouw te ijveren. 45% van alle werknemers in de Europese Unie zijn vrouwen, en toch zijn nog te veel werkplekken ontworpen vanuit het standpunt van een mannelijke werknemer. Er is behoefte aan een \u2018gendergevoelige\u2019 benadering van veiligheid en gezondheid op het werk om het arbeidsleven van vrouwen gezonder, veiliger en productiever te maken.</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-07 02:00:00", 
    "image": "/nl/teaser/8th-of-march-international-womens-day/etui_international_women_conference_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "nl", 
    "modification_date": "2015-04-08 17:05:36", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/nl/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "publication_date": "2015-03-04 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "gender", 
    "text": "<p>   Ter gelegenheid van de Vrouwendag heeft het Europees Vakbondsinstituut (EVI) dit jaar van 4 t/m 6 maart de internationale conferentie \u201cWerk en de gezondheid van vrouwen\u201d georganiseerd in het International Trade Union House in Brussel. De conferentie was opgezet rond zes workshops met een gemeenschappelijk doel, namelijk het delen van kennis en ervaringen om de arbeidsomstandigheden en de gezondheid van vrouwen te verbeteren en voor meer gelijkheid tussen de seksen te zorgen.<br />   EU-OSHA nam aan dit evenement deel met de workshop \u201cGender, veiligheid en gezondheid van een vergrijzende beroepsbevolking\u201d.</p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.etui.org/Events/Women-s-health-and-work.-Sharing-knowledge-and-experiences-to-enhance-women-s-working-conditions-and-gender-equality<@#&>>Lees meer over het evenement</a></p>  <p>   Lees de verslagen van het Agentschap:</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/mainstreaming-gender-into-occupational-safety-and-health-practice/view<@#&> style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>'Integratie van de genderdimensie in veiligheid en gezondheid op het werk' </span></a><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>(in het Engels)</span></span></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/new-risks-and-trends-in-the-safety-and-health-of-women-at-work/view<@#&>>'Nieuwe risico's en tendensen qua veiligheid en gezondheid van vrouwen op het werk'</a> en de <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-new-risks-trends-osh-women/view<@#&>>samenvatting</a> ervan (in het Engels)</p>  <p>   <a href=<@#&>/nl/priority_groups/gender<@#&>>Lees meer over vrouwen en gezondheid op het werk</a></p>  <p>   <br />   Ondersteun gendergelijkheid op <a href=<@#&>https://twitter.com/womensday<@#&>>@womensday</a> en <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/MakeItHappen?src=hash<@#&>>#MakeItHappen</a> en door gebruik te maken van de offici\u00eble hashtags <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/IWD2015?src=hash<@#&>>#IWD2015</a> en <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/PaintItPurple?src=hash<@#&>>#PaintItPurple</a><br />   &nbsp;</p>", 
    "title": "8 maart - Internationale Vrouwendag", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-20 16:11:18", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Promi\u010du\u0107i ideju o ravnopravnosti spolova Me\u0111unarodnim danom \u017eena ve\u0107 se vi\u0161e od 100 godina obilje\u017eavaju gospodarska, politi\u010dka i socijalna postignu\u0107a \u017eena u cijelom svijetu. Usprkos \u010dinjenici da \u017eene \u010dine 45\u00b0% radnog stanovni\u0161ta Europske unije, ve\u0107ina radnih mjesta jo\u0161 je uvijek osmi\u0161ljena za mu\u0161karce. Kako bi profesionalnu svakodnevnicu \u017eena u\u010dinili zdravijom, sigurnijom i produktivnijom, kod pitanja sigurnosti i zdravlja na radu potreban je pristup koji u obzir uzima razlike izme\u0111u spolova.</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-07 02:00:00", 
    "image": "/hr/teaser/8th-of-march-international-womens-day/etui_international_women_conference_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "hr", 
    "modification_date": "2015-04-08 17:05:36", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/hr/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "publication_date": "2015-03-04 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "gender", 
    "text": "<p>   Povodom Dana \u017eena Europski sindikalni institut (ETUI) ove je godine od 4. do 6. o\u017eujka u Me\u0111unarodnom sindikalnom domu u Bruxellesu organizirao me\u0111unarodnu konferenciju pod naslovom \u201eZdravlje i rad \u017eena\u201c. Konferencija je bila podijeljena u \u0161est radionica koje su se vodile zajedni\u010dkom idejom: podijeliti znanje i iskustvo radi pobolj\u0161anja radnih i zdravstvenih uvjeta u kojima rade \u017eene kao i ja\u010danja ravnopravnosti me\u0111u spolovima.<br />   EU-OSHA pritom se anga\u017eirala u radionici \u201ePitanja spola, zdravlja i sigurnosti u kontekstu sve starije radne snage\u201c</p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.etui.org/Events/Women-s-health-and-work.-Sharing-knowledge-and-experiences-to-enhance-women-s-working-conditions-and-gender-equality<@#&>>Saznajte vi\u0161e o doga\u0111aju</a></p>  <p>   Pro\u010ditajte izvje\u0161\u0107a Agencije:</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/mainstreaming-gender-into-occupational-safety-and-health-practice/view<@#&> style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>\u201ePromicanje ravnopravnost spolova u praksi sigurnosti i zdravlja na radu\u201c </span></a><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>(na engleskom)</span></span></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/new-risks-and-trends-in-the-safety-and-health-of-women-at-work/view<@#&>>'Novi rizici i trendovi u domeni sigurnosti i zdravlja \u017eena na poslu'</a> uz <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-new-risks-trends-osh-women/view<@#&>>sa\u017eetak</a> (na engleskom)</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/priority_groups/gender<@#&>>Saznajte vi\u0161e na temu \u201e\u017dene i zdravlje na poslu\u201c</a></p>  <p>   <br />   Podr\u017eite ideju o ravnopravnosti spolova na adresi <a href=<@#&>https://twitter.com/womensday<@#&>>@womensday</a> i <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/MakeItHappen?src=hash<@#&>>#MakeItHappen</a> koriste\u0107i slu\u017ebenu oznaku na socijalnim mre\u017eama <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/IWD2015?src=hash<@#&>>#IWD2015</a> <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/PaintItPurple?src=hash<@#&>>#PaintItPurple</a><br />   &nbsp;</p>", 
    "title": "8. o\u017eujka - Me\u0111unarodni dan \u017eena", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-20 16:11:18", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Jau vair\u0101k nek\u0101 100 gadus Starptautiskaj\u0101 sievie\u0161u dien\u0101 svinam sievie\u0161u ekonomiskos, politiskos un soci\u0101los pan\u0101kumus vis\u0101 pasaul\u0113, k\u0101 ar\u012b atz\u012bm\u0113jam liel\u0101ku dzimumu l\u012bdzties\u012bbu. Sievietes veido 45&nbsp;% no Eiropas Savien\u012bbas nodarbin\u0101tajiem iedz\u012bvot\u0101jiem, bet joproj\u0101m tiek rad\u012bts p\u0101r\u0101k daudz darba vietu, kas ir paredz\u0113tas tikai v\u012brie\u0161iem. Ir vajadz\u012bga uz dzimumu l\u012bdzties\u012bbu v\u0113rsta pieeja darba aizsardz\u012bbas jaut\u0101jumos, lai sievie\u0161u darba dz\u012bvi padar\u012btu vesel\u012bg\u0101ku, dro\u0161\u0101ku un produkt\u012bv\u0101ku.</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-07 02:00:00", 
    "image": "/lv/teaser/8th-of-march-international-womens-day/etui_international_women_conference_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "lv", 
    "modification_date": "2015-04-08 17:05:36", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/lv/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "publication_date": "2015-03-04 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "gender", 
    "text": "<p>   Saist\u012bb\u0101 ar Sievie\u0161u dienu EAI \u0161ogad no 4. l\u012bdz 6.&nbsp;martam Briseles Arodbiedr\u012bbu nam\u0101 organiz\u0113ja starptautisku konferenci <@#&>Sievie\u0161u vesel\u012bba un darbs<@#&> . Konference tika organiz\u0113ta aptuveni se\u0161\u0101s darba grup\u0101s ar kop\u012bgu domu: dal\u012bties ar zin\u0101\u0161an\u0101m un pieredzi, lai uzlabotu sievie\u0161u darba apst\u0101k\u013cus, vesel\u012bbu un dzimumu l\u012bdzties\u012bbu.<br />   <i>EU-OSHA</i> \u0161aj\u0101 pas\u0101kum\u0101 sadarboj\u0101s ar darbsemin\u0101ru \u201cDzimums, vesel\u012bba un novecojo\u0161a darbasp\u0113ka vesel\u012bba un dro\u0161\u012bba\u201d.</p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.etui.org/Events/Women-s-health-and-work.-Sharing-knowledge-and-experiences-to-enhance-women-s-working-conditions-and-gender-equality<@#&>>Uzziniet vair\u0101k par pas\u0101kumu</a></p>  <p>   Lasiet a\u0123ent\u016bras zi\u0146ojumus:</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/mainstreaming-gender-into-occupational-safety-and-health-practice/view<@#&> style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><@#&>Dzimumu l\u012bdzties\u012bbas integr\u0113\u0161ana darba dro\u0161\u012bb\u0101 un vesel\u012bbas praks\u0113<@#&> </span></a><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>(ang\u013cu valod\u0101)</span></span></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/new-risks-and-trends-in-the-safety-and-health-of-women-at-work/view<@#&>><@#&>Jauni riski un tendences attiec\u012bb\u0101 uz sievie\u0161u dro\u0161\u012bbu un vesel\u012bbu darba viet\u0101<@#&></a> un t\u0101 <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-new-risks-trends-osh-women/view<@#&>>kopsavilkumu</a> (ang\u013cu valod\u0101)</p>  <p>   <a href=<@#&>/lv/priority_groups/gender<@#&>>Uzziniet vair\u0101k par sieviet\u0113m un vesel\u012bbu darba viet\u0101</a></p>  <p>   <br />   Atbalstiet dzimumu vienl\u012bdz\u012bbu <a href=<@#&>https://twitter.com/womensday<@#&>>@womensday</a> un <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/MakeItHappen?src=hash<@#&>>#MakeItHappen</a>, izmantojot soci\u0101los medijus <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/IWD2015?src=hash<@#&>>#IWD2015</a> <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/PaintItPurple?src=hash<@#&>>#PaintItPurple</a><br />   &nbsp;</p>", 
    "title": "8.\u00a0marts \u2013 Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-20 16:11:18", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   G\u0127al aktar minn 100 sena, il-jum Internazzjonali tal-Mara \u010b\u010belebra l-kisbiet ekonomi\u010bi, politi\u010bi u so\u010bjali tan-nisa minn madwar id-dinja kollha u ppromwova ugwaljanza akbar bejn is-sessi. In-nisa jiffurmaw 45% tal-popolazzjoni impjegata fl-Unjoni Ewropea, i\u017cda g\u0127ad fadal \u0127afna postijiet tax-xog\u0127ol li jitfasslu g\u0127al \u0127addiema r\u0121iel. Huwa me\u0127tie\u0121 appro\u010b\u010b \u2018sensittiv g\u0127ad-differenzi bejn is-sessi' g\u0127all-kwistjonijiet tas-sa\u0127\u0127a u s-sigurt\u00e0 fuq il-post tax-xog\u0127ol sabiex il-\u0127ajja tax-xog\u0127ol tan-nisa \u0121\u0121ib aktar 'il quddiem is-sa\u0127\u0127a, tkun aktar sigura u aktar produttiva.</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-07 02:00:00", 
    "image": "/mt/teaser/8th-of-march-international-womens-day/etui_international_women_conference_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "mt", 
    "modification_date": "2015-04-08 17:05:36", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/mt/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "publication_date": "2015-03-04 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "gender", 
    "text": "<p>   Fl-okka\u017cjoni ta' Jum il-Mara, din is-sena l-ETUI organizza l-Konferenza Internazzjoni <@#&>Is-sa\u0127\u0127a u x-xog\u0127ol tan-nisa<@#&> mill-4 sas-6 ta' Marzu fid-Dar tat-Trejdjunjin Internazzjonali ta' Brussell. Il-konferenza \u0121iet organizzata madwar 6 sessjonijiet ta' \u0127idma b'idea komuni: il-qsim tal-g\u0127arfien u l-esperjenzi biex jitjiebu l-kundizzjonijiet tax-xog\u0127ol tan-nisa, is-sa\u0127\u0127a u l-ugwaljanza bejn is-sessi.<br />   L-EU-OSHA kkooperat f'dan l-avveniment bis-sessjoni ta' \u0127idma <@#&>Il-\u0121eneru, is-sa\u0127\u0127a u s-sigurt\u00e0 ta' forza tax-xog\u0127ol li qed tixjie\u0127<@#&>.</p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.etui.org/Events/Women-s-health-and-work.-Sharing-knowledge-and-experiences-to-enhance-women-s-working-conditions-and-gender-equality<@#&>>Sir af aktar dwar l-avveniment</a></p>  <p>   Aqra r-Rapporti tal-A\u0121enzija:</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/mainstreaming-gender-into-occupational-safety-and-health-practice/view<@#&> style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>'Mainstreaming gender into occupational safety and health practice' (Nintegraw il-\u0121endru fil-prattika tas-sigurt\u00e0 u s-sa\u0127\u0127a okkupazzjonali) </span></a><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>(bl-Ingli\u017c)</span></span></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/new-risks-and-trends-in-the-safety-and-health-of-women-at-work/view<@#&>>'New risks and trends in the safety and health of women at work' (Riskji u xejriet \u0121odda fis-sigurt\u00e0 u s-sa\u0127\u0127a tan-nisa fuq il-post tax-xog\u0127ol)</a> u s-<a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-new-risks-trends-osh-women/view<@#&>>sommarju</a> tieg\u0127u (bl-Ingli\u017c)</p>  <p>   <a href=<@#&>/mt/priority_groups/gender<@#&>>Sir af aktar dwar in-Nisa u s-sa\u0127\u0127a fuq ix-xog\u0127ol</a></p>  <p>   <br />   Appo\u0121\u0121ja l-ugwaljanza bejn is-sessi fuq <a href=<@#&>https://twitter.com/womensday<@#&>>@womensday</a> u <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/MakeItHappen?src=hash<@#&>>#MakeItHappen</a> billi tu\u017ca t-tags uffi\u010bjali tal-Midja So\u010bjali <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/IWD2015?src=hash<@#&>>#IWD2015</a> <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/PaintItPurple?src=hash<@#&>>#PaintItPurple</a><br />   &nbsp;</p>", 
    "title": "It-8 ta' Marzu - Il-Jum Internazzjonali tal-Mara", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-20 16:11:18", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   \u00cd yfir 100 \u00e1r hefur al\u00fej\u00f3\u00f0legi kvennadagurinn fagna\u00f0 efnahagslegum, p\u00f3lit\u00edskum og samf\u00e9lagslegum afrekum kvenna alls sta\u00f0ar a\u00f0 \u00far heiminum og stu\u00f0la\u00f0 a\u00f0 auknu jafnr\u00e9tti kynjanna. Konur eru 45% vinnuaflsins \u00ed Evr\u00f3pusambandinu en enn eru of margir vinnusta\u00f0ir hanna\u00f0ir me\u00f0 karlkyns starfsmenn \u00ed huga. \u00de\u00f6rf er \u00e1 kynbundinni n\u00e1lgun \u00e1 svi\u00f0i vinnuverndarm\u00e1la til \u00feess a\u00f0 gera l\u00edf kvenna \u00ed vinnunni heilbrig\u00f0ara, \u00f6ruggara og afkastameira.</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-07 02:00:00", 
    "image": "/is/teaser/8th-of-march-international-womens-day/etui_international_women_conference_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "is", 
    "modification_date": "2015-04-08 17:05:36", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/is/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "publication_date": "2015-03-04 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "gender", 
    "text": "<p>   \u00cd tilefni kvennadagsins h\u00e9lt ETUI \u00ed \u00e1r al\u00fej\u00f3\u00f0legu r\u00e1\u00f0stefnuna \u201eKonur og vinnuvernd\u201c dagana 4. til 6. mars \u00ed Al\u00fej\u00f3\u00f0ast\u00e9ttarf\u00e9lagsh\u00fasinu \u00ed Brussel. R\u00e1\u00f0stefnan var haldin \u00ed kring um 6 vinnusmi\u00f0jur me\u00f0 sameiginlegu \u00feema: mi\u00f0lun \u00e1 \u00feekkingu og reynslu til \u00feess a\u00f0 b\u00e6ta vinnua\u00f0st\u00e6\u00f0ur kvenna, heilbrig\u00f0i og jafnr\u00e9tti kynjanna.<br />   EU-OSHA t\u00f3k \u00fe\u00e1tt \u00ed vi\u00f0bur\u00f0inum me\u00f0 vinnusmi\u00f0juna \u201eKyn, heilsa og \u00f6ryggi vinnuafls sem eldist\u201c.</p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.etui.org/Events/Women-s-health-and-work.-Sharing-knowledge-and-experiences-to-enhance-women-s-working-conditions-and-gender-equality<@#&>>Fr\u00e6\u00f0ast meira um vi\u00f0bur\u00f0inn</a></p>  <p>   Lesa sk\u00fdrslur stofnunarinnar:</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/mainstreaming-gender-into-occupational-safety-and-health-practice/view<@#&> style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>\u201eMainstreaming gender into occupational safety and health practice<@#&> (sam\u00fe\u00e6tting kyns vi\u00f0 vinnuvernd \u00ed verki) </span></a><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>(\u00e1 ensku)</span></span></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/new-risks-and-trends-in-the-safety-and-health-of-women-at-work/view<@#&>>\u201eNew risks and trends in the safety and health of women at work<@#&> (n\u00fdjar \u00e1h\u00e6ttur og \u00fer\u00f3un \u00f6ryggis og heilbrig\u00f0is kvenna \u00e1 vinnust\u00f6\u00f0um)</a> og <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-new-risks-trends-osh-women/view<@#&>>samantekt</a> \u00e1 henni (\u00e1 ensku)</p>  <p>   <a href=<@#&>/is/priority_groups/gender<@#&>>Fr\u00e6\u00f0ast meira um konur og heilbrig\u00f0i \u00e1 vinnust\u00f6\u00f0um</a></p>  <p>   <br />   Sty\u00f0ja vi\u00f0 kynjajafnr\u00e9tti \u00e1 <a href=<@#&>https://twitter.com/womensday<@#&>>@womensday</a> og <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/MakeItHappen?src=hash<@#&>>#MakeItHappen</a> me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 nota opinbera myllumerki samf\u00e9lagsmi\u00f0lanna <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/IWD2015?src=hash<@#&>>#IWD2015</a> <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/PaintItPurple?src=hash<@#&>>#PaintItPurple</a><br />   &nbsp;</p>", 
    "title": "8. mars - al\u00fej\u00f3\u00f0legi kvennadagurinn", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-20 16:11:18", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Od ponad 100 lat w Mi\u0119dzynarodowym Dniu Kobiet \u015bwi\u0119tuje si\u0119 ekonomiczne, polityczne i spo\u0142eczne osi\u0105gni\u0119cia kobiet z ca\u0142ego \u015bwiata i promuje wi\u0119ksze r\u00f3wnouprawnienie p\u0142ci. Kobiety stanowi\u0105 45% zatrudnionej populacji Unii Europejskiej, ale wci\u0105\u017c zbyt wiele stanowisk pracy jest stwarzanych z my\u015bl\u0105 o pracowniku\u2013m\u0119\u017cczy\u017anie. Aby \u017cycie zawodowe kobiet stawa\u0142o si\u0119 zdrowsze, bezpieczniejsze i wydajniejsze, konieczne jest uwzgl\u0119dnianie problematyki p\u0142ci w kwestiach BHP.</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-07 02:00:00", 
    "image": "/pl/teaser/8th-of-march-international-womens-day/etui_international_women_conference_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "pl", 
    "modification_date": "2015-04-08 17:05:36", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/pl/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "publication_date": "2015-03-04 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "gender", 
    "text": "<p>   Z okazji Dnia Kobiet Europejski Instytut Zwi\u0105zk\u00f3w Zawodowych (ETUI) zorganizowa\u0142 w tym roku w dniach 4\u20136 marca mi\u0119dzynarodow\u0105 konferencj\u0119 \u201eZdrowie i praca kobiet\u201c w siedzibie ETUI (International Trade Union House) w Brukseli. Na konferencj\u0119 sk\u0142ada\u0142o si\u0119 6 warsztat\u00f3w opartych na wsp\u00f3lnej idei: dzielenie si\u0119 wiedz\u0105 i do\u015bwiadczeniem w celu poprawy warunk\u00f3w pracy i zdrowia kobiet oraz r\u00f3wno\u015bci kobiet i m\u0119\u017cczyzn.<br />   EU-OSHA wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142a w tworzeniu tego wydarzenia poprzez warsztat \u201eP\u0142e\u0107, zdrowie i bezpiecze\u0144stwo starzej\u0105cych si\u0119 pracownik\u00f3w\u201c.</p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.etui.org/Events/Women-s-health-and-work.-Sharing-knowledge-and-experiences-to-enhance-women-s-working-conditions-and-gender-equality<@#&>>Dowiedz si\u0119 wi\u0119cej o wydarzeniu</a></p>  <p>   Przeczytaj sprawozdania Agencji:</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/mainstreaming-gender-into-occupational-safety-and-health-practice/view<@#&> style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>\u201eUwzgl\u0119dnianie problematyki p\u0142ci w dzia\u0142aniach w zakresie bezpiecze\u0144stwa i zdrowia w miejscu pracy\u201c </span></a><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>(w j\u0119zyku angielskim)</span></span></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/new-risks-and-trends-in-the-safety-and-health-of-women-at-work/view<@#&>>\u201eNowe zagro\u017cenia i tendencje w zakresie bezpiecze\u0144stwa i zdrowia pracuj\u0105cych kobiet\u201c</a> i jego <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-new-risks-trends-osh-women/view<@#&>>streszczenie</a> (w j\u0119zyku angielskim)</p>  <p>   <a href=<@#&>/pl/priority_groups/gender<@#&>>Dowiedz si\u0119 wi\u0119cej na temat kobiet i zdrowia w pracy</a></p>  <p>   <br />   Wesprzyj r\u00f3wno\u015b\u0107 kobiet i m\u0119\u017cczyzn na <a href=<@#&>https://twitter.com/womensday<@#&>>@womensday</a> i <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/MakeItHappen?src=hash<@#&>>#MakeItHappen</a> za pomoc\u0105 oficjalnych tag\u00f3w medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/IWD2015?src=hash<@#&>>#IWD2015</a> <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/PaintItPurple?src=hash<@#&>>#PaintItPurple</a><br />   &nbsp;</p>", 
    "title": "8 marca \u2013 Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-20 16:11:18", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   \u041e\u0442 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435 \u043e\u0442 100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u044f\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043e\u0442\u0431\u0435\u043b\u044f\u0437\u0432\u0430 \u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0442\u0435, \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0442\u0435 \u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0442 \u0446\u044f\u043b \u0441\u0432\u044f\u0442 \u0438 \u043d\u0430\u0441\u044a\u0440\u0447\u0430\u0432\u0430 \u0440\u0430\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0435\u0442\u0435. \u0416\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0432\u0430\u0442 45% \u043e\u0442 \u0437\u0430\u0435\u0442\u043e\u0442\u043e \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u044f \u0441\u044a\u044e\u0437, \u043d\u043e \u0432\u0441\u0435 \u043e\u0449\u0435 \u0438\u043c\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430, \u043a\u043e\u0438\u0442\u043e \u0441\u0430 \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438 \u0441 \u043e\u0433\u043b\u0435\u0434 \u043d\u0430 \u0442\u043e\u0432\u0430, \u0447\u0435 \u0449\u0435 \u0431\u044a\u0434\u0430\u0442 \u0437\u0430\u0435\u0442\u0438 \u043e\u0442 \u043c\u044a\u0436\u0435. \u041f\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0411\u0417\u0420 \u0435 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c \u0435 \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434, \u043a\u043e\u0439\u0442\u043e \u043e\u0442\u0447\u0438\u0442\u0430 \u0430\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0430, \u0437\u0430 \u0434\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0435 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u044f\u0442 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043f\u043e-\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d, \u043f\u043e-\u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043f\u043e-\u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d.</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-07 02:00:00", 
    "image": "/bg/teaser/8th-of-march-international-womens-day/etui_international_women_conference_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "bg", 
    "modification_date": "2015-04-08 17:05:36", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/bg/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "publication_date": "2015-03-04 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "gender", 
    "text": "<p>   \u041f\u043e \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u044f \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0442\u0430\u0437\u0438 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430, \u043e\u0442 4-\u0438 \u0434\u043e 6-\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442, \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u044f\u0442 \u0441\u0438\u043d\u0434\u0438\u043a\u0430\u043b\u0435\u043d \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430 \u0432 \u0441\u0435\u0434\u0430\u043b\u0438\u0449\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0441\u044a\u044e\u0437\u0438\u0442\u0435 \u0432 \u0411\u0440\u044e\u043a\u0441\u0435\u043b \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043c\u0430 \u201e\u0416\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435 \u2014 \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0435 \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u201c. \u041a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f\u0442\u0430 \u0431\u0435\u0448\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0432 6 \u0441\u0435\u043c\u0438\u043d\u0430\u0440\u0430, \u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043e\u0431\u0449\u0430\u0442\u0430 \u0438\u0434\u0435\u044f \u0437\u0430 \u043e\u0431\u043c\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043e\u043f\u0438\u0442 \u0441 \u0446\u0435\u043b \u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u0440\u044f\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434 \u0438 \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0438 \u0437\u0430 \u043f\u043e\u0432\u0438\u0448\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0442\u043e \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0435\u0442\u0435.<br />   EU-OSHA \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0441\u044a\u0431\u0438\u0442\u0438\u0435\u0442\u043e \u0441\u044a\u0441 \u0441\u0435\u043c\u0438\u043d\u0430\u0440\u0430 \u201e\u041f\u043e\u043b, \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0435 \u0438 \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0440\u044f\u0432\u0430\u0449\u0430\u0442\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0430 \u0440\u044a\u043a\u0430\u201c.</p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.etui.org/Events/Women-s-health-and-work.-Sharing-knowledge-and-experiences-to-enhance-women-s-working-conditions-and-gender-equality<@#&>>\u041d\u0430\u0443\u0447\u0435\u0442\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435 \u0437\u0430 \u0441\u044a\u0431\u0438\u0442\u0438\u0435\u0442\u043e</a></p>  <p>   \u041f\u0440\u043e\u0447\u0435\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0434\u043e\u043a\u043b\u0430\u0434\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0410\u0433\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f\u0442\u0430:</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/mainstreaming-gender-into-occupational-safety-and-health-practice/view<@#&> style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>\u0412\u043a\u043b\u044e\u0447\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0430 \u0432 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438\u0442\u0435 \u0437\u0430 \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442 \u0438 \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 </span></a><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>(\u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438 \u0435\u0437\u0438\u043a)</span></span></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/new-risks-and-trends-in-the-safety-and-health-of-women-at-work/view<@#&>>\u201e\u041d\u043e\u0432\u0438 \u0440\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432\u0435 \u0438 \u0442\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430 \u0438 \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u043e\u0442\u043e \u043c\u044f\u0441\u0442\u043e\u201c</a> \u0438 <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-new-risks-trends-osh-women/view<@#&>>\u0440\u0435\u0437\u044e\u043c\u0435</a> (\u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438 \u0435\u0437\u0438\u043a)</p>  <p>   <a href=<@#&>/bg/priority_groups/gender<@#&>>\u041d\u0430\u0443\u0447\u0435\u0442\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435 \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0438 \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0435\u0442\u043e \u043f\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430</a></p>  <p>   <br />   \u041f\u043e\u0434\u043a\u0440\u0435\u043f\u0435\u0442\u0435 \u0440\u0430\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0442\u043e \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0435\u0442\u0435 \u043d\u0430 <a href=<@#&>https://twitter.com/womensday<@#&>>@womensday</a> \u0438 <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/MakeItHappen?src=hash<@#&>>#MakeItHappen</a>, \u043a\u0430\u0442\u043e \u0438\u0437\u043f\u043e\u043b\u0437\u0432\u0430\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0435\u0442\u0438\u0442\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0438 \u0442\u0430\u0433\u043e\u0432\u0435 <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/IWD2015?src=hash<@#&>>#IWD2015</a> <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/PaintItPurple?src=hash<@#&>>#PaintItPurple</a><br />   &nbsp;</p>", 
    "title": "8-\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442 \u2014 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-20 16:11:18", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   A nemzetk\u00f6zi n\u0151nap imm\u00e1r t\u00f6bb mint 100 \u00e9ve \u00fcnnepli a n\u0151k \u00e1ltal vil\u00e1gszerte el\u00e9rt gazdas\u00e1gi, politikai \u00e9s t\u00e1rsadalmi v\u00edvm\u00e1nyokat, valamint hozz\u00e1j\u00e1rult a nemek k\u00f6z\u00f6tti egyenl\u0151s\u00e9g jav\u00edt\u00e1s\u00e1hoz. Annak ellen\u00e9re, hogy az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 foglalkoztatott lakoss\u00e1g\u00e1nak 45%-a n\u0151, m\u00e9g mindig t\u00fal sok az olyan munkahely, amelyet a f\u00e9rfi munkav\u00e1llal\u00f3kat szem el\u0151tt tartva alak\u00edtanak ki. A munkahelyi biztons\u00e1g \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9gv\u00e9delem ter\u00fclet\u00e9n a nemek k\u00f6z\u00f6tti egyenl\u0151s\u00e9get \u00e9rv\u00e9nyre juttat\u00f3 megk\u00f6zel\u00edt\u00e9s\u00e9re van sz\u00fcks\u00e9g ahhoz, hogy a n\u0151k munk\u00e1jukat eg\u00e9szs\u00e9gesebben, nagyobb biztons\u00e1gban \u00e9s termel\u00e9kenyebben v\u00e9gezhess\u00e9k.</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-07 02:00:00", 
    "image": "/hu/teaser/8th-of-march-international-womens-day/etui_international_women_conference_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "hu", 
    "modification_date": "2015-04-08 17:05:36", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/hu/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "publication_date": "2015-03-04 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "gender", 
    "text": "<p>   A n\u0151nap alkalm\u00e1b\u00f3l az Eur\u00f3pai Szakszervezeti Int\u00e9zet (ETUI) id\u00e9n \u201eWomen\u00b4s health and work\u201d (A n\u0151i eg\u00e9szs\u00e9g \u00e9s a munkav\u00e9gz\u00e9s) c\u00edmmel nemzetk\u00f6zi konferenci\u00e1t rendez, amelyre m\u00e1rcius 4-ike \u00e9s 6-ika k\u00f6z\u00f6tt ker\u00fcl sor a br\u00fcsszeli Nemzetk\u00f6zi Szakszervezeti H\u00e1zban. A konferencia keret\u00e9ben 6 m\u0171helytal\u00e1lkoz\u00f3t szerveznek, amelyek k\u00f6z\u00f6s t\u00e9m\u00e1ja: az ismeretek \u00e9s tapasztalatok megoszt\u00e1sa a n\u0151k munkak\u00f6r\u00fclm\u00e9nyei, eg\u00e9szs\u00e9ge \u00e9s a nemek k\u00f6z\u00f6tti egyenl\u0151s\u00e9g jav\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben.<br />   Az EU-OSHA a rendezv\u00e9nyen a \u201eGender, health and safety of an ageing workforce\u201d (Nemek k\u00f6z\u00f6tti egyenl\u0151s\u00e9g, eg\u00e9szs\u00e9gv\u00e9delem \u00e9s biztons\u00e1g egy id\u0151s\u00f6d\u0151 munkaer\u0151 t\u00fckr\u00e9ben) c\u00edm\u0171 m\u0171helytal\u00e1lkoz\u00f3 megszervez\u00e9s\u00e9ben m\u0171k\u00f6dik k\u00f6zre.</p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.etui.org/Events/Women-s-health-and-work.-Sharing-knowledge-and-experiences-to-enhance-women-s-working-conditions-and-gender-equality<@#&>>Tov\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3 a rendezv\u00e9nyr\u0151l</a></p>  <p>   Olvassa el az \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9gi jelent\u00e9seket:</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/mainstreaming-gender-into-occupational-safety-and-health-practice/view<@#&> style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>\u201eMainstreaming gender into occupational safety and health practice\u201d (A nemek k\u00f6z\u00f6tti egyenl\u0151s\u00e9g \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9se a munkahelyi eg\u00e9szs\u00e9gv\u00e9delem \u00e9s biztons\u00e1g gyakorlat\u00e1ban) </span></a><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>(angolul)</span></span></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/new-risks-and-trends-in-the-safety-and-health-of-women-at-work/view<@#&>>\u201eNew risks and trends in the safety and health of women at work<@#&> (\u00daj kock\u00e1zatok \u00e9s tendenci\u00e1k a n\u0151k munkahelyi biztons\u00e1g\u00e1ban \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9gv\u00e9delm\u00e9ben)</a> \u00e9s annak <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-new-risks-trends-osh-women/view<@#&>>\u00f6sszefoglal\u00e1sa</a> (angolul)</p>  <p>   <a href=<@#&>/hu/priority_groups/gender<@#&>>Tov\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3 a n\u0151k munkahelyi eg\u00e9szs\u00e9gv\u00e9delm\u00e9vel kapcsolatban</a></p>  <p>   <br />   T\u00e1mogassa a nemek k\u00f6z\u00f6tti egyenl\u0151s\u00e9get a <a href=<@#&>https://twitter.com/womensday<@#&>>@womensday</a> \u00e9s <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/MakeItHappen?src=hash<@#&>>#MakeItHappen</a> linkeken, a <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/IWD2015?src=hash<@#&>>#IWD2015</a> <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/PaintItPurple?src=hash<@#&>>#PaintItPurple</a> hivatalos k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi m\u00e9dia tag-ek felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1val.<br />   &nbsp;</p>", 
    "title": "M\u00e1rcius 8. \u2013 Nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-20 16:11:18", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Kansainv\u00e4lisen\u00e4 naistenp\u00e4iv\u00e4n\u00e4 on juhlittu jo yli 100 vuoden ajan naisten taloudellisia, poliittisia ja yhteiskunnallisia saavutuksia eri puolilla maailmaa ja edistetty sukupuolten v\u00e4list\u00e4 tasa-arvoa. Naiset muodostavat 45 % Euroopan unionin ty\u00f6ss\u00e4k\u00e4yv\u00e4st\u00e4 v\u00e4est\u00f6st\u00e4, mutta edelleenkin monet ty\u00f6paikat on suunniteltu l\u00e4hinn\u00e4 miespuolisia ty\u00f6ntekij\u00f6it\u00e4 ajatellen. Naisten ty\u00f6el\u00e4m\u00e4n muuttamiseksi terveellisemm\u00e4ksi, turvallisemmaksi ja tuottavammaksi tarvitaan sukupuolisensitiivist\u00e4 ty\u00f6suojelua.</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-07 02:00:00", 
    "image": "/fi/teaser/8th-of-march-international-womens-day/etui_international_women_conference_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "fi", 
    "modification_date": "2015-04-08 17:05:36", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/fi/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "publication_date": "2015-03-04 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "gender", 
    "text": "<p>   Euroopan ammattiyhdistysinstituutti (ETUI) j\u00e4rjesti t\u00e4n\u00e4 vuonna 4. - 6. maaliskuuta naistenp\u00e4iv\u00e4n tiimoilta kansainv\u00e4lisen konferenssin \u201cWomen\u00b4s health and work\u201d Brysselin kansainv\u00e4lisell\u00e4 ammattiyhdistystalolla. Konferenssi oli organisoitu kuuden ty\u00f6pajan ymp\u00e4rille, ja yhteisen\u00e4 ajatuksena oli tiedon ja kokemusten jakaminen naisten ty\u00f6olojen, terveyden ja tasa-arvon edist\u00e4miseksi.<br />   EU-OSHA osallistui tapantumaan j\u00e4rjest\u00e4m\u00e4ll\u00e4 ik\u00e4\u00e4ntyv\u00e4n ty\u00f6voiman tasa-arvoa ja ty\u00f6suojelua k\u00e4sittelev\u00e4n ty\u00f6pajan.</p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.etui.org/Events/Women-s-health-and-work.-Sharing-knowledge-and-experiences-to-enhance-women-s-working-conditions-and-gender-equality<@#&>>Lue lis\u00e4\u00e4 tapahtumasta</a></p>  <p>   Lue viraston raportteja:</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/mainstreaming-gender-into-occupational-safety-and-health-practice/view<@#&> style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>'Mainstreaming gender into occupational safety and health practice' </span></a><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>(englanniksi)</span></span></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/new-risks-and-trends-in-the-safety-and-health-of-women-at-work/view<@#&>>'New risks and trends in the safety and health of women at work'</a> ja sen <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-new-risks-trends-osh-women/view<@#&>>tiivistelm\u00e4</a> (englanniksi)</p>  <p>   <a href=<@#&>/fi/priority_groups/gender<@#&>>Lis\u00e4\u00e4 tietoa naisten ty\u00f6suojeluasioista</a></p>  <p>   <br />   Anna tukesi tasa-arvolle <a href=<@#&>https://twitter.com/womensday<@#&>>@womensday</a> ja <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/MakeItHappen?src=hash<@#&>>#MakeItHappen</a> k\u00e4ytt\u00e4m\u00e4ll\u00e4 virallisia sosiaalisen median t\u00e4gej\u00e4 <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/IWD2015?src=hash<@#&>>#IWD2015</a> <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/PaintItPurple?src=hash<@#&>>#PaintItPurple</a><br />   &nbsp;</p>", 
    "title": "8. maaliskuuta on kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-20 16:11:18", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   U\u017e viac ako 100&nbsp;rokov sa po\u010das Medzin\u00e1rodn\u00e9ho d\u0148a \u017eien oslavuj\u00fa hospod\u00e1rske, politick\u00e9 a&nbsp;soci\u00e1lne \u00faspechy \u017eien z&nbsp;cel\u00e9ho sveta a&nbsp;podporuje sa v\u00e4\u010d\u0161ia rodov\u00e1 rovnos\u0165. \u017deny tvoria 45&nbsp;% zamestnanej popul\u00e1cie v&nbsp;Eur\u00f3pskej \u00fanii, napriek tomu st\u00e1le existuje pr\u00edli\u0161 ve\u013ea pracovn\u00fdch miest ur\u010den\u00fdch v\u00fdlu\u010dne pre mu\u017eov. Na&nbsp;zabezpe\u010denie toho, aby sa pracovn\u00fd \u017eivot \u017eien stal zdrav\u0161\u00ed, bezpe\u010dnej\u0161\u00ed a&nbsp;produkt\u00edvnej\u0161\u00ed, je nevyhnutn\u00e9, aby sa v&nbsp;ot\u00e1zkach bezpe\u010dnosti a&nbsp;ochrany zdravia pri&nbsp;pr\u00e1ci zaviedol pr\u00edstup pod\u013ea pr\u00edslu\u0161nosti k pohlaviu.</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-07 02:00:00", 
    "image": "/sk/teaser/8th-of-march-international-womens-day/etui_international_women_conference_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "sk", 
    "modification_date": "2015-04-08 17:05:36", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/sk/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "publication_date": "2015-03-04 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "gender", 
    "text": "<p>   Pri&nbsp;pr\u00edle\u017eitosti D\u0148a \u017eien zorganizoval Eur\u00f3psky odborov\u00fd in\u0161tit\u00fat (ETUI) tento rok medzin\u00e1rodn\u00fa konferenciu s&nbsp;n\u00e1zvom Zdravie \u017eien a&nbsp;pr\u00e1ca, a&nbsp;to v&nbsp;\u010dase od&nbsp;4.&nbsp;do&nbsp;6.&nbsp;marca v&nbsp;Medzin\u00e1rodnom dome odborov budove v&nbsp;Bruseli. Konferenciu tvorilo 6&nbsp;pracovn\u00fdch semin\u00e1rov zastre\u0161en\u00fdch my\u0161lienkou: spolo\u010dn\u00e9 vyu\u017e\u00edvanie znalost\u00ed a&nbsp;sk\u00fasenost\u00ed na&nbsp;zlep\u0161enie pracovn\u00fdch podmienok, zdravia a&nbsp;rodovej rovnosti \u017eien.<br />   Agent\u00fara EU-OSHA na&nbsp;tomto podujat\u00ed spolupracovala prostredn\u00edctvom pracovn\u00e9ho semin\u00e1ra s&nbsp;n\u00e1zvom Rodov\u00e9 h\u013eadisko, zdravie a&nbsp;bezpe\u010dnos\u0165 starn\u00facej pracovnej sily.</p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.etui.org/Events/Women-s-health-and-work.-Sharing-knowledge-and-experiences-to-enhance-women-s-working-conditions-and-gender-equality<@#&>>Viac inform\u00e1ci\u00ed o&nbsp;tomto podujat\u00ed</a></p>  <p>   Pre\u010d\u00edtajte si spr\u00e1vy agent\u00fary:</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/mainstreaming-gender-into-occupational-safety-and-health-practice/view<@#&> style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>\u201eUplat\u0148ovanie rodov\u00e9ho h\u013eadiska v&nbsp;postupoch v&nbsp;oblasti bezpe\u010dnosti a&nbsp;ochrany zdravia pri&nbsp;pr\u00e1ci\u201c </span></a><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>(v&nbsp;angli\u010dtine)</span></span></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/new-risks-and-trends-in-the-safety-and-health-of-women-at-work/view<@#&>>\u201eNov\u00e9 rizik\u00e1 a&nbsp;trendy v&nbsp;oblasti bezpe\u010dnosti a&nbsp;ochrany zdravia \u017eien pri pr\u00e1ci\u201c</a> a&nbsp;jej <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-new-risks-trends-osh-women/view<@#&>>zhrnutie</a> (v&nbsp;angli\u010dtine)</p>  <p>   <a href=<@#&>/sk/priority_groups/gender<@#&>>\u010eal\u0161ie inform\u00e1cie o \u017een\u00e1ch a ochrane zdravia pri pr\u00e1ci</a></p>  <p>   <br />   Podporte rodov\u00fa rovnos\u0165 na&nbsp;<a href=<@#&>https://twitter.com/womensday<@#&>>@womensday</a> a <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/MakeItHappen?src=hash<@#&>>#MakeItHappen</a> pomocou ofici\u00e1lnych tagov soci\u00e1lnych m\u00e9di\u00ed <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/IWD2015?src=hash<@#&>>#IWD2015</a> <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/PaintItPurple?src=hash<@#&>>#PaintItPurple</a><br />   &nbsp;</p>", 
    "title": "8.\u00a0marec\u00a0\u2013\u00a0Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-20 16:11:18", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   I mere end 100 \u00e5r har man med den internationale kvindedag fejret kvinders \u00f8konomiske, politiske og sociale resultater over hele verden og fremmet st\u00f8rre ligestilling mellem m\u00e6nd og kvinder. Kvinder udg\u00f8r 45 % den erhvervsaktive befolkning i EU, men alt for mange arbejdspladser er stadig udformet med tanke p\u00e5 m\u00e6nd. Det er n\u00f8dvendigt med en <@#&>k\u00f8nssensitiv<@#&> tilgang til sp\u00f8rgsm\u00e5l vedr\u00f8rende sundhed og sikkerhed p\u00e5 arbejdspladsen for at g\u00f8re kvinders arbejdsliv sundere, sikrere og mere produktivt.</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-07 02:00:00", 
    "image": "/da/teaser/8th-of-march-international-womens-day/etui_international_women_conference_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "da", 
    "modification_date": "2015-04-08 17:05:36", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/da/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "publication_date": "2015-03-04 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "gender", 
    "text": "<p>   P\u00e5 den internationale kvindedag arrangerede ETUI i \u00e5r en international konference om kvinders sundhed og arbejde fra den 4.-6. marts i International Trade Union House i Bruxelles. Konferencen var tilrettelagt omkring 6 workshopper med en f\u00e6lles id\u00e9: videndeling og erfaringer med fremme af kvinders arbejdsforhold, sundhed og ligestilling mellem m\u00e6nd og kvinder.<br />   EU-OSHA deltog i denne begivenhed p\u00e5 workshoppen <@#&>K\u00f8n, sundhed og sikkerhed blandt en aldrende arbejdsstyrke<@#&>.</p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.etui.org/Events/Women-s-health-and-work.-Sharing-knowledge-and-experiences-to-enhance-women-s-working-conditions-and-gender-equality<@#&>>L\u00e6s mere om konferencen</a></p>  <p>   L\u00e6s agenturets rapporter:</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/mainstreaming-gender-into-occupational-safety-and-health-practice/view<@#&> style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><@#&>Mainstreaming gender into occupational safety and health practice<@#&> (integration af k\u00f8nsaspektet i arbejdsmilj\u00f8praksis) </span></a><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>(p\u00e5 engelsk)</span></span></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/new-risks-and-trends-in-the-safety-and-health-of-women-at-work/view<@#&>><@#&>New risks and trends in the safety and health of women at work<@#&></a> og <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-new-risks-trends-osh-women/view<@#&>>sammendraget</a> (p\u00e5 engelsk)</p>  <p>   <a href=<@#&>/da/priority_groups/gender<@#&>>L\u00e6s mere om kvinder og arbejdsmilj\u00f8</a></p>  <p>   <br />   St\u00f8t ligestilling mellem m\u00e6nd og kvinder p\u00e5 <a href=<@#&>https://twitter.com/womensday<@#&>>@womensday</a> og <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/MakeItHappen?src=hash<@#&>>#MakeItHappen</a> ved hj\u00e6lp af de officielle tags for sociale medier <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/IWD2015?src=hash<@#&>>#IWD2015</a> <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/PaintItPurple?src=hash<@#&>>#PaintItPurple</a><br />   &nbsp;</p>", 
    "title": "Den 8. marts - International kvindedag", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-20 16:11:18", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   For over 100 years, International Women\u00b4s day has celebrated the economic, political and social achievements of women from all around the world and promoted a greater gender equality. Women make up 45% of the employed population in the European Union, but still too many workplaces are designed with a male worker in mind. A 'gender sensitive' approach to OSH matters is needed to make the working lives of women healthier, safer and more productive.</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-07 02:00:00", 
    "image": "/en/teaser/8th-of-march-international-womens-day/etui_international_women_conference_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "en", 
    "modification_date": "2015-04-08 17:05:36", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/en/teaser/8th-of-march-international-womens-day", 
    "publication_date": "2015-03-04 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "gender", 
    "text": "<p>   On the occasion of Women\u00b4s Day, the ETUI organised this year the International Conference \u201cWomen\u00b4s health and work\u201d from 4th to 6th of March at the International Trade Union House of Brussels. The conference was organised around 6 workshops with a common idea: sharing knowledge and experiences to enhance women\u2019s working conditions, health and gender equality.<br />   EU-OSHA cooperated in this event with the workshop \u201cGender, health and safety of an ageing workforce\u201d.</p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.etui.org/Events/Women-s-health-and-work.-Sharing-knowledge-and-experiences-to-enhance-women-s-working-conditions-and-gender-equality<@#&>>Find out more about the event</a></p>  <p>   Read the Agency Reports:</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/mainstreaming-gender-into-occupational-safety-and-health-practice/view<@#&> style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>'Mainstreaming gender into occupational safety and health practice' </span></a><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>(only in English)</span></span></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/new-risks-and-trends-in-the-safety-and-health-of-women-at-work/view<@#&>>'New risks and trends in the safety and health of women at work'</a>and its&nbsp;<a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-new-risks-trends-osh-women/view<@#&>>summary </a>(only in English)</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/priority_groups/gender<@#&>>Learn more about Women and health at work</a></p>  <p>   <br />   Support gender equality on <a href=<@#&>https://twitter.com/womensday<@#&>>@womensday</a> and <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/MakeItHappen?src=hash<@#&>>#MakeItHappen</a> using the official Social Media tags <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/IWD2015?src=hash<@#&>>#IWD2015</a> <a href=<@#&>https://twitter.com/hashtag/PaintItPurple?src=hash<@#&>>#PaintItPurple</a><br />   &nbsp;</p>", 
    "title": "8th of March - International Women\u00b4s Day", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "/ro/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-2013-summary-now-available", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-09 16:18:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Un rezumat al conferin\u021bei este disponibil acum pentru evenimentul <em>Evaluarea comparativ\u0103 \u0219i schimbul de bune practici \u00een SSM</em> care este o ocazie pentru \u00eentreprinderi de a-\u0219i compara cuno\u0219tin\u021bele \u00een domeniul practicilor de s\u0103n\u0103tate \u0219i securitate. Cele patru ateliere au abordat urm\u0103toarele teme: a \u00eenv\u0103\u021ba din accidente, leadership-ul \u00een SSM, cultura securit\u0103\u021bii \u0219i s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii \u0219i indicatorii de performan\u021b\u0103 \u00een SSM.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/ro/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available/benchmarking_summary_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "ro", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:05:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/ro/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "publication_date": "2015-03-24 14:40:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   \u00cen cadrul Campaniei pentru locuri de munc\u0103 s\u0103n\u0103toase, EU-OSHA organizeaz\u0103 o dat\u0103 la doi ani evalu\u0103ri comparative \u0219i evenimente de schimb de bune practici de SSM cu&nbsp;<a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/ro/campaign-partners/official-campaign-partners/all-campaign-partners<@#&>>Partenerii oficiali de campanie.</a>&nbsp; Partenerii campaniei organizeaz\u0103 la sediile lor evenimente de evaluare comparativ\u0103, la care sunt bineveni\u021bi s\u0103 participe ceilal\u021bi parteneri pentru schimburi de bune practici, a\u0219a cum o dovedesc \u00eent\u00e2lnirile de anul trecut de la ETPIS Berlin, Heineken Amsterdam, LEGO Danemarca \u0219i Toyota Material Handling Suedia. Anul acesta, Siemens \u0219i SEAT planific\u0103 organizarea propriilor evenimente de evaluare comparativ\u0103.</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/seminars/benchmarking-exchange-of-good-practices-in-osh-healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>G\u0103si\u021bi rezumatul \u0219i mai multe informa\u021bii despre eveniment</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/ro<@#&>>Campania Managementul stresului pentru locuri de munc\u0103 s\u0103n\u0103toase</a></p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Evaluarea comparativ\u0103 \u0219i schimbul de bune practici \u00een SSM - rezumatul este disponibil", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "/lv/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-2013-summary-now-available", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-09 16:18:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Tagad ir pieejams konferences kopsavilkums \u201c<em>Sal\u012bdzino\u0161as v\u0113rt\u0113\u0161anas un paraugprakses apmai\u0146as darba dro\u0161\u012bb\u0101 un vesel\u012bbas aizsardz\u012bb\u0101</em>\u201d pas\u0101kumam, dodot iesp\u0113ju uz\u0146\u0113mumiem sal\u012bdzin\u0101t zin\u0101\u0161anas darba aizsardz\u012bbas praks\u0113. Notiku\u0161ajos \u010detros darbsemin\u0101ros tika apl\u016bkota m\u0101c\u012b\u0161an\u0101s no negad\u012bjumiem, darba aizsardz\u012bba, darba aizsardz\u012bbas kult\u016bra un darba aizsardz\u012bbas rezultat\u012bvie r\u0101d\u012bt\u0101ji.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/lv/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available/benchmarking_summary_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "lv", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:05:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/lv/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "publication_date": "2015-03-24 14:40:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   <i>EU-OSHA</i> organiz\u0113 <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>sal\u012bdzino\u0161o v\u0113rt\u0113\u0161anu un paraugprakses apmai\u0146u darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas (DDVA) pas\u0101kumos ar saviem </span><a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/lv/campaign-partners/official-campaign-partners/official-campaign-partners<@#&>>ofici\u0101lajiem kampa\u0146as partneriem</a><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>> katru otro gadu saist\u012bb\u0101 ar vesel\u012bbai nekait\u012bgu darbavietu kampa\u0146u. T\u0101pat kampa\u0146as ofici\u0101lie partneri organiz\u0113 sal\u012bdzino\u0161as v\u0113rt\u0113\u0161anas pas\u0101kumus sav\u0101s telp\u0101s, uz\u0146emot p\u0101r\u0113jos partnerus paraugprakses apmai\u0146ai, par ko liecina pag\u0101ju\u0161\u0101 gada san\u0101ksmes, kas notika <i>ETPIS</i> (Berl\u012bn\u0113), <i>Heineken</i> (Amsterdam\u0101), <i>LEGO</i> (D\u0101nij\u0101) un <i>Toyota</i> <i>Material Handling</i> (Zviedrij\u0101) telp\u0101s. <i>Siemens</i> un <i>SEAT</i> pl\u0101no \u0161ogad pa\u0161i savus sal\u012bdzino\u0161\u0101s v\u0113rt\u0113\u0161anas pas\u0101kumus.</span></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/seminars/benchmarking-exchange-of-good-practices-in-osh-healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Atrodiet kopsavilkumu un pla\u0161\u0101ku inform\u0101ciju par pas\u0101kumu</span></a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/lv<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Kampa\u0146a \u201cVesel\u012bgas darba vietas uzvar stresu\u201d</span></a></p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Sal\u012bdzino\u0161a v\u0113rt\u0113\u0161ana un paraugprakses apmai\u0146a darba aizsardz\u012bb\u0101\u00a0\u2014 tagad pieejams kopsavilkums", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "/lt/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-2013-summary-now-available", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-09 16:18:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Jau parengta konferencijos <em>DSS lyginamoji analiz\u0117 ir dalijimasis ger\u0105ja praktika</em> informacijos santrauka. \u0160is renginys - tai puiki galimyb\u0117 bendrov\u0117ms palyginti savo \u017einias apie sveikatos ir saugos praktik\u0105. Surengti keturi praktiniai seminarai \u0161iomis temomis: mokymasis i\u0161 nelaiming\u0173 atsitikim\u0173, lyderyst\u0117 DSS srityje, saugos ir sveikatos kult\u016bra ir DSS veiklos rodikliai.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/lt/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available/benchmarking_summary_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "lt", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:05:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/lt/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "publication_date": "2015-03-24 14:40:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   EU-OSHA rengia lyginam\u0105sias analizes ir dalijimosi DSS ger\u0105ja praktika renginius kartu su &nbsp;<a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/lt/campaign-partners/official-campaign-partners/all-campaign-partners<@#&>>oficialiaisiais kampanijos partneriais</a>&nbsp;kas antrus metus vykstant sveik\u0173 darbo viet\u0173 kampanijai. Kampanijos partneriai savo patalpose taip pat rengia lyginamosios analiz\u0117s renginius, \u012f kuriuos kvie\u010diasi kitus partnerius, kad gal\u0117t\u0173 keistis ger\u0105ja praktika. Praeitais metais tokie susitikimai surengti ETPIS b\u016bstin\u0117je Berlyne, \u201eHeineken\u201c b\u016bstin\u0117je Amsterdame, LEGO b\u016bstin\u0117je Danijoje ir \u201eToyota Material Handling\u201c b\u016bstin\u0117je \u0160vedijoje. \u0160iais metais lyginamosios analiz\u0117s renginius planuoja organizuoti bendrov\u0117s \u201eSiemens\u201c ir SEAT.</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/seminars/benchmarking-exchange-of-good-practices-in-osh-healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Renginio santrauka ir papildoma informacija</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/lt<@#&>>Kampanija \u201eSaugiose darbo vietose stresas yra valdomas\u201c </a></p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Jau parengta renginio \u201eDSS lyginamoji analiz\u0117 ir dalijimasis ger\u0105ja praktika\u201c santrauka", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "/sk/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-2013-summary-now-available", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-09 16:18:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Zhrnutie konferencie z podujatia <em>Referen\u010dn\u00e9 porovn\u00e1vanie a v\u00fdmena osved\u010den\u00fdch postupov v oblasti BOZP</em> je k dispoz\u00edcii. Pre spolo\u010dnosti predstavuje pr\u00edle\u017eitos\u0165 porovna\u0165 si vedomosti o postupoch v oblasti bezpe\u010dnosti a ochrany zdravia. Uskuto\u010dnili sa \u0161tyri pracovn\u00e9 semin\u00e1re na t\u00e9my: pou\u010denie sa z \u00farazov, vedenie v oblasti BOZP, kult\u00fara v oblasti bezpe\u010dnosti a ochrany zdravia a ukazovatele vykon\u00e1vania BOZP.</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/sk/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available/benchmarking_summary_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "sk", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:05:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/sk/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "publication_date": "2015-03-24 14:40:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Agent\u00fara EU-OSHA organizuje podujatia na referen\u010dn\u00e9 porovn\u00e1vanie a v\u00fdmenu osved\u010den\u00fdch postupov v oblasti BOZP so svojimi <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/sk/campaign-partners/official-campaign-partners/all-campaign-partners<@#&>>ofici\u00e1lnymi partnermi kampane</a> ka\u017ed\u00fd druh\u00fd rok v r\u00e1mci kampane Zdrav\u00e9 pracovisk\u00e1. Partneri kampane organizuj\u00fa referen\u010dn\u00e9 porovn\u00e1vacie podujatia aj vo svojich priestoroch a v\u00edtaj\u00fa na nich in\u00fdch partnerov, aby si vymenili osved\u010den\u00e9 postupy, \u010do mo\u017eno vidie\u0165 na z\u00e1klade minuloro\u010dn\u00fdch stretnut\u00ed v spolo\u010dnostiach ETPIS v Berl\u00edne, Heineken v Amsterdame, LEGO v D\u00e1nsku a Toyota Material Handling vo \u0160v\u00e9dsku. Vlastn\u00e9 referen\u010dn\u00e9 porovn\u00e1vacie podujatia pl\u00e1nuj\u00fa tento rok Siemens a SEAT.</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/seminars/benchmarking-exchange-of-good-practices-in-osh-healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Zhrnutie a viac inform\u00e1ci\u00ed o podujat\u00ed</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/sk<@#&>>Kampa\u0148 Zdrav\u00e9 pracovisk\u00e1 bez stresu</a></p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Referen\u010dn\u00e9 porovn\u00e1vanie a v\u00fdmena osved\u010den\u00fdch postupov v oblasti BOZP - zhrnutie teraz k dispoz\u00edcii", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "/fr/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-2013-summary-now-available", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-09 16:18:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Un r\u00e9sum\u00e9 de la conf\u00e9rence qui s'est tenue dans le cadre de l'\u00e9v\u00e9nement intitul\u00e9 \u00ab<em>\u00c9valuation et \u00e9change de bonnes pratiques en mati\u00e8re de SST</em>\u00bb est d\u00e9sormais disponible. Il s'agissait d'une opportunit\u00e9 pour les entreprises de comparer leurs connaissances en mati\u00e8re de sant\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9. Les quatre ateliers organis\u00e9s \u00e9taient les suivants: tirer des enseignements des accidents, leadership en mati\u00e8re de SST, culture de la s\u00e9curit\u00e9 et de la sant\u00e9 et indicateurs de performance en mati\u00e8re de SST.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/fr/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available/benchmarking_summary_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "fr", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:05:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/fr/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "publication_date": "2015-03-24 14:40:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   L'EU-OSHA organise tous les deux ans des \u00e9v\u00e9nements portant sur l'\u00e9valuation et l'\u00e9change de bonnes pratiques en mati\u00e8re de SST avec ses&nbsp;<a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/fr/campaign-partners/official-campaign-partners/all-campaign-partners?set_language=fr<@#&>>partenaires officiels de campagne</a>&nbsp;dans le contexte de la campagne \u00abLieux de travail sains\u00bb. Les partenaires de la campagne organisent \u00e9galement des \u00e9v\u00e9nements d'\u00e9valuation dans leurs propres locaux, auxquels ils convient les autres partenaires pour un \u00e9change de bonnes pratiques, comme en t\u00e9moignent les r\u00e9unions organis\u00e9es l'an dernier par ETPIS \u00e0 Berlin, Heineken \u00e0 Amsterdam, LEGO au Danemark and Toyota Material Handling en Su\u00e8de. Siemens et SEAT pr\u00e9voient d'organiser leur propre \u00e9v\u00e9nement d'\u00e9valuation cette ann\u00e9e.</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/seminars/benchmarking-exchange-of-good-practices-in-osh-healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Acc\u00e9der au r\u00e9sum\u00e9 et \u00e0 plus d'informations sur l'\u00e9v\u00e9nement</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/fr<@#&>>Campagne sur les risques psychosociaux: mieux pr\u00e9venir pour mieux travailler</a></p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "\u00c9valuation et \u00e9change de bonnes pratiques en mati\u00e8re de SST \u2013 le r\u00e9sum\u00e9 est d\u00e9sormais disponible", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "/bg/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-2013-summary-now-available", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-09 16:18:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   \u0412\u0435\u0447\u0435 \u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0437\u044e\u043c\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0441\u044a\u0431\u0438\u0442\u0438\u0435\u0442\u043e \u201e<em>\u0421\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043d \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437 \u0438 \u043e\u0431\u043c\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0434\u043e\u0431\u0440\u0438 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043f\u043e \u0411\u0417\u0420</em>\u201c, \u043a\u043e\u0435\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438 \u043d\u0430 \u0444\u0438\u0440\u043c\u0438\u0442\u0435 \u0432\u044a\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442 \u0434\u0430 \u0441\u044a\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u044f\u0442 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f\u0442\u0430 \u0441\u0438 \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438\u0442\u0435 \u0437\u0430 \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0435 \u0438 \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442. \u0411\u044f\u0445\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438 \u0447\u0435\u0442\u0438\u0440\u0438 \u0441\u0435\u043c\u0438\u043d\u0430\u0440\u0430, \u043a\u043e\u0438\u0442\u043e \u043e\u0431\u0445\u0432\u0430\u043d\u0430\u0445\u0430 \u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0442\u0435\u043c\u0438: \u0438\u0437\u0432\u043b\u0438\u0447\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0443\u043a\u0438 \u043e\u0442 \u0437\u043b\u043e\u043f\u043e\u043b\u0443\u043a\u0438\u0442\u0435, \u0440\u044a\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0411\u0417\u0420, \u043a\u0443\u043b\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442 \u0438 \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0437\u0430 \u0435\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442 \u043d\u0430 \u0411\u0417\u0420.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/bg/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available/benchmarking_summary_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "bg", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:05:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/bg/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "publication_date": "2015-03-24 14:40:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   \u041f\u0440\u0435\u0437 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430, \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f\u0442\u0430 \u201e\u0417\u0434\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430\u201c, EU-OSHA \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430 \u0441\u044a\u0441 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0442\u0435 &nbsp;<a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/bg/campaign-partners/official-campaign-partners/all-campaign-partners<@#&>>\u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u0438 \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u044c\u043e\u0440\u0438 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438</a>&nbsp;\u0441\u044a\u0431\u0438\u0442\u0438\u044f \u0437\u0430 \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043d \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437 \u0438 \u043e\u0431\u043c\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0434\u043e\u0431\u0440\u0438 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043f\u043e \u0411\u0417\u0420. \u041f\u0430\u0440\u0442\u043d\u044c\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f\u0442\u0430 \u0441\u044a\u0449\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430\u0442 \u0441\u044a\u0431\u0438\u0442\u0438\u044f \u0437\u0430 \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043d \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0442\u0435 \u0444\u0438\u0440\u043c\u0438, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0438\u0442\u043e \u043a\u0430\u043d\u044f\u0442 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u044c\u043e\u0440\u0438 \u0437\u0430 \u043e\u0431\u043c\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0434\u043e\u0431\u0440\u0438 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438, \u043a\u0430\u043a\u0442\u043e \u043c\u043e\u0436\u0435 \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u0432\u0438\u0434\u0438 \u043e\u0442 \u0441\u0440\u0435\u0449\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0442 \u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430\u0442\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0432 ETPIS Berlin, Heineken Amsterdam, LEGO Denmark \u0438 Toyota Material Handling Sweden. \u0422\u0430\u0437\u0438 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 Siemens \u0438 SEAT \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u0430\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0436\u0434\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0441\u044a\u0431\u0438\u0442\u0438\u044f \u0437\u0430 \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043d \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437.</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/seminars/benchmarking-exchange-of-good-practices-in-osh-healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>\u0420\u0430\u0437\u0433\u043b\u0435\u0434\u0430\u0439\u0442\u0435 \u0440\u0435\u0437\u044e\u043c\u0435\u0442\u043e \u0438 \u0434\u043e\u043f\u044a\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u043d\u0430 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f \u0437\u0430 \u0441\u044a\u0431\u0438\u0442\u0438\u0435\u0442\u043e</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/bg<@#&>>\u041a\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f <@#&>\u0417\u0434\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430<@#&> \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043c\u0430 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0435\u0441\u0430</a></p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "\u0421\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043d \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437 \u0438 \u043e\u0431\u043c\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0434\u043e\u0431\u0440\u0438 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043f\u043e \u0411\u0417\u0420 \u2014 \u0440\u0435\u0437\u044e\u043c\u0435\u0442\u043e \u0432\u0435\u0447\u0435 \u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "/hu/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-2013-summary-now-available", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-09 16:18:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   A v\u00e1llalatok sz\u00e1m\u00e1ra a munkahelyi biztons\u00e1gi \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9gv\u00e9delmi gyakorlati ismeretek \u00f6sszehasonl\u00edt\u00e1s\u00e1ra lehet\u0151s\u00e9get biztos\u00edt\u00f3 <@#&><em>Benchmarking and exchange of good practices in OSH</em><@#&> (Helyes munkahelyi biztons\u00e1gi \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9gv\u00e9delmi gyakorlatok \u00f6sszevet\u00e9se \u00e9s cser\u00e9je) rendezv\u00e9nyhez kapcsol\u00f3d\u00f3an m\u00e1r el\u00e9rhet\u0151 a konferencia \u00f6sszefoglal\u00f3ja. A n\u00e9gy megtartott m\u0171helytal\u00e1lkoz\u00f3 t\u00e9m\u00e1i a k\u00f6vetkez\u0151k voltak: k\u00f6vetkeztet\u00e9sek levon\u00e1sa a balesetekb\u0151l, munkahelyi biztons\u00e1gi \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9gv\u00e9delmi ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s, munkahelyi biztons\u00e1gi \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9gv\u00e9delmi kult\u00fara, valamint munkahelyi biztons\u00e1gi \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9gv\u00e9delmi mutat\u00f3k.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/hu/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available/benchmarking_summary_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "hu", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:05:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/hu/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "publication_date": "2015-03-24 14:40:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Az EU-OSHA minden m\u00e1sodik \u00e9vben megszervezi a helyes munkahelyi biztons\u00e1gi \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9gv\u00e9delmi gyakorlatok \u00f6sszevet\u00e9se \u00e9s cser\u00e9j\u00e9re lehet\u0151s\u00e9get ad\u00f3 rendezv\u00e9nyt a <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/hu/campaign-partners/official-campaign-partners/all-campaign-partners<@#&>>hivatalos kamp\u00e1nypartnerekkel</a>,&nbsp;az Eg\u00e9szs\u00e9ges Munkahelyek kamp\u00e1ny keretein bel\u00fcl. A kamp\u00e1nypartnerek a saj\u00e1t helysz\u00edneiken is szerveznek a gyakorlatok \u00f6sszevet\u00e9s\u00e9re rendezv\u00e9nyeket, amelyeken m\u00e1s partnereket is sz\u00edvesen fogadnak, ahogy az tavaly az ETPIS berlini, a Heineken amszterdami, a LEGO d\u00e1niai \u00e9s a Toyota Material Handling sv\u00e9dorsz\u00e1gi rendezv\u00e9nyein is t\u00f6rt\u00e9nt. A Siemens \u00e9s a SEAT az idei \u00e9vre tervezi a gyakorlatok \u00f6sszevet\u00e9s\u00e9re lehet\u0151s\u00e9get ad\u00f3 rendezv\u00e9nyek lebonyol\u00edt\u00e1s\u00e1t.</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/seminars/benchmarking-exchange-of-good-practices-in-osh-healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Az \u00f6sszefoglal\u00f3 \u00e9s b\u0151vebb t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1s az esem\u00e9nyr\u0151l</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/hu<@#&>>Eg\u00e9szs\u00e9ges munkahelyek - Kezelj\u00fck a stresszt! kamp\u00e1ny</a></p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Helyes munkahelyi biztons\u00e1gi \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9gv\u00e9delmi gyakorlatok \u00f6sszevet\u00e9se \u00e9s cser\u00e9je \u2013 az \u00f6sszefoglal\u00f3 el\u00e9rhet\u0151", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "/mt/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-2013-summary-now-available", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-09 16:18:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Sommarju tal-konferenza issa huwa disponibbli g\u0127all-avveniment '<em>Valutazzjoni komparattiva u skambju tal-a\u0127jar prattiki fl-OSH</em>', opportunit\u00e0 g\u0127all-kumpaniji biex iqabblu l-g\u0127arfien fil-prattiki tas-sa\u0127\u0127a u s-sigurt\u00e0. L-erba' sessjonijiet ta' \u0127idma li kien hemm inkludew: nitg\u0127allmu mill-a\u010b\u010bidenti, tmexxija tal-OSH, kultura ta' sigurt\u00e0 u sa\u0127\u0127a, u indikaturi tal-prestazzjoni tal-OSH.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/mt/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available/benchmarking_summary_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "mt", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:05:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/mt/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "publication_date": "2015-03-24 14:40:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   L-EU-OSHA torganizza avvenimenti ta' valutazzjoni komparattiva u skambju tal-a\u0127jar prattiki tal-OSH flimkien mas-<a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/mt/campaign-partners/official-campaign-partners/all-campaign-partners<@#&>>S\u0127ab tal-Kampanja Uffi\u010bjali</a>&nbsp;kull sentejn fil-kuntest tal-Kampanja Postijiet tax-Xog\u0127ol li j\u0121bu 'l quddiem is-Sa\u0127\u0127a. Is-s\u0127ab tal-kampanja qeg\u0127din jorganizzaw ukoll avvenimenti ta' valutazzjoni komparattiva fil-bini tag\u0127hom stess, li g\u0127alihom qed jilqg\u0127u b'mer\u0127ba lis-s\u0127ab l-o\u0127ra g\u0127all-iskambju tal-a\u0127jar prattiki, kif wie\u0127ed jista' jara mil-laqg\u0127at tas-sena li g\u0127addiet f'ETPIS f'Berlin, Heineken f'Amsterdam, Lego fid-Danimarka u Toyota Material Handling fl-I\u017cvezja. Siemens u SEAT qed jippjanaw l-avvenimenti ta' valutazzjoni komparattiva tag\u0127hom g\u0127al din is-sena.</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/seminars/benchmarking-exchange-of-good-practices-in-osh-healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Sib is-sommarju u aktar informazzjoni dwar l-avveniment</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/mt<@#&>>Il-Kampanja ta' Inqas Stress g\u0127al Aktar Sa\u0127\u0127a fuq ix-Xog\u0127ol</a></p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Valutazzjoni komparattiva u skambju tal-a\u0127jar prattiki tas-Sigurt\u00e0 u s-Sa\u0127\u0127a Okkupazzjonali (OSH) - is-sommarju issa huwa disponibbli", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "/es/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-2013-summary-now-available", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-09 16:18:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Est\u00e1 disponible para su consulta un resumen de la conferencia <em>Referencia comparativa e intercambio de buenas pr\u00e1cticas en materia de SST</em>. Este acto constituye una oportunidad para que las empresas comparen sus conocimientos en materia de pr\u00e1cticas de salud y seguridad. Los cuatros talleres celebrados incluyeron: aprender de los accidentes, el liderazgo en materia de SST, la cultura de la seguridad y la salud e indicadores de rendimiento en materia de SST.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/es/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available/benchmarking_summary_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "es", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:05:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/es/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "publication_date": "2015-03-24 14:40:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   EU-OSHA organiza con caracter bianual la comparaci\u00f3n y el intercambio de buenas pr\u00e1cticas en materia de SST conjuntamente con sus&nbsp;<a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/es/campaign-partners/official-campaign-partners/all-campaign-partners<@#&>>Socios Oficiales de la Campa\u00f1a</a>&nbsp;en el contexto de la Campa\u00f1a Lugares de Trabajo Saludables. Los socios de la campa\u00f1a tambi\u00e9n organizan en sus respectivas sedes actos dedicados a la comparaci\u00f3n en los que acogen a los dem\u00e1s socios para intercambiar buenas pr\u00e1cticas, como pudo observarse en las reuniones celebradas el a\u00f1o pasado en ETPIS en Berlin, Heineken en Amsterdam, LEGO en Dinamarca y Toyota Material Handling en Suecia. Siemens y SEAT est\u00e1n planificando sus propios actos de comparaci\u00f3n para este a\u00f1o.</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/seminars/benchmarking-exchange-of-good-practices-in-osh-healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Consulte el resumen y m\u00e1s informaci\u00f3n sobre este acto.</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/es<@#&>>Campa\u00f1a \u00abTrabajos saludables \u2013 Gestionemos el estr\u00e9s\u00bb</a></p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Referencia comparativa e intercambio de buenas pr\u00e1cticas en materia de SST: resumen ya disponible", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "/hr/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-2013-summary-now-available", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-09 16:18:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Dostupan sa\u017eetak konferencije na temu \u2018<em>Utvr\u0111ivanje i razmjena dobrih praksi za sigurnost i zdravlje na poslu</em>\u2019 poduze\u0107a sada mogu iskoristiti za uspore\u0111ivanje svojih znanja u podru\u010dju sigurnosti i zdravlja na poslu. \u010cetiri odr\u017eane radionice obuhvatile su sljede\u0107e teme: u\u010denje na iskustvu iz nesre\u0107a, rukovo\u0111enje sigurno\u0161\u0107u i zdravljem na poslu, kultura sigurnosti i zdravlja te pokazatelji uspje\u0161nosti u podru\u010dju sigurnosti i zdravlja na poslu.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/hr/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available/benchmarking_summary_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "hr", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:05:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/hr/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "publication_date": "2015-03-24 14:40:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Svake dvije godine,<a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/hr/campaign-partners/official-campaign-partners/all-campaign-partners<@#&>>sa svojim slu\u017ebenim partnerima kampanje</a>&nbsp;EU-OSHA u okviru Kampanje za zdrava radna mjesta organizira usporedbe i razmjene dobrih praksi. Slu\u017ebeni partneri kampanje tako\u0111er organiziraju takve doga\u0111aje na vlastitim lokacijama na kojima do\u010dekuju ostale partnere radi razmjene dobrih praksi, kao \u0161to je bilo na pro\u0161logodi\u0161njim susretima u tvrtkama ETPIS u Berlinu, Heineken u Amsterdamu, LEGO u Danskoj i Toyota u \u0160vedskoj. Ove godine Siemens i SEAT planiraju vlastite doga\u0111aje.</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/seminars/benchmarking-exchange-of-good-practices-in-osh-healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Prona\u0111i sa\u017eetak i dodatne informacije o doga\u0111aju</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/hr<@#&>>Kampanja za zdrava radna mjesta i upravljanje stresom</a></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Usporedba i razmjena dobrih praksi za sigurnost i zdravlje na poslu \u2013 sa\u017eetak doga\u0111aja", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "/nl/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-2013-summary-now-available", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-09 16:18:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   De samenvatting van de conferentie \u2018<em>Benchmarking en uitwisseling van goede praktijken op het gebied van veiligheid en gezondheid op het werk</em>\u2019 is nu beschikbaar. Deze conferentie bood de deelnemende bedrijven de kans hun kennis van VGW-praktijken onderling te vergelijken, en omvatte vier workshops: leren uit ongevallen, leiderschap op het gebied van VGW, gezondheids- en veiligheidscultuur en VGW-prestatie-indicatoren.</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/nl/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available/benchmarking_summary_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "nl", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:05:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/nl/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "publication_date": "2015-03-24 14:40:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Om de twee jaar organiseert EU-OSHA in het kader van de campagne 'Een gezonde werkplek' samen met haar <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/nl/campaign-partners/official-campaign-partners/all-campaign-partners<@#&>>offici\u00eble campagnepartners</a> evenementen om goede praktijken op het gebied van VGW aan elkaar te toetsen en uit te wisselen. Sommige campagnepartners organiseren ook zelf benchmarkingevenementen in hun bedrijf, waarop ze de andere partners uitnodigen om goede praktijken uit te wisselen. Zo waren er bijvoorbeeld vorig jaar bijeenkomsten bij ETPIS Berlin, Heineken Amsterdam, LEGO Denmark en Toyota Material Handling Sweden. Dit jaar zijn Siemens en SEAT van plan een eigen benchmarkingevenement te organiseren.</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/seminars/benchmarking-exchange-of-good-practices-in-osh-healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Lees de samenvatting van de conferentie en meer informatie over het evenement</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/nl<@#&>>Campagne Gezond werk is werk zonder stress!</a></p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Benchmarking en uitwisseling van goede praktijken op het gebied van veiligheid en gezondheid op het werk (VGW) \u2013 samenvatting nu beschikbaar", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "/pl/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-2013-summary-now-available", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-09 16:18:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Dost\u0119pne jest ju\u017c podsumowanie spotkania dotycz\u0105cego<em>benchmarkingu i wymiany dobrych praktyk BHP</em>, w trakcie kt\u00f3rego przedsi\u0119biorstwa mia\u0142y mo\u017cliwo\u015b\u0107 por\u00f3wnania swojej wiedzy dotycz\u0105cej praktyk w zakresie bezpiecze\u0144stwa i zdrowia w pracy. Zorganizowano cztery warsztaty, po\u015bwi\u0119cone wyci\u0105ganiu wniosk\u00f3w z wypadk\u00f3w, przyw\u00f3dztwu w dziedzinie BHP, kulturze bezpiecze\u0144stwa i zdrowia w pracy oraz wska\u017anikom efektywno\u015bci w zakresie BHP.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/pl/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available/benchmarking_summary_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "pl", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:05:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/pl/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "publication_date": "2015-03-24 14:40:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   EU-OSHA co dwa lata organizuje spotkania dotycz\u0105ce benchmarkingu oraz wymiany dobrych praktyk w zakresie BHP we wsp\u00f3\u0142pracy z&nbsp;<a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/pl/campaign-partners/official-campaign-partners/all-campaign-partners<@#&>>oficjalnymi partnerami</a>&nbsp;w ramach kampanii \u201eZdrowe i bezpieczne miejsce pracy\u201d. Oficjalni partnerzy kampanii organizuj\u0105 tak\u017ce wydarzenia benchmarkingowe we w\u0142asnych siedzibach. Zapraszaj\u0105 na nie innych partner\u00f3w, aby umo\u017cliwi\u0107 wymian\u0119 dobrych praktyk, co mia\u0142o m.in. miejsce podczas zesz\u0142orocznego spotkania w firmie ETPIS w Berlinie, Heineken w Amsterdamie, a tak\u017ce w du\u0144skim LEGO i w firmie Toyota Material Handling w Szwecji. W tym roku organizacj\u0119 takich wydarze\u0144 planuj\u0105 firmy Siemens i SEAT.</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/seminars/benchmarking-exchange-of-good-practices-in-osh-healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Podsumowanie imprezy i wi\u0119cej informacji na jej temat</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/pl<@#&>>Kampania \u201eStres w pracy? Nie, dzi\u0119kuj\u0119!\u201d</a></p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Benchmarking i wymiana dobrych praktyk w zakresie BHP \u2013 podsumowanie ju\u017c dost\u0119pne", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "/fi/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-2013-summary-now-available", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-09 16:18:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   <em>Benchmarking and exchange of good practices in OSH</em> -tapahtuman konferenssiyhteenveto on nyt saatavana, mik\u00e4 tarjoaa yrityksille mahdollisuuden vertailla tietoja ty\u00f6suojeluk\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ist\u00e4. Ty\u00f6pajoja tapahtumassa oli nelj\u00e4: onnettomuuksista oppiminen, ty\u00f6suojelujohtajuus, ty\u00f6suojelukulttuuri ja ty\u00f6suojelun suoritusindikaattorit.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/fi/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available/benchmarking_summary_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "fi", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:05:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/fi/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "publication_date": "2015-03-24 14:40:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   EU-OSHA j\u00e4rjest\u00e4\u00e4 joka toinen vuosi tapahtumia hyvien ty\u00f6suojeluk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen arvioinnista ja vaihtamisesta &nbsp;<a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/fi/campaign-partners/official-campaign-partners/all-campaign-partners<@#&>>virallisten kampanjakumppaneidensa</a>&nbsp;kanssa Terveellinen ty\u00f6 -kampanjan yhteydess\u00e4. Kampanjakumppanit puolestaan j\u00e4rjest\u00e4v\u00e4t tiloissaan tapahtumia, joihin ne kutsuvat muita kumppaneitaan vaihtamaan tietoa hyvist\u00e4 k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6ist\u00e4. N\u00e4in tekiv\u00e4t viime vuonna muun muassa ETPIS Berliiniss\u00e4, Heineken Amsterdamissa, LEGO Tanskassa ja Toyota Material Handling Ruotsissa. Siemens ja SEAT suunnittelevat omaa tapahtumaa t\u00e4n\u00e4 vuonna.</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/seminars/benchmarking-exchange-of-good-practices-in-osh-healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Lue yhteenveto ja lis\u00e4tietoa tapahtumasta</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/fi<@#&>>Terveellinen ty\u00f6 - stressi hallinnassa -kampanja</a></p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Tiivistelm\u00e4 hyvien ty\u00f6suojeluk\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen arvioinnista ja vaihdosta", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "/it/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-2013-summary-now-available", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-09 16:18:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   \u00c8 ora disponibile una sintesi del convegno <@#&><em>Benchmarking and exchange of good practices in OSH</em><@#&> (confronto e scambio di buone prassi di SSL), che ha dato alle aziende l'opportunit\u00e0 di confrontare le conoscenze relative alle prassi di salute e sicurezza. I quattro workshop tenuti durante la manifestazione hanno riguardato gli insegnamenti che si possono trarre dagli incidenti, la leadership nel contesto dell'SSL, la cultura della sicurezza e della salute e gli indicatori di efficienza per l'SSL.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/it/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available/benchmarking_summary_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "it", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:05:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/it/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "publication_date": "2015-03-24 14:40:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>L'EU-OSHA organizza ogni due anni eventi per il confronto e lo scambio di buone prassi di SSL nell'ambito della campagna <@#&>Ambienti di lavoro sani e sicuri<@#&>, insieme ai suoi&nbsp;</span><a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/it/campaign-partners/official-campaign-partners/all-campaign-partners?set_language=it<@#&> style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>partner ufficiali della campagna</a><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>. Questi organizzano inoltre ulteriori manifestazioni di confronto nelle proprie sedi e invitano gli altri partner a parteciparvi per condividere buone prassi, come dimostrano le riunioni tenute lo scorso anno presso la ETPIS a Berlino, l'Heineken ad Amsterdam, la LEGO in Danimarca e la Toyota Material Handling in Svezia. La Siemens e la SEAT stanno programmando eventi di questo tipo per l'anno in corso.</span></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/seminars/benchmarking-exchange-of-good-practices-in-osh-healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Trova la sintesi e maggiori informazioni sull'evento</span></a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/it?set_language=it<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Campagna sulla gestione dello stress <@#&>Ambienti di lavoro sani e sicuri<@#&></span></a></p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Confronto e scambio di buone prassi di SSL: disponibile la sintesi", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "/et/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-2013-summary-now-available", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-09 16:18:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   <em>T\u00f6\u00f6ohutuse ja t\u00f6\u00f6tervishoiu heade tavade v\u00f5rdlemise ja vahetamise</em> \u00fcrituse konverentsiettekannete kokkuv\u00f5te on n\u00fc\u00fcd avaldatud, v\u00f5imaldades ettev\u00f5tetel v\u00f5rrelda tervishoiu ja ohutuse tavade teadmisi. Korraldati neli \u00f5pikoda, milles k\u00e4sitleti j\u00e4rgmist: \u00f5nnetustest \u00f5ppimine, juhtkonna juhiroll t\u00f6\u00f6ohutuses ja t\u00f6\u00f6tervishoius, ohutuse ja tervishoiu tavad ning t\u00f6\u00f6ohutuse ja t\u00f6\u00f6tervishoiu toimimise n\u00e4itajad.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/et/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available/benchmarking_summary_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "et", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:05:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/et/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "publication_date": "2015-03-24 14:40:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Euroopa T\u00f6\u00f6ohutuse ja T\u00f6\u00f6tervishoiu Agentuur (EU-OSHA) korraldab tervislike t\u00f6\u00f6kohtade kampaania raames koos&nbsp;<a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/et/campaign-partners/official-campaign-partners/all-campaign-partners<@#&>>ametlike kampaaniapartneritega</a>&nbsp;igal teisel aastal t\u00f6\u00f6ohutuse ja t\u00f6\u00f6tervishoiu heade tavade v\u00f5rdlemise ja vahetamise \u00fcritusi. Ametlikud kampaaniapartnerid korraldavad heade tavade v\u00f5rdlemise \u00fcritusi ka ise, kuhu kutsuvad heade tavade vahetamiseks teisi partnereid. M\u00f6\u00f6dunud aastal korraldasid selliseid kohtumisi Berliinis ettev\u00f5tete t\u00f6\u00f6stusohutuse Euroopa tehnoloogiaplatvorm (ETPIS), Amsterdamis Heineken, Taanis LEGO ja Rootsis Toyota Material Handling. Sel aastal plaanivad heade tavade v\u00f5rdlemise \u00fcritusi Siemens ja SEAT.</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/seminars/benchmarking-exchange-of-good-practices-in-osh-healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>\u00dcrituse kokkuv\u00f5te ja lisateave</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/et<@#&>>Kampaania \u201eTervislikud t\u00f6\u00f6kohad \u2013 v\u00e4hem stressi\u201d</a></p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "T\u00f6\u00f6ohutuse ja t\u00f6\u00f6tervishoiu heade tavade v\u00f5rdlemine ja vahetamine \u2013 kokkuv\u00f5te on n\u00fc\u00fcd avaldatud", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "/da/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-2013-summary-now-available", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-09 16:18:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Der findes nu et konferencesammendrag fra arrangementet om <em>benchmarking og udveksling af god praksis inden for sikkerhed og sundhed p\u00e5 arbejdspladsen</em> (Benchmarking and exchange of good practices in OSH), som giver virksomhederne mulighed for at sammenligne viden om praksis inden for sikkerhed og sundhed. De fire workshopper, som blev afholdt, omfatter: at tage ved l\u00e6re af ulykker, ledelse inden for sikkerhed og sundhed p\u00e5 arbejdspladsen, sikkerheds- og sundhedskultur og resultatindikatorer inden for sikkerhed og sundhed p\u00e5 arbejdspladsen.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/da/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available/benchmarking_summary_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "da", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:05:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/da/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "publication_date": "2015-03-24 14:40:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   EU-OSHA tilrettel\u00e6gger arrangementer om benchmarking og udveksling af god praksis med sine &nbsp;<a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/da/campaign-partners/official-campaign-partners/all-campaign-partners<@#&>>officielle kampagnepartnere</a>&nbsp; hvert andet \u00e5r i forbindelse med kampagnen <@#&>Et sikkert og sundt arbejdsmilj\u00f8<@#&>. Kampagnepartnerne tilrettel\u00e6gger ligeledes egne benchmarkingarrangementer, som de andre partnere inviteres til for at udveksle god praksis, f.eks. ved sidste \u00e5rs m\u00f8der hos ETUIS i Berlin, Heineken i Amsterdam, LEGO i Danmark og Toyota Material Handling i Sverige. Siemens og SEAT planl\u00e6gger deres egne benchmarkingarrangementer i \u00e5r.</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/seminars/benchmarking-exchange-of-good-practices-in-osh-healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Find sammendraget og flere oplysninger om arrangementet</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/da<@#&>>Kampagnen <@#&>Gode arbejdspladser tager h\u00e5nd om stress<@#&></a></p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Benchmarking og udveksling af god praksis inden for sikkerhed og sundhed p\u00e5 arbejdspladsen \u2013 sammendraget kan l\u00e6ses nu", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "/el/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-2013-summary-now-available", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-09 16:18:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   \u0397 \u03c3\u03cd\u03bd\u03bf\u03c8\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c3\u03c5\u03bd\u03b5\u03b4\u03c1\u03af\u03bf\u03c5 \u03bc\u03b5 \u03b8\u03ad\u03bc\u03b1 \u00ab\u03a3\u03c5\u03b3\u03ba\u03c1\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b1\u03be\u03b9\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03b7\u03c3\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03b3\u03ae \u03bf\u03c1\u03b8\u03ce\u03bd \u03c0\u03c1\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03c3\u03c4\u03bf\u03bd \u03c4\u03bf\u03bc\u03ad\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03b1\u03c3\u03c6\u03ac\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1\u03c2 (\u0395\u0391\u03a5)\u00bb \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c0\u03bb\u03ad\u03bf\u03bd \u03b4\u03b9\u03b1\u03b8\u03ad\u03c3\u03b9\u03bc\u03b7. \u0397 \u03b5\u03ba\u03b4\u03ae\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c0\u03b1\u03c1\u03b5\u03af\u03c7\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03ae\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03c5\u03ba\u03b1\u03b9\u03c1\u03af\u03b1 \u03bd\u03b1 \u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03bb\u03bb\u03ac\u03be\u03bf\u03c5\u03bd \u03b3\u03bd\u03ce\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c3\u03b5 \u03b8\u03ad\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03c0\u03c1\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c3\u03c6\u03ac\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2. \u03a4\u03b1 \u03c4\u03ad\u03c3\u03c3\u03b5\u03c1\u03b1 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b9\u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03ce\u03b8\u03b7\u03ba\u03b1\u03bd \u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03bf\u03cd\u03c3\u03b1\u03bd \u03c4\u03b1 \u03b5\u03be\u03ae\u03c2 \u03b8\u03ad\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1: \u03b1\u03c4\u03c5\u03c7\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ac\u03bd\u03c4\u03bb\u03b7\u03c3\u03b7 \u03b4\u03b9\u03b4\u03b1\u03b3\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd, \u03bf \u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03b5\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c1\u03cc\u03bb\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b4\u03b9\u03bf\u03af\u03ba\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u0395\u0391\u03a5, \u03bd\u03bf\u03bf\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03af\u03b1 \u03b1\u03c3\u03c6\u03ac\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1\u03c2, \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b5\u03af\u03ba\u03c4\u03b5\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03b4\u03cc\u03c3\u03b5\u03c9\u03bd \u0395\u0391\u03a5.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/el/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available/benchmarking_summary_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "el", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:05:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/el/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "publication_date": "2015-03-24 14:40:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   \u03a3\u03c4\u03bf \u03c0\u03bb\u03b1\u03af\u03c3\u03b9\u03bf \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03ba\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03c4\u03b5\u03af\u03b1\u03c2 \u00ab\u0391\u03c3\u03c6\u03b1\u03bb\u03b5\u03af\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03a5\u03b3\u03b9\u03b5\u03af\u03c2 \u03a7\u03ce\u03c1\u03bf\u03b9 \u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2\u00bb, \u03bf EU-OSHA \u03c3\u03c5\u03bd\u03b4\u03b9\u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03ce\u03bd\u03b5\u03b9 \u03ba\u03ac\u03b8\u03b5 \u03b4\u03cd\u03bf \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03bc\u03b1\u03b6\u03af \u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/el/campaign-partners/official-campaign-partners/all-campaign-partners<@#&>>\u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03bc\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b5\u03c4\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03ba\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03c4\u03b5\u03af\u03b1\u03c2</a>\u03b5\u03ba\u03b4\u03b7\u03bb\u03ce\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03c1\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03b1\u03be\u03b9\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03b3\u03ae\u03c2 \u03bf\u03c1\u03b8\u03ce\u03bd \u03c0\u03c1\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03c3\u03c4\u03bf\u03bd \u03c4\u03bf\u03bc\u03ad\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u0391\u03a5 \u039f\u03b9 \u03b5\u03c4\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03ba\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03c4\u03b5\u03af\u03b1\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03ba\u03b1\u03bb\u03bf\u03cd\u03bd \u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c5\u03c0\u03cc\u03bb\u03bf\u03b9\u03c0\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b5\u03c4\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c3\u03b5 \u03b5\u03ba\u03b4\u03b7\u03bb\u03ce\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03c1\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03b1\u03be\u03b9\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b9\u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03ce\u03bd\u03bf\u03c5\u03bd \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b5\u03b3\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03bc\u03b5 \u03c3\u03ba\u03bf\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03b3\u03ae \u03bf\u03c1\u03b8\u03ce\u03bd \u03c0\u03c1\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd. \u03a4\u03b7\u03bd \u03c0\u03b5\u03c1\u03c3\u03b9\u03bd\u03ae \u03c7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac \u03c4\u03ad\u03c4\u03bf\u03b9\u03bf\u03c5 \u03b5\u03af\u03b4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b5\u03ba\u03b4\u03b7\u03bb\u03ce\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b4\u03b9\u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03ce\u03b8\u03b7\u03ba\u03b1\u03bd \u03c3\u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c7\u03ce\u03c1\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 ETPIS Berlin, \u03c4\u03b7\u03c2 Heineken Amsterdam, \u03c4\u03b7\u03c2 LEGO Denmark \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 Toyota Material Handling Sweden. \u0397 Siemens \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b7 SEAT \u03c0\u03c1\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03af\u03b6\u03bf\u03c5\u03bd \u03c6\u03ad\u03c4\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7 \u03b4\u03b9\u03bf\u03c1\u03b3\u03ac\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b4\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b5\u03ba\u03b4\u03b7\u03bb\u03ce\u03c3\u03b5\u03c9\u03bd \u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03c1\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03b1\u03be\u03b9\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2.</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/seminars/benchmarking-exchange-of-good-practices-in-osh-healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>\u0392\u03c1\u03b5\u03af\u03c4\u03b5 \u03c4\u03b7 \u03c3\u03cd\u03bd\u03bf\u03c8\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c3\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03af\u03b5\u03c2 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03ba\u03b4\u03ae\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/el<@#&>>\u0395\u03ba\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03c4\u03b5\u03af\u03b1 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7 \u03b4\u03b9\u03b1\u03c7\u03b5\u03af\u03c1\u03b9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03ac\u03b3\u03c7\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c3\u03b5 \u03b1\u03c3\u03c6\u03b1\u03bb\u03b5\u03af\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03b3\u03b9\u03b5\u03af\u03c2 \u03c7\u03ce\u03c1\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2</a></p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "\u0397 \u03c3\u03cd\u03bd\u03bf\u03c8\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c3\u03c5\u03bd\u03b5\u03b4\u03c1\u03af\u03bf\u03c5 \u00ab\u03a3\u03c5\u03b3\u03ba\u03c1\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b1\u03be\u03b9\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03b7\u03c3\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03b3\u03ae \u03bf\u03c1\u03b8\u03ce\u03bd \u03c0\u03c1\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03c3\u03c4\u03bf\u03bd \u03c4\u03bf\u03bc\u03ad\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03b1\u03c3\u03c6\u03ac\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1\u03c2 (\u0395\u0391\u03a5)\u00bb \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c0\u03bb\u03ad\u03bf\u03bd \u03b4\u03b9\u03b1\u03b8\u03ad\u03c3\u03b9\u03bc\u03b7", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "/pt/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-2013-summary-now-available", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-09 16:18:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Est\u00e1 agora dispon\u00edvel para consulta o relat\u00f3rio s\u00edntese da confer\u00eancia \u00ab<em>Avalia\u00e7\u00e3o comparativa e interc\u00e2mbio de boas pr\u00e1ticas em SST</em>\u00bb, que proporciona \u00e0s empresas a oportunidade de comparar conhecimentos de pr\u00e1ticas de sa\u00fade e seguran\u00e7a. Os quatro <i>workshops</i> realizados foram dedicados aos seguintes temas: aprender com os acidentes, lideran\u00e7a em SST, cultura de sa\u00fade e seguran\u00e7a e indicadores de desempenho em SST.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/pt/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available/benchmarking_summary_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "pt", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:05:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/pt/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "publication_date": "2015-03-24 14:40:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   A EU-OSHA organiza, de dois em dois anos, em conjunto com os <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/pt/campaign-partners/official-campaign-partners/all-campaign-partners<@#&>>parceiros oficiais da campanha</a> eventos de avalia\u00e7\u00e3o comparativa e interc\u00e2mbio de boas pr\u00e1ticas no contexto da Campanha \u00abLocais de Trabalho Seguros e Saud\u00e1veis\u00bb. Os parceiros oficiais da campanha organizam igualmente eventos de avalia\u00e7\u00e3o comparativa nas suas pr\u00f3prias instala\u00e7\u00f5es, nos quais acolhem os restantes parceiros para o interc\u00e2mbio de boas pr\u00e1ticas, como aconteceu no ano passado nas reuni\u00f5es organizadas pela ETPIS (Berlim), Heineken (Amesterd\u00e3o), LEGO (Dinamarca) e Toyota Material Handling (Su\u00e9cia). A Siemens e a SEAT planeiam realizar os seus pr\u00f3prios eventos de avalia\u00e7\u00e3o comparativa este ano.</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/seminars/benchmarking-exchange-of-good-practices-in-osh-healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Consultar o relat\u00f3rio s\u00edntese e mais informa\u00e7\u00f5es sobre a confer\u00eancia</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/pt<@#&>>Campanha Locais de Trabalho Seguros e Saud\u00e1veis</a></p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Avalia\u00e7\u00e3o comparativa e interc\u00e2mbio de boas pr\u00e1ticas em SST \u2013 s\u00edntese agora dispon\u00edvel para consulta", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "/de/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-2013-summary-now-available", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-09 16:18:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Eine Zusammenfassung der Veranstaltung \u201e<em>Benchmarking and exchange of good practices in OSH</em>\u201c (Benchmarking und Austausch guter praktischer L\u00f6sungen f\u00fcr Sicherheit und Gesundheitsschutz bei der Arbeit), bei der Unternehmen Erkenntnisse zu Gesundheitsschutz und Sicherheit in der Praxis austauschen konnten, liegt jetzt vor. Bei den vier Workshops ging es um das Lernen aus Unf\u00e4llen, gute Mitarbeiterf\u00fchrung in Bezug auf Sicherheit und Gesundheitsschutz bei der Arbeit, eine Kultur der Sicherheit und des Gesundheitsschutzes sowie Leistungsindikatoren f\u00fcr Sicherheit und Gesundheitsschutz bei der Arbeit.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/de/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available/benchmarking_summary_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "de", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:05:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/de/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "publication_date": "2015-03-24 14:40:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Im Rahmen ihrer Kampagne f\u00fcr gesunde Arbeitspl\u00e4tze organisiert die EU-OSHA alle zwei Jahre zusammen mit ihren&nbsp;<a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/de/campaign-partners/official-campaign-partners/all-campaign-partners<@#&>>offiziellen Kampagnenpartnern</a>&nbsp;Veranstaltungen zum Benchmarking und Austausch guter praktischer L\u00f6sungen f\u00fcr Sicherheit und Gesundheitsschutz bei der Arbeit. Die Kampagnenpartner organisieren dar\u00fcber hinaus eigene Benchmarking-Veranstaltungen, zu denen die \u00fcbrigen Partner zwecks Austauschs guter praktischer L\u00f6sungen eingeladen werden. Ein Beispiel hierf\u00fcr sind die Treffen des letzten Jahres bei ETPIS in Berlin, Heineken in Amsterdam, LEGO in D\u00e4nemark und Toyota Material Handling in Schweden. Siemens und SEAT haben f\u00fcr dieses Jahr eigene Benchmarking-Veranstaltungen geplant.</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/seminars/benchmarking-exchange-of-good-practices-in-osh-healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Hier finden Sie die Zusammenfassung und n\u00e4here Informationen zu der Veranstaltung</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/de<@#&>>Kampagne \u201eGesunde Arbeitspl\u00e4tze \u2013 den Stress managen\u201c</a></p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Benchmarking und Austausch guter praktischer L\u00f6sungen f\u00fcr Sicherheit und Gesundheitsschutz bei der Arbeit - Zusammenfassung liegt jetzt vor", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "/no/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-2013-summary-now-available", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-09 16:18:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Et sammendrag er n\u00e5 tilgjengelig av konferansen <em>Benchmarking og utveksling av god praksis i HMS</em> \u2013 en anledning for bedrifter til \u00e5 sammenligne kunnskap innenfor HMS-praksis. De fire seminarene som ble arrangert, hadde f\u00f8lgende temaer: l\u00e6rdom av ulykker, HMS-lederskap, HMS-kultur og resultatindikatorer p\u00e5 HMS-omr\u00e5det.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/no/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available/benchmarking_summary_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "no", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:05:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/no/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "publication_date": "2015-03-24 14:40:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Annethvert \u00e5r, i forbindelse med Et sikkert og godt arbeidsmilj\u00f8-kampanjen, organiserer EU-OSHA sammen med sine <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/no/campaign-partners/official-campaign-partners/all-campaign-partners<@#&>>offisielle kampanjepartnere</a> arrangementer i forbindelse med benchmarking og utveksling av god HMS-praksis. Offisielle kampanjepartnere har ogs\u00e5 organisert benchmarking-arrangementer selv, der de har invitert de andre kampanjepartnerne til \u00e5 utveksle god praksis. I fjor organiserte for eksempel ETPIS m\u00f8te i Berlin, Heineken i Amsterdam, LEGO i Danmark og Toyota Material Handling i Sverige. Siemens og SEAT planlegger egne benchmarking-arrangementer i \u00e5r.</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/seminars/benchmarking-exchange-of-good-practices-in-osh-healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Les sammendraget og mer informasjon om arrangementet</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/no<@#&>>Gode arbeidsplasser forebygger stress-kampanjen</a></p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Benchmarking og utveksling av god praksis innen HMS \u2013 sammendrag n\u00e5 tilgjengelig", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "/is/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-2013-summary-now-available", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-09 16:18:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   R\u00e1\u00f0stefnuyfirlit er n\u00fa a\u00f0gengilegt vegna vi\u00f0bur\u00f0arins\u2018<em>Setning vi\u00f0mi\u00f0ana og a\u00f0 skiptast \u00e1 g\u00f3\u00f0um starfsh\u00e1ttum \u00e1 svi\u00f0i vinnuverndar</em>\u2019 \u00fear sem fyrirt\u00e6kjum gefst kostur \u00e1 a\u00f0 bera saman \u00feekkingu \u00e1 g\u00f3\u00f0um starfsh\u00e1ttum sem fylgja vinnuvernd. M\u00e1lstofurnar fj\u00f3rar voru m.a.: hva\u00f0 l\u00e6ra m\u00e1 af slysum, forysta \u00e1 svi\u00f0i vinnuverndar, vinnuverndarmenning, og \u00e1rangursv\u00edsar um vinnuvernd.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/is/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available/benchmarking_summary_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "is", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:05:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/is/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "publication_date": "2015-03-24 14:40:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>EU-OSHA skipuleggur vi\u00f0bur\u00f0i um setningu vi\u00f0mi\u00f0ana og skipti \u00e1 g\u00f3\u00f0um starfsh\u00e1ttum \u00e1 svi\u00f0i vinnuverndar \u00ed samstarfi vi\u00f0 &nbsp;</span><a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/en/campaign-partners/official-campaign-partners/all-campaign-partners<@#&> style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Opinbera samstarfsa\u00f0ila i herfer\u00f0inni</a><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>&nbsp; anna\u00f0 hvert \u00e1r \u00ed samhengi vi\u00f0 herfer\u00f0 um g\u00f3\u00f0a vinnusta\u00f0i. Samstarfsa\u00f0ilar \u00ed herfer\u00f0inni eru einnig a\u00f0 skipuleggja vi\u00f0bur\u00f0i var\u00f0andi setningu vi\u00f0mi\u00f0ana \u00e1 eigin vinnusta\u00f0, og \u00feeir bj\u00f3\u00f0a \u00f6\u00f0rum samstarfsa\u00f0ilum \u00feanga\u00f0 til a\u00f0 skiptast \u00e1 g\u00f3\u00f0um starfsh\u00e1ttum eins og sj\u00e1 m\u00e1 af fundum s\u00ed\u00f0asta \u00e1rs hj\u00e1 ETPIS \u00ed Berl\u00edn, Heineken \u00ed Amsterdam, LEGO \u00ed Danm\u00f6rku og Toyota Material Handling \u00ed Sv\u00ed\u00fej\u00f3\u00f0. Siemens og SEAT eru a\u00f0 skipuleggja eigin vi\u00f0bur\u00f0i var\u00f0andi setningu vi\u00f0mi\u00f0ana \u00ed \u00e1r.</span></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/seminars/benchmarking-exchange-of-good-practices-in-osh-healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>F\u00e1i\u00f0 yfirliti\u00f0 og frekari uppl\u00fdsingar um vi\u00f0bur\u00f0inn</span></a></p>  <p>   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>><a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/en<@#&>>Herfer\u00f0in heilbrig\u00f0ir vinnusta\u00f0ir l\u00e9tta \u00e1lagi\u00f0</a></span></p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Setning vi\u00f0mi\u00f0ana og a\u00f0 skiptast \u00e1 g\u00f3\u00f0um starfsh\u00e1ttum \u00e1 svi\u00f0i vinnuverndar \u2013 yfirlit n\u00fa a\u00f0gengilegt", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "/sl/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-2013-summary-now-available", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-09 16:18:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Na voljo je povzetek konference s prireditve \u201e<em>Primerjava in izmenjava dobrih praks s podro\u010dja varnosti in zdravja pri delu</em>\u201c, na kateri so podjetja imela prilo\u017enost primerjati svoje poznavanje praks s podro\u010dja varnosti in zdravja pri delu. Na \u0161tirih delavnicah, ki so bile organizirane na tej prireditvi, so bile predstavljene naslednje tematike: kak\u0161en je nauk preteklih nezgod, vloga vodstva na podro\u010dju varnosti in zdravja pri delu, kultura varnosti in zdravja ter kazalniki u\u010dinkovitosti na podro\u010dju varnosti in zdravja pri delu.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/sl/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available/benchmarking_summary_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "sl", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:05:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/sl/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "publication_date": "2015-03-24 14:40:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Agencija EU-OSHA vsako drugo leto v okviru kampanje Zdravo delovno okolje skupaj s svojimi&nbsp;<a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/sl/campaign-partners/official-campaign-partners/all-campaign-partners<@#&>>uradnimi partnerji kampanje</a>&nbsp;organizira dogodke na temo primerjave in izmenjave dobrih praks s podro\u010dja varnosti in zdravja pri delu. Ob tej prilo\u017enosti tudi partnerji kampanje organizirajo v svojih poslovnih prostorih dogodke, namenjene primerjavi in izmenjavi dobrih praks, na katere povabijo druge partnerje. Lani so taka sre\u010danja organizirali ETPIS v Berlinu, Heineken v Amsterdamu, LEGO na Danskem in Toyota na \u0160vedskem. Prireditev za primerjavo praks letos na\u010drtujeta tudi podjetji Siemens in SEAT.</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/seminars/benchmarking-exchange-of-good-practices-in-osh-healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Oglejte si povzetek in podrobnej\u0161e informacije o prireditvi</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/sl<@#&>>Kampanja Obvladajmo stres za zdrava delovna mesta!</a></p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Na voljo je povzetek o primerjavi in izmenjavi dobrih praks na podro\u010dju varnosti in zdravja pri delu", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "/cs/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-2013-summary-now-available", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-09 16:18:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Nyn\u00ed je nov\u011b k dispozici shrnut\u00ed z akce \u201e<em>Srovn\u00e1v\u00e1n\u00ed a sd\u00edlen\u00ed p\u0159\u00edklad\u016f spr\u00e1vn\u00e9 praxe v&nbsp;BOZP</em>\u201c, kter\u00e1 podnik\u016fm slou\u017e\u00ed jako p\u0159\u00edle\u017eitost k porovn\u00e1v\u00e1n\u00ed znalost\u00ed postup\u016f v oblasti bezpe\u010dnosti a ochrany zdrav\u00ed. V r\u00e1mci akce se konaly \u010dty\u0159i semin\u00e1\u0159e na tato t\u00e9mata: ponau\u010den\u00ed z&nbsp;\u00faraz\u016f, veden\u00ed v oblasti BOZP, kultura bezpe\u010dnosti a ochrany zdrav\u00ed a ukazatele v\u00fdkonnosti v&nbsp;oblasti BOZP.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/cs/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available/benchmarking_summary_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "cs", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:05:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/cs/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "publication_date": "2015-03-24 14:40:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Agentura EU-OSHA po\u0159\u00e1d\u00e1 se sv\u00fdmi </span><a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/cs/campaign-partners/official-campaign-partners/all-campaign-partners?set_language=cs<@#&> style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>ofici\u00e1ln\u00edmi partnery kampan\u011b</a><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>> jednou za dva roky v r\u00e1mci kampan\u011b Zdrav\u00e9 pracovi\u0161t\u011b srovn\u00e1vac\u00ed akce, jejich\u017e c\u00edlem je sd\u00edlen\u00ed p\u0159\u00edklad\u016f spr\u00e1vn\u00e9 praxe v BOZP. Partne\u0159i kampan\u011b po\u0159\u00e1daj\u00ed srovn\u00e1vac\u00ed akce tak\u00e9 ve sv\u00fdch vlastn\u00edch prostor\u00e1ch, kam zvou ostatn\u00ed partnery za \u00fa\u010delem sd\u00edlen\u00ed p\u0159\u00edklad\u016f spr\u00e1vn\u00e9 praxe. D\u016fkazem toho jsou lo\u0148sk\u00e1 setk\u00e1n\u00ed v&nbsp;Berl\u00edn\u011b ve spole\u010dnosti ETPIS, v&nbsp;Amsterodamu ve spole\u010dnosti Heineken, v&nbsp;D\u00e1nsku ve spole\u010dnosti LEGO a&nbsp;ve \u0160v\u00e9dsku ve&nbsp;spole\u010dnosti Toyota. Sv\u00e9 vlastn\u00ed srovn\u00e1vac\u00ed akce na tento rok p\u0159ipravuj\u00ed spole\u010dnosti Siemens a SEAT.</span></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/seminars/benchmarking-exchange-of-good-practices-in-osh-healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Shrnut\u00ed a dal\u0161\u00ed informace o akci</span></a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/cs?set_language=cs<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Kampa\u0148 Zdrav\u00e9 pracovi\u0161t\u011b zvl\u00e1dne i stres</span></a></p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Srovn\u00e1v\u00e1n\u00ed a sd\u00edlen\u00ed p\u0159\u00edklad\u016f spr\u00e1vn\u00e9 praxe v BOZP - shrnut\u00ed", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "/sv/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-2013-summary-now-available", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-09 16:18:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Nu har vi publicerat en sammanfattning av konferensen <@#&><em>Benchmarking and exchange of good practices in OSH</em><@#&> (riktm\u00e4rkning och utbyte av god arbetsmilj\u00f6praxis), d\u00e4r f\u00f6retag fick tillf\u00e4lle att j\u00e4mf\u00f6ra kunskap om arbetsmilj\u00f6praxis. Det h\u00f6lls fyra workshoppar om l\u00e4rdomar av olyckor, arbetsmilj\u00f6ledarskap, s\u00e4kerhets- och h\u00e4lsokultur och resultatindikatorer f\u00f6r arbetsmilj\u00f6.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/sv/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available/benchmarking_summary_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "sv", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:05:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/sv/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "publication_date": "2015-03-24 14:40:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Vartannat \u00e5r anordnar arbetsmilj\u00f6byr\u00e5n evenemang f\u00f6r riktm\u00e4rkning och utbyte av arbetsmilj\u00f6praxis tillsammans med sina&nbsp;<a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/sv/campaign-partners/official-campaign-partners/all-campaign-partners<@#&>>officiella kampanjpartner</a>&nbsp; som ett led i kampanjen Ett h\u00e4lsosamt arbetsliv. Dessa kampanjpartner anordnar ocks\u00e5 riktm\u00e4rkningsevenemang i sina egna lokaler, dit de v\u00e4lkomnar andra partner f\u00f6r att utbyta god praxis. F\u00f6rra \u00e5ret h\u00f6lls exempelvis m\u00f6ten p\u00e5 ETPIS Berlin, Heineken Amsterdam, LEGO Danmark och Toyota Material Handling Sverige. I \u00e5r planerar Siemens och SEAT egna riktm\u00e4rkningsevenemang.</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/seminars/benchmarking-exchange-of-good-practices-in-osh-healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>H\u00e4r \u00e4r sammanfattningen och mer information om evenemanget</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/sv<@#&>>Kampanjen <@#&>Friska arbetsplatser f\u00f6rebygger stress<@#&></a></p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Riktm\u00e4rkning och utbyte av god arbetsmilj\u00f6praxis \u2013 nu finns en sammanfattning", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "/en/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-2013-summary-now-available", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-09 16:18:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   A conference summary is now available for the \u2018<em>Benchmarking and exchange of good practices in OSH</em>\u2019 event, an opportunity for companies to compare knowledge in health and safety practices. The four workshops that were held include: learning from accidents, OSH leadership, safety and health culture, and OSH performance indicators.</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/en/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available/benchmarking_summary_wt.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "en", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:05:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/en/teaser/benchmarking-and-exchange-of-good-practices-in-osh-summary-now-available", 
    "publication_date": "2015-03-24 14:40:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   EU-OSHA organises benchmarking and exchange of OSH good practice events with its&nbsp;<a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/en/campaign-partners/official-campaign-partners/all-campaign-partners<@#&>>Official Campaign Partners</a>&nbsp;every second year in the context of the Healthy Workplaces Campaign. Campaign partners are also organising benchmarking events at their own premises, to which they welcome the other partners for exchange of good practices, as can be seen from last year\u2019s meetings at ETPIS Berlin, Heineken Amsterdam, LEGO Denmark and Toyota Material Handling Sweden. Siemens and SEAT are planning their own benchmarking events this year.</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/seminars/benchmarking-exchange-of-good-practices-in-osh-healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Find the summary and more information on the event</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/en<@#&>>Healthy Workplaces Manage Stress campaign</a></p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Benchmarking and exchange of good practices in OSH \u2013 summary now available", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-10 11:07:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Uspjeh mre\u017enog interaktivnog projekta za procjenu rizika (OiRA) ne ocrtava se samo u broju nacionalnih partnera koji ve\u0107 sudjeluju u ovome projektu (trenuta\u010dno njih 15). Pored toga, nekoliko odbora za europski sektorski socijalni dijalog ve\u0107 koristi prednosti jedinstvenih mogu\u0107nosti koje nudi OiRA.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "image": "/hr/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue/oira_teaser.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "hr", 
    "modification_date": "2015-04-23 13:13:15", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/hr/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "publication_date": "2015-03-17 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oira", 
    "text": "<p>   Do sada je objavljeno pet EU alata za platformu OiRA: ko\u017ea i \u0161tavljenje, frizeri, nastupi u\u017eivo, \u010di\u0161\u0107enje i osobna sigurnost. Neke od njih ve\u0107 su uspje\u0161no po\u010dele koristiti pojedine dr\u017eave \u010dlanice: Gr\u010dka, Portugal, \u0160panjolska i Slovenija.<br />   Pritom odbori za europski sektorski socijalni dijalog imaju razli\u010dite pristupe u kori\u0161tenju alata. Alat za frizere temelji se na &nbsp;<a href=<@#&>/en/publications/literature_reviews/occupational-health-and-safety-in-the-hairdressing-sector/view<@#&>>\u201eEuropskom okvirnom ugovoru o za\u0161titi zdravlja i sigurnosti na radu u frizerskom sektoru\u201c</a>. Alat za nastupe u\u017eivo ulazi u drugu fazu svog razvoja, uz daljnja unaprje\u0111ivanja i promotivne aktivnosti. Pored toga, OiRA-inoj se zajednici nedavno pridru\u017eio i sportski odbor koji namjerava razviti tri razli\u010dita alata \u010dija se objava o\u010dekuje do kraja 2015.</p>  <p>   Isprobajte postoje\u0107e&nbsp;<a href=<@#&>http://www.oiraproject.eu/oira-tools<@#&>>OiRA EU alate</a><br />   <a href=<@#&>/hr/topics/oira<@#&>>Saznajte vi\u0161e o platformi OiRA</a></p>", 
    "title": "OiRA u europskom sektorskom socijalnom dijalogu", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-10 11:07:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Az online interakt\u00edv kock\u00e1zat\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si projekt (OiRA) siker\u00e9t nem csup\u00e1n a m\u00e1r r\u00e9sztvev\u0151 nemzeti partnerek sz\u00e1ma (15) jelzi, hanem az is, hogy az \u00e1gazati szoci\u00e1lis p\u00e1rbesz\u00e9d\u00e9rt felel\u0151s uni\u00f3s bizotts\u00e1gok k\u00f6z\u00fcl j\u00f3 n\u00e9h\u00e1ny \u00e9l az OiRA \u00e1ltal k\u00edn\u00e1lt kiv\u00e9teles lehet\u0151s\u00e9gekkel.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "image": "/hu/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue/oira_teaser.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "hu", 
    "modification_date": "2015-04-23 13:13:15", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/hu/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "publication_date": "2015-03-17 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oira", 
    "text": "<p>   Eddig \u00f6t uni\u00f3s OiRA-eszk\u00f6zt tettek k\u00f6zz\u00e9 a k\u00f6vetkez\u0151 t\u00e9m\u00e1kban: b\u0151r \u00e9s b\u0151rkik\u00e9sz\u00edt\u00e9s, fodr\u00e1szok, \u00e9l\u0151 el\u0151ad\u00e1s, takar\u00edt\u00e1s \u00e9s szem\u00e9lyes biztons\u00e1g. Ezek k\u00f6z\u00fcl n\u00e9h\u00e1nyat p\u00e1r tag\u00e1llam \u2013 G\u00f6r\u00f6gorsz\u00e1g, Portug\u00e1lia, Spanyolorsz\u00e1g \u00e9s Szlov\u00e9nia \u2013 m\u00e1r sikeresen \u00e1t\u00fcltetett.<br />   Az \u00e1gazati szoci\u00e1lis p\u00e1rbesz\u00e9d\u00e9rt felel\u0151s bizotts\u00e1gok k\u00fcl\u00f6nf\u00e9lek\u00e9ppen k\u00f6zel\u00edtik meg az eszk\u00f6z\u00f6ket. A fodr\u00e1szok eszk\u00f6ze <a href=<@#&>/en/publications/literature_reviews/occupational-health-and-safety-in-the-hairdressing-sector/view <@#&>>a fodr\u00e1szati \u00e1gazatra vonatkoz\u00f3 munkahelyi eg\u00e9szs\u00e9gv\u00e9delemr\u0151l \u00e9s biztons\u00e1gr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 eur\u00f3pai keretmeg\u00e1llapod\u00e1son</a> alapul. Az el\u0151ad\u00f3m\u0171v\u00e9szek eszk\u00f6ze most l\u00e9p a fejleszt\u00e9s m\u00e1sodik szakasz\u00e1ba, amelyben tov\u00e1bb t\u00f6k\u00e9letes\u00edtik \u00e9s n\u00e9pszer\u0171s\u00edtik. A sportbizotts\u00e1g pedig nemr\u00e9giben csatlakozott az OiRA-k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ghez, hogy h\u00e1rom k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 eszk\u00f6zt fejlesszen ki, amelyek v\u00e1rhat\u00f3an 2015 v\u00e9g\u00e9re lesznek el\u00e9rhet\u0151k a vil\u00e1gh\u00e1l\u00f3n.</p>  <p>   Tekintse meg a m\u00e1r megl\u00e9v\u0151 <a href=<@#&>http://www.oiraproject.eu/oira-tools <@#&>>OIRA-eszk\u00f6z\u00f6ket</a><br />   <a href=<@#&>/hu/topics/oira <@#&>>Tov\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3 az OiRA-val kapcsolatban</a></p>", 
    "title": "Az OiRA szerepe az eur\u00f3pai \u00e1gazati szoci\u00e1lis p\u00e1rbesz\u00e9dben", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-10 11:07:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   O \u00eaxito do projeto \u00abInstrumento interativo em linha de avalia\u00e7\u00e3o de risco\u00bb (OiRA) n\u00e3o se reflete apenas no n\u00famero de parceiros nacionais j\u00e1 envolvidos (15). Al\u00e9m disso, diversos comit\u00e9s de di\u00e1logo social setorial da UE tiraram partido das oportunidades \u00fanicas proporcionadas pelo OiRA.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "image": "/pt/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue/oira_teaser.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "pt", 
    "modification_date": "2015-04-23 13:13:15", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/pt/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "publication_date": "2015-03-17 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oira", 
    "text": "<p>   At\u00e9 \u00e0 data, foram publicados cinco instrumentos OiRA UE: curtimenta e couro, cabeleireiros, espet\u00e1culos ao vivo, limpeza e seguran\u00e7a privada. Alguns deles foram j\u00e1 adaptados com \u00eaxito por Estados-Membros, designadamente, Gr\u00e9cia, Portugal, Espanha e Eslov\u00e9nia.<br />   Os comit\u00e9s de di\u00e1logo social setorial europeu adotam abordagens diferentes aos instrumentos. O instrumento destinado aos cabeleireiros tem por base o&nbsp;<a href=<@#&>/en/publications/literature_reviews/occupational-health-and-safety-in-the-hairdressing-sector/view<@#&>>\u00abAcordo-quadro Europeu sobre a Prote\u00e7\u00e3o da Seguran\u00e7a e Sa\u00fade Ocupacionais no Setor Cabeleireiro\u00bb</a>. O instrumento relativo aos espet\u00e1culos ao vivo entra atualmente numa segunda fase de desenvolvimento, com a introdu\u00e7\u00e3o de melhorias e maior promo\u00e7\u00e3o. E, por exemplo, o comit\u00e9 dos desportos aderiu \u00e0 comunidade OiRA a fim de desenvolver tr\u00eas instrumentos cuja coloca\u00e7\u00e3o em linha se prev\u00ea para o final de 2015.</p>  <p>   Consulte os <a href=<@#&>http://www.oiraproject.eu/oira-tools<@#&>>instrumentos OiRA UE</a> existentes<br />   <a href=<@#&>/pt/topics/oira<@#&>>Mais informa\u00e7\u00f5es sobre o projeto OiRA</a></p>", 
    "title": "O OiRA no di\u00e1logo social setorial europeu", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-10 11:07:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Reu\u0219ita Proiectului online interactiv de evaluare a riscurilor (OiRA) nu se reflect\u0103 numai \u00een num\u0103rul de parteneri na\u021bionali deja participan\u021bi (15). \u00cen plus, mai multe comitete de dialog social sectorial european au profitat de posibilit\u0103\u021bile deosebite pe care le ofer\u0103 OiRA.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "image": "/ro/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue/oira_teaser.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "ro", 
    "modification_date": "2015-04-23 13:13:15", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/ro/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "publication_date": "2015-03-17 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oira", 
    "text": "<p>   P\u00e2n\u0103 acum au fost publicate cinci instrumente UE OiRA: piel\u0103rie \u0219i t\u0103b\u0103c\u0103rie, coafur\u0103, spectacole live, cur\u0103\u021benie \u0219i securitate privat\u0103. Unele au fost deja adoptate cu succes de state membre, \u0219i anume de Grecia, Portugalia, Spania \u0219i Slovenia.<br />   Comitetele de dialog social sectorial au diferite abord\u0103ri ale instrumentelor. Instrumentul destinat sectorului coafurii are la baz\u0103&nbsp;<a href=<@#&>/en/publications/literature_reviews/occupational-health-and-safety-in-the-hairdressing-sector/view<@#&>>\u201eAcordul-cadru european privind protec\u021bia s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii \u0219i siguran\u021bei \u00een munc\u0103 \u00een sectorul serviciilor de coafur\u0103\u201d</a>. Instrumentul pentru spectacolele live intr\u0103 \u00een a doua faz\u0103 de dezvoltare, fiind \u00eembun\u0103t\u0103\u021bit \u0219i promovat \u00een continuare. \u0218i, de exemplu, comitetul de sport s-a al\u0103turat de cur\u00e2nd comunit\u0103\u021bii OiRA pentru a dezvolta trei instrumente diferite care ar trebui s\u0103 fie online p\u00e2n\u0103 la sf\u00e2r\u0219itul lui 2015.</p>  <p>   Consulta\u021bi&nbsp;<a href=<@#&>http://www.oiraproject.eu/oira-tools<@#&>>instrumentele OiRA UE</a><br />   <a href=<@#&>/ro/topics/oira<@#&>>Afla\u021bi mai multe despre OiRA</a></p>", 
    "title": "OiRA \u00een dialogul social sectorial european", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-10 11:07:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Uspeh spletnega interaktivnega orodja za oceno tveganja (OiRA) se ne odra\u017ea le v \u0161tevilu nacionalnih partnerjev (15), ki so se doslej vklju\u010dili vanj, temve\u010d tudi v dejstvu, da njegove edinstvene zmogljivosti uporabljajo tudi \u0161tevilni odbori za sektorski socialni dialog.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "image": "/sl/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue/oira_teaser.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "sl", 
    "modification_date": "2015-04-23 13:13:15", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/sl/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "publication_date": "2015-03-17 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oira", 
    "text": "<p>   Doslej je bilo objavljenih pet orodij OiRA EU, in sicer za usnjarstvo in strojarstvo, frizerstvo, izvajalce predstav v \u017eivo, sektor \u010di\u0161\u010denja in zasebnega varovanja. Nekatera od njih so dr\u017eave \u010dlanice, kot so Gr\u010dija, Portugalska, \u0160panija in Slovenija, \u017ee uspe\u0161no prilagodile lastnim potrebam.<br />   Odbori za sektorski socialni dialog uporabljajo razli\u010dne pristope glede uporabe teh orodij. Orodje, namenjeno frizerski stroki, temelji na&nbsp;<a href=<@#&>/en/publications/literature_reviews/occupational-health-and-safety-in-the-hairdressing-sector/view<@#&>>\u201eEvropskem okvirnem sporazumu o za\u0161\u010diti zdravja in varnosti pri delu v frizerskem sektorju\u201c</a>. Orodje za sektor izvajalcev predstav v \u017eivo je sedaj v drugi fazi razvoja, v kateri bo nadgrajeno z dodatnimi izbolj\u0161avami, poskrbljeno pa bo tudi za njegovo promocijo. Sedaj se je skupnosti orodja OiRA pridru\u017eil tudi odbor za \u0161portne dejavnosti, da bi razvil tri razli\u010dna orodja, ki naj bi bila po pri\u010dakovanjih objavljena na spletu do konca leta&nbsp;2015.</p>  <p>   Oglejte si obstoje\u010da&nbsp;<a href=<@#&>http://www.oiraproject.eu/oira-tools<@#&>>orodja OiRA EU</a><br />   <a href=<@#&>/sl/topics/oira<@#&>>Preberite ve\u010d o orodju OiRA</a></p>", 
    "title": "Orodje OiRA v evropskem sektorskem socialnem dialogu", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-10 11:07:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Par tie\u0161saistes riska nov\u0113rt\u0113juma projekta (<i>OiRA</i>) pan\u0101kumiem liecina ne tikai jau iesaist\u012bto valstu sadarb\u012bbas partneru skaits (15). Turkl\u0101t vair\u0101kas ES nozaru soci\u0101l\u0101 dialoga komitejas ir guvu\u0161as labumu no <i>OiRA</i> pied\u0101v\u0101taj\u0101m unik\u0101laj\u0101m iesp\u0113j\u0101m.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "image": "/lv/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue/oira_teaser.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "lv", 
    "modification_date": "2015-04-23 13:13:15", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/lv/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "publication_date": "2015-03-17 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oira", 
    "text": "<p>   L\u012bdz \u0161im ir public\u0113ti pieci <i>OiRA</i> ES r\u012bki: \u0101da un t\u0101s miec\u0113\u0161ana, frizieri, dz\u012bvais izpild\u012bjums, t\u012br\u012b\u0161ana un personisk\u0101 dro\u0161\u012bba. Da\u017eus no tiem dal\u012bbvalstis, proti, Grie\u0137ija, Portug\u0101le, Sp\u0101nija un Slov\u0113nija jau ir veiksm\u012bgi piel\u0101goju\u0161as.<br />   Nozaru soci\u0101l\u0101 dialoga komitejas \u0161iem r\u012bkiem piem\u0113ro at\u0161\u0137ir\u012bgas pieejas. Frizieru r\u012bks ir balst\u012bts uz&nbsp;<a href=<@#&>/en/publications/literature_reviews/occupational-health-and-safety-in-the-hairdressing-sector/view<@#&>>\u201cEiropas Pamatnol\u012bgumu par arodvesel\u012bbas aizsardz\u012bbu un dro\u0161\u012bbu friziera profesij\u0101\u201d</a>. Dz\u012bv\u0101 izpild\u012bjuma r\u012bks pa\u0161laik iziet otro att\u012bst\u012bbas posmu, piedz\u012bvojot papildu uzlabojumus un veicin\u0101\u0161anas pas\u0101kumus. Un, piem\u0113ram, sporta komiteja nupat ir pievienojusies <i>OiRA</i> kopienai, lai izstr\u0101d\u0101tu tr\u012bs da\u017e\u0101dus r\u012bkus, kurus paredz\u0113ts dar\u012bt pieejamus tie\u0161saist\u0113 l\u012bdz 2015.&nbsp;gada beig\u0101m.</p>  <p>   Apskatiet eso\u0161os&nbsp;<a href=<@#&>http://www.oiraproject.eu/oira-tools<@#&>><i>OiRA</i> ES r\u012bkus</a><br />   <a href=<@#&>/lv/topics/oira<@#&>>Uzziniet vair\u0101k par <i>OiRA</i></a></p>", 
    "title": "OiRA. Eiropas nozaru soci\u0101laj\u0101 dialog\u0101", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-10 11:07:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Il successo del progetto di valutazione interattiva dei rischi online (OiRA) non solo si riflette nel numero dei partner nazionali gi\u00e0 coinvolti (15), ma anche vari comitati UE di dialogo sociale settoriale si sono avvalsi delle possibilit\u00e0 uniche offerte da OiRA.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "image": "/it/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue/oira_teaser.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "it", 
    "modification_date": "2015-04-23 13:13:15", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/it/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "publication_date": "2015-03-17 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oira", 
    "text": "<p>   Finora sono stati pubblicati cinque strumenti UE OiRA (cuoio e concia, parrucchieri, spettacoli dal vivo, pulizia e sicurezza privata), alcuni dei quali sono gi\u00e0 stati adottati con successo dagli Stati membri, in particolare da Grecia, Portogallo, Spagna e Slovenia.<br />   I comitati di dialogo sociale settoriale stanno mostrando approcci diversi agli strumenti. Lo strumento per parrucchieri si basa sull'<a href=<@#&>/en/publications/literature_reviews/occupational-health-and-safety-in-the-hairdressing-sector/view<@#&>>\u201caccordo quadro europeo sulla tutela della salute e della sicurezza sul lavoro nel settore dei parrucchieri\u201d</a>. Lo strumento per gli spettacoli dal vivo, oggetto di ulteriori migliorie e di promozione, sta entrando in una seconda fase di sviluppo. E, ad esempio, il comitato per gli sport ha aderito da poco alla comunit\u00e0 Oira per mettere a punto tre strumenti diversi che dovrebbero essere online entro la fine del 2015.</p>  <p>   Guarda gli <a href=<@#&>http://www.oiraproject.eu/oira-tools<@#&>>strumenti UE OiRA</a> esistenti<br />   &nbsp;<a href=<@#&>/it/topics/oira<@#&>>Per saperne di pi\u00f9 su OiRA</a></p>", 
    "title": "OiRA nel dialogo europeo sociale settoriale", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-10 11:07:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Het succes van het project voor online interactieve risicobeoordeling (OiRA) komt niet alleen tot uitdrukking in het aantal reeds betrokken nationale partners (15). Ook diverse comit&eacute;s voor sociale dialoog in de EU hebben al profijt getrokken van de unieke mogelijkheden die OiRA biedt.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "image": "/nl/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue/oira_teaser.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "nl", 
    "modification_date": "2015-04-23 13:13:15", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/nl/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "publication_date": "2015-03-17 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oira", 
    "text": "<p>   Tot nu toe zijn vijf OiRA-tools voor de EU gepubliceerd: leer en leerlooierij, kappers, live-uitvoeringen, schoonmaak, en particuliere beveiligingsbedrijven. Sommige daarvan zijn al met succes overgenomen door lidstaten, te weten Griekenland, Portugal, Sloveni&euml; en Spanje.<br />   De comit&eacute;s voor de sociale dialoog benaderen de tools op verschillende manieren. De tool voor kappers is gebaseerd op&nbsp;de <a href=<@#&>/nl/publications/literature_reviews/occupational-health-and-safety-in-the-hairdressing-sector/view<@#&>>&ldquo;Europese raamovereenkomst over de bescherming van gezondheid en veiligheid op het werk in het kappersvak&rdquo;</a>. De tool voor live-uitvoeringen bevindt zich nu in een volgende ontwikkelingsfase met verdere verbeteringen en bevordering. En bijvoorbeeld het comit&eacute; voor sport is zojuist toegetreden tot de OiRA-gemeenschap voor de ontwikkeling van drie verschillende tools die naar verwachting eind 2015 online zullen gaan.</p>  <p>   Neem een kijkje bij&nbsp;de huidige <a href=<@#&>http://www.oiraproject.eu/oira-tools<@#&>>OiRA-tools</a><br />   <a href=<@#&>/nl/topics/oira<@#&>>Meer weten over OiRA</a></p>", 
    "title": "OiRA in de Europese sociale dialoog", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-10 11:07:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   OiRA projekti edu kajastub juba kaasatud partnerite arvus \u2013 15. Ka mitu Euroopa valdkondliku sotsiaaldialoogi komiteed kasutavad OiRA ainulaadsete v\u00f5imaluste eeliseid.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "image": "/et/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue/oira_teaser.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "et", 
    "modification_date": "2015-04-23 13:13:15", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/et/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "publication_date": "2015-03-17 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oira", 
    "text": "<p>   Seni on avaldatud viis OiRA veebivahendit: naha- ja parkimist\u00f6\u00f6stus, juuksurid, etendused, puhastust\u00f6\u00f6d ja eraturve. M\u00f5ni veebivahend on juba edukalt kohandatud liikmesriikides, nimelt Hispaanias, Kreekas, Portugalis ja Sloveenias.<br />   Valdkondliku sotsiaaldialoogi komiteed kasutavad vahendeid erinevalt. Juuksurite vahend p\u00f5hineb <a href=<@#&>/en/publications/literature_reviews/occupational-health-and-safety-in-the-hairdressing-sector/view<@#&>>juuksuriteenuste sektori t\u00f6\u00f6ohutuse ja t\u00f6\u00f6tervishoiu Euroopa raamkokkuleppel</a>. Etenduste vahend on praegu teises arendusetapis, kus seda t\u00e4iustatakse ja levitatakse selle teavet. Hiljuti \u00fchines OiRA kogukonnaga spordikomitee, et t\u00f6\u00f6tada v\u00e4lja kolm vahendit, mis eeldatavasti ilmuvad veebis 2015.&nbsp;aasta l\u00f5pus.</p>  <p>   Olemasolevad&nbsp;<a href=<@#&>http://www.oiraproject.eu/oira-tools<@#&>>OiRA EU vahendid</a><br />   <a href=<@#&>/et/topics/oira<@#&>>OiRA lisateave</a></p>", 
    "title": "Veebip\u00f5hine interaktiivne riskihindamisvahend (OiRA) Euroopa valdkondlikus sotsiaaldialoogis", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-10 11:07:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Le succ\u00e8s du projet d'outil interactif d\u2019\u00e9valuation des risques en ligne (OiRA) ne se refl\u00e8te pas uniquement dans le nombre de partenaires d\u00e9j\u00e0 impliqu\u00e9s (15). En effet, plusieurs comit\u00e9s de dialogue social sectoriel de l'UE ont tir\u00e9 parti des possibilit\u00e9s uniques offertes par l'OiRA.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "image": "/fr/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue/oira_teaser.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "fr", 
    "modification_date": "2015-04-23 13:13:15", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/fr/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "publication_date": "2015-03-17 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oira", 
    "text": "<p>   \u00c0 ce jour, cinq outils OiRA de l'UE ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s: cuir et tannage, coiffeurs, spectacles vivants, nettoyage et s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9e. Certains d'entre eux ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9s avec succ\u00e8s par des \u00c9tats membres, \u00e0 savoir la Gr\u00e8ce, le Portugal, l'Espagne et la Slov\u00e9nie.<br />   Les comit\u00e9s de dialogue social sectoriel adoptent des approches diff\u00e9rentes envers les outils. L'outil \u00abcoiffeurs\u00bb est fond\u00e9 sur&nbsp;<a href=<@#&>/en/publications/literature_reviews/occupational-health-and-safety-in-the-hairdressing-sector/view<@#&>>\u00abl'accord-cadre europ\u00e9en sur la protection de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 au travail dans le secteur de la coiffure\u00bb</a>. L'outil \u00abspectacles vivants\u00bb entre maintenant dans une deuxi\u00e8me phase de d\u00e9veloppement, en b\u00e9n\u00e9ficiant de nouvelles am\u00e9liorations et d'une promotion. \u00c0 titre d'exemple, le comit\u00e9 des sports vient de rejoindre la communaut\u00e9 de l'OiRA pour \u00e9laborer trois diff\u00e9rents outils qui devraient \u00eatre publi\u00e9s en ligne d'ici la fin de 2015.</p>  <p>   Avoir un aper\u00e7u des&nbsp;<a href=<@#&>http://www.oiraproject.eu/oira-tools<@#&>>outils OiRA de l'UE</a> existants<br />   <a href=<@#&>/fr/topics/oira<@#&>>En savoir plus sur l'OiRA</a></p>", 
    "title": "L'OiRA dans le dialogue social sectoriel europ\u00e9en", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-10 11:07:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   \u00c1rangur Gagnvirka \u00e1h\u00e6ttumatst\u00f3lsins \u00e1 Netinu (OiRA) endurspeglast ekki a\u00f0eins \u00ed fj\u00f6lda n\u00faverandi innlendra samstarfsa\u00f0ila (15). \u00deess utan hafa fj\u00f6lmargar nefndir Evr\u00f3pusambandsins \u00e1 svi\u00f0i sko\u00f0anaskipta \u00e1 vinnumarka\u00f0i n\u00fdtt s\u00e9r einstaka m\u00f6guleika OiRA.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "image": "/is/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue/oira_teaser.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "is", 
    "modification_date": "2015-04-23 13:13:15", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/is/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "publication_date": "2015-03-17 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oira", 
    "text": "<p>   Fram a\u00f0 \u00feessu hafa fimm OiRA t\u00f3l veri\u00f0 gefin \u00fat \u00ed Evr\u00f3pusambandinu: Le\u00f0ur og s\u00fatun, h\u00e1rgrei\u00f0sla, svi\u00f0slistir, r\u00e6stingar og \u00f6ryggisvarsla \u00ed einkageiranum. Nokkur \u00feeirra hafa \u00feegar veri\u00f0 a\u00f0l\u00f6gu\u00f0 me\u00f0 g\u00f3\u00f0um h\u00e6tti \u00ed nokkrum a\u00f0ildarr\u00edkjum, \u00fe.e. Grikklandi, Port\u00fagal, Sp\u00e1ni og Sl\u00f3ven\u00edu.<br />   Atvinnugreinanefndirnar fyrir sko\u00f0anaskipti \u00e1 vinnumarka\u00f0i n\u00e1lgast t\u00f3lin me\u00f0 \u00f6\u00f0rum h\u00e6tti. H\u00e1rgrei\u00f0slut\u00f3li\u00f0 byggir \u00e1 &nbsp;<a href=<@#&>/en/publications/literature_reviews/occupational-health-and-safety-in-the-hairdressing-sector/view<@#&>>\u201eEvr\u00f3pska rammasamkomulaginu um vinnuvernd \u00ed h\u00e1rgrei\u00f0slugeiranum\u201c</a>. Svi\u00f0slistat\u00f3li\u00f0 er n\u00fa \u00e1 lei\u00f0 \u00ed annan \u00fer\u00f3unar\u00e1fanga \u00fear sem frekari \u00farb\u00e6tur og kynning er ger\u00f0 \u00e1 \u00fev\u00ed. Einnig hefur \u00ed\u00fer\u00f3ttanefndin, til d\u00e6mis, n\u00fdlega gengi\u00f0 til li\u00f0s vi\u00f0 OiRA samf\u00e9lagi\u00f0 til \u00feess a\u00f0 b\u00faa til \u00ferj\u00fa mismunandi t\u00f3l sem r\u00e1\u00f0gert er a\u00f0 birtist \u00e1 Netinu \u00ed lok \u00e1rs 2015.</p>  <p>   K\u00edktu \u00e1 n\u00faverandi &nbsp;<a href=<@#&>http://www.oiraproject.eu/oira-tools<@#&>>OiRA t\u00f3l \u00ed Evr\u00f3pusambandinu</a><br />   <a href=<@#&>/is/topics/oira<@#&>>Fr\u00e6\u00f0ast meira um OiRA</a></p>", 
    "title": "OiRA \u00ed sko\u00f0anaskiptum atvinnugreina \u00e1 vinnumarka\u00f0i \u00ed Evr\u00f3pu", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-10 11:07:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Der Erfolg des Online-Projekts zur interaktiven Gef\u00e4hrdungsbeurteilung (OiRA) l\u00e4sst sich nicht nur an der Zahl der bereits teilnehmenden nationalen Partner (15) ablesen. Auch eine Reihe von Aussch\u00fcssen f\u00fcr den sektoralen sozialen Dialog auf EU-Ebene hat sich die besonderen M\u00f6glichkeiten von OiRA zu Nutze gemacht.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "image": "/de/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue/oira_teaser.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "de", 
    "modification_date": "2015-04-23 13:13:15", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/de/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "publication_date": "2015-03-17 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oira", 
    "text": "<p>   Bislang wurden f\u00fcnf OiRA-EU-Tools ver\u00f6ffentlicht: Lederwaren und Gerberei, Friseure, Live-Darbietungen, Reinigungsdienste und private Sicherheitsdienste. Einige von ihnen wurden bereits von Mitgliedstaaten - Griechenland, Portugal, Spanien und Slowenien - erfolgreich an ihre Zwecke angepasst.<br />   Die Aussch\u00fcsse f\u00fcr den sektoralen sozialen Dialog verfolgen bei den Tools unterschiedliche Ans\u00e4tze. Das Tool f\u00fcr Friseure st\u00fctzt sich auf die&nbsp;<a href=<@#&>/en/publications/literature_reviews/occupational-health-and-safety-in-the-hairdressing-sector/view<@#&>>\u201eEurop\u00e4ische Rahmenvereinbarung f\u00fcr Arbeitsschutz im Friseurgewerbe\u201c</a>. Das Tool zu Live-Darbietungen geht jetzt in die zweite Phase der Entwicklung mit weiteren Verbesserungen und Werbema\u00dfnahmen f\u00fcr das Tool. Der Ausschuss f\u00fcr den Bereich Sport hat sich der OiRA-Gemeinschaft beispielsweise gerade erst angeschlossen und will drei verschiedene Tools entwickeln, die voraussichtlich Ende 2015 online gestellt werden.</p>  <p>   Hier k\u00f6nnen Sie sich die bereits bestehenden&nbsp;<a href=<@#&>http://www.oiraproject.eu/oira-tools<@#&>>OiRA-EU-Tools</a> ansehen.<br />   <a href=<@#&>/de/topics/oira<@#&>>Weitere Informationen zu OiRA</a></p>", 
    "title": "OiRA im sektoralen sozialen Dialog auf europ\u00e4ischer Ebene", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-10 11:07:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   S\u00e4hk\u00f6isen vuorovaikutteisen riskinarviointiv\u00e4lineen (OiRA) menestys k\u00e4y selv\u00e4ksi jo mukana olevien kansallisten kumppaneiden m\u00e4\u00e4r\u00e4n (15) perusteella. Lis\u00e4ksi monet EU:n alakohtaiset ty\u00f6markkinaosapuolten vuoropuhelukomiteat ovat hy\u00f6dynt\u00e4neet OiRAn tarjoamia ainutlaatuisia mahdollisuuksia.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "image": "/fi/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue/oira_teaser.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "fi", 
    "modification_date": "2015-04-23 13:13:15", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/fi/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "publication_date": "2015-03-17 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oira", 
    "text": "<p>   T\u00e4h\u00e4n menness\u00e4 on julkaistu viisi OiRA EU -ty\u00f6v\u00e4linett\u00e4: nahka- ja v\u00e4rj\u00e4\u00e4m\u00f6ala, parturikampaajat, esitt\u00e4v\u00e4 taide, siivous sek\u00e4 yksityinen turva-ala. Joitakin niist\u00e4 on jo sovellettu onnistuneesti j\u00e4senvaltioissa, mm. Kreikassa, Portugalissa, Espanjassa ja Sloveniassa.<br />   Alakohtaisilla ty\u00f6markkinaosapuolten vuoropuhelukomiteoilla on erilaisia l\u00e4hestymistapoja n\u00e4ihin ty\u00f6v\u00e4lineisiin. Parturikampaajien ty\u00f6v\u00e4line perustuu&nbsp;<a href=<@#&>/en/publications/literature_reviews/occupational-health-and-safety-in-the-hairdressing-sector/view<@#&>>\u201cEU:n kampaamoalan ty\u00f6suojelua koskevaan puitesopimukseen\u201d</a>. Esitt\u00e4v\u00e4n taiteen ty\u00f6v\u00e4line on tulossa toiseen kehitysvaiheeseen, jossa sit\u00e4 parannellaan ja levitet\u00e4\u00e4n laajemmalle. Esimerkiksi urheilua k\u00e4sittelev\u00e4 komitea on juuri liittynyt OiRA-yhteis\u00f6\u00f6n tarkoituksena kehitt\u00e4\u00e4 kolme eri ty\u00f6v\u00e4linett\u00e4, joiden odotetaan olevan tarjolla verkossa vuoden 2015 lopulla.</p>  <p>   Tutustu t\u00e4m\u00e4nhetkisiin&nbsp;<a href=<@#&>http://www.oiraproject.eu/oira-tools<@#&>>OiRA EU ty\u00f6v\u00e4lineisiin</a><br />   <a href=<@#&>/fi/topics/oira<@#&>>Lis\u00e4tietoja OiRAsta</a></p>", 
    "title": "OiRA Euroopan alakohtaisessa ty\u00f6markkinaosapuolten vuoropuhelussa", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-10 11:07:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   \u00daspech interakt\u00edvneho online n\u00e1stroja na hodnotenie riz\u00edk (OiRA) sa neodzrkad\u013euje len v po\u010dte n\u00e1rodn\u00fdch partnerov, ktor\u00ed sa u\u017e zapojili. Aj nieko\u013eko v\u00fdborov E\u00da pre eur\u00f3psky sektorov\u00fd soci\u00e1lny dial\u00f3g vyu\u017eilo jedine\u010dn\u00fa pr\u00edle\u017eitos\u0165, ktor\u00fa OiRA pon\u00faka.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "image": "/sk/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue/oira_teaser.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "sk", 
    "modification_date": "2015-04-23 13:13:15", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/sk/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "publication_date": "2015-03-17 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oira", 
    "text": "<p>   Doteraz bolo uverejnen\u00fdch p\u00e4\u0165 nov\u00fdch n\u00e1strojov E\u00da v r\u00e1mci OiRA: Ko\u017eiarstvo a garbiarstvo, kadern\u00edctvo, \u017eiv\u00e9 vyst\u00fapenia, upratovanie a s\u00fakromn\u00e9 bezpe\u010dnostn\u00e9 slu\u017eby. Niektor\u00e9 z nich u\u017e \u010dlensk\u00e9 \u0161t\u00e1ty, menovite Gr\u00e9cko, Portugalsko, \u0160panielsko a Slovinsko, \u00faspe\u0161ne vyu\u017e\u00edvaj\u00fa.<br />   V\u00fdbory pre sektorov\u00fd soci\u00e1lny dial\u00f3g maj\u00fa r\u00f4zne pr\u00edstupy k n\u00e1strojom. N\u00e1stroj pre kadern\u00edkov sa zaklad\u00e1 na&nbsp;<a href=<@#&>/en/publications/literature_reviews/occupational-health-and-safety-in-the-hairdressing-sector/view<@#&>>Eur\u00f3pskej r\u00e1mcovej dohode o ochrane zdravia a bezpe\u010dnosti v kadern\u00edckom odvetv\u00ed</a>. N\u00e1stroj pre \u017eiv\u00e9 vyst\u00fapenia vstupuje do druhej f\u00e1zy v\u00fdvoja, v ktorej prech\u00e1dza \u010fal\u0161\u00edmi zlep\u0161eniami a propag\u00e1ciou. Napr\u00edklad v\u00fdbor pre \u0161port sa pripojil ku komunite OiRA, aby vyvinul tri rozli\u010dn\u00e9 n\u00e1stroje, ktor\u00e9 by mali by\u0165 online pred koncom roka 2015.</p>  <p>   Prezrite si existuj\u00face <a href=<@#&>http://www.oiraproject.eu/oira-tools<@#&>>OiRA n\u00e1stroje E\u00da</a><br />   <a href=<@#&>/sk/topics/oira<@#&>>\u010eal\u0161ie inform\u00e1cie o OiRA</a></p>", 
    "title": "OiRA v eur\u00f3pskom sektorovom soci\u00e1lnom dial\u00f3gu", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-10 11:07:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   El \u00e9xito de la herramienta interactiva en l\u00ednea de evaluaci\u00f3n de riesgos (OSHA-OiRA) no solo se refleja en el n\u00famero de socios nacionales que participan en ella (15). Adem\u00e1s, varios comit\u00e9s de di\u00e1logo social sectorial de la UE han aprovechado las ventajas de las posibilidades \u00fanicas que ofrece OiRA.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "image": "/es/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue/oira_teaser.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "es", 
    "modification_date": "2015-04-23 13:13:15", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/es/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "publication_date": "2015-03-17 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oira", 
    "text": "<p>   Hasta ahora se han publicado cinco herramientas europeas OiRA: curtido de cuero; peluquer\u00eda; espect\u00e1culos en directo; limpieza y seguridad privada. Algunas de ellas ya han sido adaptadas con \u00e9xito por algunos Estados miembros, concretamente, Grecia, Portugal, Espa\u00f1a y Eslovenia.<br />   Los comit\u00e9s de di\u00e1logo social sectorial toman diferentes enfoques hacia las herramientas. La herramienta Peluquer\u00eda se basa en el &nbsp;<a href=<@#&>/en/publications/literature_reviews/occupational-health-and-safety-in-the-hairdressing-sector/view<@#&>>\u201cAcuerdo marco europeo sobre la protecci\u00f3n de la salud y la seguridad en el sector de la peluquer\u00eda\u201d</a>. La herramienta <@#&>espect\u00e1culos en directo<@#&> est\u00e1 entrando ahora en su segunda fase de desarrollo en la que se va a ser mejorada y promocionada. Y por ejemplo, el comit\u00e9 de deportes acaba de unirse a la comunidad OiRA para desarrollar otras tres herramientas que se espera que est\u00e9n en l\u00ednea a finales de 2015.</p>  <p>   Consulte las &nbsp;<a href=<@#&>http://www.oiraproject.eu/oira-tools<@#&>>herramientas europeas OiRA disponibles</a><br />   <a href=<@#&>/es/topics/oira<@#&>>Ampliar informaci\u00f3n sobre OiRA</a></p>", 
    "title": "OiRA en el di\u00e1logo social sectorial europeo", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-10 11:07:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   \u0397 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03c5\u03c7\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0395\u03c0\u03b9\u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u0394\u03b9\u03b1\u03b4\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03bb\u03b5\u03af\u03bf\u03c5 \u0395\u03ba\u03c4\u03af\u03bc\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u039a\u03b9\u03bd\u03b4\u03cd\u03bd\u03bf\u03c5 (OiRA) \u03b4\u03b5\u03bd \u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03c0\u03c4\u03c1\u03af\u03b6\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03bc\u03cc\u03bd\u03bf \u03c3\u03c4\u03bf\u03bd \u03b1\u03c1\u03b9\u03b8\u03bc\u03cc \u03c4\u03c9\u03bd \u03b5\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03b5\u03c4\u03b1\u03af\u03c1\u03c9\u03bd \u03c0\u03bf\u03c5 \u03ae\u03b4\u03b7 \u03c3\u03c5\u03bc\u03bc\u03b5\u03c4\u03ad\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd (15). \u0394\u03b9\u03ac\u03c6\u03bf\u03c1\u03b5\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03ad\u03c2 \u03c4\u03bf\u03bc\u03b5\u03b1\u03ba\u03bf\u03cd \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03b4\u03b9\u03b1\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c5 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u0395 \u03ad\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03b5\u03c0\u03c9\u03c6\u03b5\u03bb\u03b7\u03b8\u03b5\u03af \u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b9\u03c2 \u03bc\u03bf\u03bd\u03b1\u03b4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03c4\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9 \u03c4\u03bf OiRA.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "image": "/el/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue/oira_teaser.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "el", 
    "modification_date": "2015-04-23 13:13:15", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/el/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "publication_date": "2015-03-17 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oira", 
    "text": "<p>   \u0388\u03c9\u03c2 \u03c4\u03ce\u03c1\u03b1, \u03ad\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03c3\u03b9\u03b5\u03c5\u03b8\u03b5\u03af \u03c0\u03ad\u03bd\u03c4\u03b5 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03bb\u03b5\u03af\u03b1 OiRA \u03c3\u03b5 \u03b5\u03c0\u03af\u03c0\u03b5\u03b4\u03bf \u0395\u0395 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b5\u03be\u03ae\u03c2 \u03ba\u03bb\u03ac\u03b4\u03bf\u03c5\u03c2: \u03b4\u03ad\u03c1\u03bc\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ba\u03b1\u03c4\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1, \u03ba\u03bb\u03ac\u03b4\u03bf\u03c2 \u03ba\u03bf\u03bc\u03bc\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2, \u03b6\u03c9\u03bd\u03c4\u03b1\u03bd\u03ac \u03b8\u03b5\u03ac\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1, \u03ba\u03b1\u03b8\u03b1\u03c1\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b9\u03b4\u03b9\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b1\u03c3\u03c4\u03c5\u03bd\u03bf\u03bc\u03af\u03b1. \u039f\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03b1\u03c5\u03c4\u03ac \u03ad\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03ae\u03b4\u03b7 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b1\u03c1\u03bc\u03bf\u03c3\u03c4\u03b5\u03af \u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03c5\u03c7\u03ce\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03b4\u03b9\u03ac\u03c6\u03bf\u03c1\u03b1 \u03ba\u03c1\u03ac\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03bb\u03b7, \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03b5\u03ba\u03c1\u03b9\u03bc\u03ad\u03bd\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u0395\u03bb\u03bb\u03ac\u03b4\u03b1, \u03c4\u03b7\u03bd \u03a0\u03bf\u03c1\u03c4\u03bf\u03b3\u03b1\u03bb\u03af\u03b1, \u03c4\u03b7\u03bd \u0399\u03c3\u03c0\u03b1\u03bd\u03af\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7 \u03a3\u03bb\u03bf\u03b2\u03b5\u03bd\u03af\u03b1.<br />   \u039f\u03b9 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03ad\u03c2 \u03c4\u03bf\u03bc\u03b5\u03b1\u03ba\u03bf\u03cd \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03b4\u03b9\u03b1\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b5\u03b3\u03b3\u03af\u03b6\u03bf\u03c5\u03bd \u03c4\u03b1 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03bb\u03b5\u03af\u03b1 \u03bc\u03b5 \u03b4\u03b9\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf. \u03a4\u03bf \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03bb\u03b5\u03af\u03bf \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03ba\u03bf\u03bc\u03bc\u03c9\u03c4\u03ad\u03c2 \u03b2\u03b1\u03c3\u03af\u03b6\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd&nbsp;<a href=<@#&>/en/publications/literature_reviews/occupational-health-and-safety-in-the-hairdressing-sector/view<@#&>>\u00ab\u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae \u03c3\u03c5\u03bc\u03c6\u03c9\u03bd\u03af\u03b1-\u03c0\u03bb\u03b1\u03af\u03c3\u03b9\u03bf \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03af\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03b1\u03c3\u03c6\u03ac\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1\u03c2 \u03c3\u03c4\u03bf\u03bd \u03ba\u03bb\u03ac\u03b4\u03bf \u03c4\u03b7\u03c2 \u03ba\u03bf\u03bc\u03bc\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2\u00bb</a>. \u03a4\u03bf \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03bb\u03b5\u03af\u03bf \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03b6\u03c9\u03bd\u03c4\u03b1\u03bd\u03ac \u03b8\u03b5\u03ac\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03b2\u03c1\u03af\u03c3\u03ba\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b7 \u03b4\u03b5\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03b7 \u03c6\u03ac\u03c3\u03b7 \u03b1\u03bd\u03ac\u03c0\u03c4\u03c5\u03be\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03af \u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03b5\u03af\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf \u03b2\u03b5\u03bb\u03c4\u03b9\u03ce\u03c3\u03b5\u03c9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ce\u03b8\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2. \u0395\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03c2, \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b4\u03b5\u03b9\u03b3\u03bc\u03b1, \u03b7 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03ae \u03b1\u03b8\u03bb\u03b7\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c7\u03ce\u03c1\u03b7\u03c3\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 OiRA \u03bc\u03b5 \u03c3\u03c4\u03cc\u03c7\u03bf \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03bd\u03ac\u03c0\u03c4\u03c5\u03be\u03b7 \u03c4\u03c1\u03b9\u03ce\u03bd \u03b4\u03b9\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03bb\u03b5\u03af\u03c9\u03bd \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b1\u03bd\u03b1\u03bc\u03ad\u03bd\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03bb\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03ae\u03c3\u03bf\u03c5\u03bd \u03b5\u03c0\u03af \u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03ae\u03c2 \u03ad\u03c9\u03c2 \u03c4\u03bf \u03c4\u03ad\u03bb\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 2015.</p>  <p>   \u03a3\u03c5\u03bc\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03b5\u03af\u03c4\u03b5 \u03c4\u03b1 \u03c5\u03c6\u03b9\u03c3\u03c4\u03ac\u03bc\u03b5\u03bd\u03b1&nbsp;<a href=<@#&>http://www.oiraproject.eu/oira-tools<@#&>>\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03bb\u03b5\u03af\u03b1 OiRA \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u0395</a><br />   <a href=<@#&>/el/topics/oira<@#&>>\u039c\u03ac\u03b8\u03b5\u03c4\u03b5 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c3\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf OiRA</a></p>", 
    "title": "\u03a4\u03bf OiRA \u03c3\u03c4\u03bf \u03c0\u03bb\u03b1\u03af\u03c3\u03b9\u03bf \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf\u03bc\u03b5\u03b1\u03ba\u03bf\u03cd \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03b4\u03b9\u03b1\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c5", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-10 11:07:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Framg\u00e5ngen f\u00f6r det interaktiva riskbed\u00f6mningsprojektet p\u00e5 n\u00e4tet (OiRA) \u00e5terspeglas inte bara av antalet nationella samarbetspartner som engagerat sig (15). Flera av EU:s kommitt\u00e9er f\u00f6r social dialog har dessutom dragit nytta av den unika m\u00f6jlighet som OiRA erbjuder.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "image": "/sv/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue/oira_teaser.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "sv", 
    "modification_date": "2015-04-23 13:13:15", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/sv/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "publication_date": "2015-03-17 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oira", 
    "text": "<p>   Hittills har fem OiRA-verktyg inom EU offentliggjorts: L\u00e4der och garvning, fris\u00f6rer, underh\u00e5llning, lokalv\u00e5rd och privat s\u00e4kerhet. Vissa av verktygen har med framg\u00e5ng anpassats av n\u00e5gra medlemsstater, n\u00e4mligen Grekland, Portugal, Spanien och Slovenien.<br />   De sektorsvisa kommitt\u00e9erna f\u00f6r social dialog hanterar verktygen p\u00e5 olika s\u00e4tt. Fris\u00f6rsverktyget grundar sig p\u00e5 &nbsp;<a href=<@#&>/en/publications/literature_reviews/occupational-health-and-safety-in-the-hairdressing-sector/view<@#&>><@#&>Europeiska ramavtalet om skydd av arbetsmilj\u00f6n inom fris\u00f6rsektorn<@#&></a>. Underh\u00e5llningsverktyget g\u00e5r nu in i en andra utvecklingsfas d\u00e4r verktyget f\u00f6rb\u00e4ttras och marknadsf\u00f6rs. Ett annat exempel \u00e4r idrottskommitt\u00e9n som precis har g\u00e5tt med i OiRA-gemenskapen f\u00f6r att utveckla tre olika verktyg som enligt planerna ska finnas p\u00e5 n\u00e4tet i slutet av 2015.</p>  <p>   Ta en titt p\u00e5 de &nbsp;<a href=<@#&>http://www.oiraproject.eu/oira-tools<@#&>>OiRA-verktyg inom EU</a> som finns<br />   <a href=<@#&>/sv/topics/oira<@#&>>L\u00e4s mer om OiRA</a></p>", 
    "title": "OiRA i de sektorsvisa sociala dialogerna inom EU", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-10 11:07:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Is-su\u010b\u010bess tal-pro\u0121ett Valutazzjoni tar-Riskji interattiva Online (OiRA) mhuwiex rifless biss fl-g\u0127add ta' s\u0127ab nazzjonali di\u0121\u00e0 involuti (15). Barra minn hekk, diversi kumitati tad-djalogu so\u010bjali settorjali tal-UE di\u0121\u00e0 \u0127adu vanta\u0121\u0121 mill-possibbiltajiet uni\u010bi offruti mill-OiRA.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "image": "/mt/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue/oira_teaser.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "mt", 
    "modification_date": "2015-04-23 13:13:15", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/mt/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "publication_date": "2015-03-17 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oira", 
    "text": "<p>   S'issa \u0121ew ippubblikati \u0127ames g\u0127odod tal-OiRA UE: Il-\u0121ilda u l-konzar (leather and tanning), il-parrukkiera (hairdressers), il-prestazzjoni diretta (live performance), it-tindif u s-sigurt\u00e0 privata (cleaning and private security). Xi w\u0127ud minnhom di\u0121\u00e0 \u0121ew adattati b'su\u010b\u010bess mill-Istati Membri, ji\u0121ifieri l-Gre\u010bja, il-Portugall, Spanja u s-Slovenja.<br />   Il-kumitati tad-djalogu so\u010bjali settorjali qed jie\u0127du appro\u010b\u010bi differenti g\u0127all-g\u0127odod. L-g\u0127odda tal-parrukkiera hija bba\u017cata fuq <a href=<@#&>/en/publications/literature_reviews/occupational-health-and-safety-in-the-hairdressing-sector/view<@#&>>\u201cEuropean framework agreement on the protection of occupational health and safety in the hairdressing sector\u201d (Ftehim qafas Ewropew dwar il-protezzjoni tas-sa\u0127\u0127a u s-sigurt\u00e0 okkupazzjonali fis-settur tal-hairdressing)</a>. L-g\u0127odda tal-prestazzjoni diretta (live performance) b\u0127alissa die\u0127la fit-tieni fa\u017ci ta' \u017cvilupp, u g\u0127addejja minn aktar titjib u promozzjoni. U, pere\u017cempju, il-kumitat tal-isports g\u0127adu kif ing\u0127aqad mal-komunit\u00e0 OiRA biex ji\u017cviluppa tliet g\u0127odod differenti li mistennija jkunu online sal-a\u0127\u0127ar tal-2015.</p>  <p>   Ag\u0127ti \u0127arsa lejn <a href=<@#&>http://www.oiraproject.eu/oira-tools<@#&>>g\u0127odod tal-OiRA UE</a><br />   <a href=<@#&>/mt/topics/oira<@#&>>Itg\u0127allem aktar dwar l-OiRA</a></p>", 
    "title": "L-OiRA fid-Djalogu So\u010bjali Settorjali Ewropew", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-10 11:07:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Sukces interaktywnej oceny ryzyka online (OiRA) znajduje odzwierciedlenie nie tylko w liczbie uczestnicz\u0105cych partner\u00f3w krajowych (15). Dodatkowo niekt\u00f3re unijne komitety dialogu sektorowego korzystaj\u0105 z wyj\u0105tkowych mo\u017cliwo\u015bci oferowanych przez OiRA.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "image": "/pl/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue/oira_teaser.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "pl", 
    "modification_date": "2015-04-23 13:13:15", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/pl/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "publication_date": "2015-03-17 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oira", 
    "text": "<p>   Dotychczas opublikowano pi\u0119\u0107 narz\u0119dzi OiRA: sk\u00f3ra i garbowanie, fryzjerzy, wyst\u0119py na \u017cywo, czyszczenie i ochrona. Pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie, m.in. Grecja, Portugalia, Hiszpania i S\u0142owenia wdro\u017cy\u0142y ju\u017c niekt\u00f3re z tych narz\u0119dzi.<br />   Komitety dialogu sektorowego przyjmuj\u0105 r\u00f3\u017cne podej\u015bcia w stosunku do narz\u0119dzi. Narz\u0119dzie dla fryzjer\u00f3w opiera si\u0119 na <a href=<@#&>/en/publications/literature_reviews/occupational-health-and-safety-in-the-hairdressing-sector/view<@#&>>\u201eEuropejskim porozumieniu ramowym dotycz\u0105cym ochrony bezpiecze\u0144stwa i zdrowia w pracy w sektorze fryzjerskim\u201d</a>. Po dalszych ulepszeniach i szerszej promocji narz\u0119dzie dotycz\u0105ce wyst\u0119p\u00f3w na \u017cywo wchodzi obecnie w drug\u0105 faz\u0119 rozwoju. Na przyk\u0142ad komitet sportowy w\u0142a\u015bnie do\u0142\u0105czy\u0142 do spo\u0142eczno\u015bci OiRA w celu opracowania trzech r\u00f3\u017cnych narz\u0119dzi, kt\u00f3rych udost\u0119pnienie on-line przewiduje si\u0119 na koniec 2015 r.</p>  <p>   Przyjrzyj si\u0119 istniej\u0105cym&nbsp;<a href=<@#&>http://www.oiraproject.eu/oira-tools<@#&>>narz\u0119dziom unijnym OiRA </a><br />   <a href=<@#&>/pl/topics/oira<@#&>>Dowiedz si\u0119 wi\u0119cej o OiRA</a></p>", 
    "title": "OiRA w europejskim sektorowym dialogu spo\u0142ecznym", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-10 11:07:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   \u0414\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u0441\u0442\u0432\u043e \u0437\u0430 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430 \u0437\u0430 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430 \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u0438\u0441\u043a\u0430 \u043e\u043d\u043b\u0430\u0439\u043d (OiRA) \u0435 \u043d\u0435 \u0441\u0430\u043c\u043e \u0431\u0440\u043e\u044f\u0442 \u043d\u0430 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0430\u0449\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u0438 \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u044c\u043e\u0440\u0438 (15). \u0420\u0435\u0434\u0438\u0446\u0430 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0442\u0435\u0442\u0438 \u0437\u0430 \u0441\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0435\u043d \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0435\u043d \u0434\u0438\u0430\u043b\u043e\u0433 \u0432 \u0415\u0421 \u0441\u044a\u0449\u043e \u0441\u0435 \u0432\u044a\u0437\u043f\u043e\u043b\u0437\u0432\u0430\u0445\u0430 \u043e\u0442 \u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0432\u044a\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430 OiRA.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "image": "/bg/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue/oira_teaser.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "bg", 
    "modification_date": "2015-04-23 13:13:15", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/bg/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "publication_date": "2015-03-17 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oira", 
    "text": "<p>   \u0414\u043e \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0441\u0430 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0443\u0432\u0430\u043d\u0438 \u043f\u0435\u0442 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043d\u0430 OiRA \u0437\u0430 \u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0434\u0435\u0439\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438: \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0436\u0438 \u0438 \u0434\u044a\u0431\u0435\u043d\u0435, \u0444\u0440\u0438\u0437\u044c\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e, \u0438\u0437\u043f\u044a\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0436\u0438\u0432\u043e, \u043f\u043e\u0447\u0438\u0441\u0442\u0432\u0430\u043d\u0435 \u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u0430 \u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0430. \u041d\u044f\u043a\u043e\u0438 \u0432\u0435\u0447\u0435 \u0441\u0430 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043a\u0438, \u043f\u043e-\u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e \u0432 \u0413\u044a\u0440\u0446\u0438\u044f, \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u044f, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0421\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u044f.<br />   \u041a\u043e\u043c\u0438\u0442\u0435\u0442\u0438\u0442\u0435 \u0437\u0430 \u0441\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0435\u043d \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0435\u043d \u0434\u0438\u0430\u043b\u043e\u0433 \u043f\u0440\u0438\u043b\u0430\u0433\u0430\u0442 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u0438 \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434\u0438 \u043a\u044a\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u0442\u0435. \u0418\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u044a\u0442 \u0437\u0430 \u0444\u0440\u0438\u0437\u044c\u043e\u0440\u0438 \u0441\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0432\u0430 \u043d\u0430&nbsp;<a href=<@#&>/en/publications/literature_reviews/occupational-health-and-safety-in-the-hairdressing-sector/view<@#&>>\u201e\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0442\u043e \u0440\u0430\u043c\u043a\u043e\u0432\u043e \u0441\u043f\u043e\u0440\u0430\u0437\u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430 \u043e\u0441\u0438\u0433\u0443\u0440\u044f\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u0438 \u0438 \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u0438 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434 \u0432 \u0441\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0444\u0440\u0438\u0437\u044c\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e\u0442\u043e\u201c</a>. \u0418\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u044a\u0442 \u0437\u0430 \u0438\u0437\u043f\u044a\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0436\u0438\u0432\u043e \u043d\u0430\u0432\u043b\u0438\u0437\u0430 \u0432\u044a\u0432 \u0432\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0444\u0430\u0437\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0432\u0430\u0449\u0430 \u0434\u043e\u043f\u044a\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u043d\u0438 \u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435. \u0410 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u0438\u044f\u0442 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0442\u0435\u0442 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440 \u0441\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0441\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043d\u0430\u0441\u043a\u043e\u0440\u043e \u043a\u044a\u043c \u043e\u0431\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430 \u043d\u0430 OiRA \u0441 \u0446\u0435\u043b \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430, \u043a\u043e\u0438\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u043e\u0438 \u0434\u0430 \u0431\u044a\u0434\u0430\u0442 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0443\u0432\u0430\u043d\u0438 \u043e\u043d\u043b\u0430\u0439\u043d \u0434\u043e \u043a\u0440\u0430\u044f \u043d\u0430 2015&nbsp;\u0433.</p>  <p>   \u0420\u0430\u0437\u0433\u043b\u0435\u0434\u0430\u0439\u0442\u0435 \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u043d\u0438\u0442\u0435&nbsp;<a href=<@#&>http://www.oiraproject.eu/oira-tools<@#&>>\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438 \u043d\u0430 OiRA \u0432 \u0415\u0421</a><br />   <a href=<@#&>/bg/topics/oira<@#&>>\u041d\u0430\u0443\u0447\u0435\u0442\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435 \u0437\u0430 OiRA</a></p>", 
    "title": "OiRA \u0432 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u044f \u0441\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0435\u043d \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0435\u043d \u0434\u0438\u0430\u043b\u043e\u0433", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-10 11:07:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   \u00dasp\u011bch projektu on-line interaktivn\u00edho hodnocen\u00ed rizik (OiRA) se neodr\u00e1\u017e\u00ed pouze v po\u010dtu partner\u016f na vnitrost\u00e1tn\u00ed \u00farovni, kte\u0159\u00ed se k n\u011bmu p\u0159ipojili (15). Jedine\u010dn\u00fdch mo\u017enost\u00ed, kter\u00e9 n\u00e1stroj OiRA nab\u00edz\u00ed, vyu\u017e\u00edv\u00e1 i n\u011bkolik v\u00fdbor\u016f pro evropsk\u00fd odv\u011btvov\u00fd soci\u00e1ln\u00ed dialog.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "image": "/cs/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue/oira_teaser.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "cs", 
    "modification_date": "2015-04-23 13:13:15", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/cs/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "publication_date": "2015-03-17 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oira", 
    "text": "<p>   Dosud bylo zp\u0159\u00edstupn\u011bno p\u011bt n\u00e1stroj\u016f evropsk\u00fdch n\u00e1stroj\u016f OiRA ur\u010den\u00fdch pro konkr\u00e9tn\u00ed obory: ko\u017eed\u011bln\u00e1 v\u00fdroba, kade\u0159nick\u00e9 slu\u017eby, po\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed \u017eiv\u00fdch vystoupen\u00ed, \u00faklidov\u00e9 slu\u017eby a \u010dinnosti soukrom\u00fdch bezpe\u010dnostn\u00edch agentur. N\u011bkter\u00e9 z nich ji\u017e byly \u00fasp\u011b\u0161n\u011b p\u0159ejaty \u010dlensk\u00fdmi st\u00e1ty, konkr\u00e9tn\u011b \u0158eckem, Portugalskem, \u0160pan\u011blskem a Slovinskem.<br />   V\u00fdbory pro odv\u011btvov\u00fd soci\u00e1ln\u00ed dialog zauj\u00edmaj\u00ed k jednotliv\u00fdm n\u00e1stroj\u016fm r\u016fzn\u00fd p\u0159\u00edstup. N\u00e1stroj ur\u010den\u00fd pro kade\u0159nick\u00e9 slu\u017eby vych\u00e1z\u00ed z &nbsp;<a href=<@#&>/en/publications/literature_reviews/occupational-health-and-safety-in-the-hairdressing-sector/view<@#&>>Evropsk\u00e9 r\u00e1mcov\u00e9 dohody o bezpe\u010dnosti a ochran\u011b zdrav\u00ed p\u0159i pr\u00e1ci v kade\u0159nick\u00e9m odv\u011btv\u00ed</a>. N\u00e1stroj vyvinut\u00fd pro organizace po\u0159\u00e1daj\u00edc\u00ed \u017eiv\u00e1 vystoupen\u00ed nyn\u00ed vstupuje do druh\u00e9 f\u00e1ze sv\u00e9ho v\u00fdvoje, kdy doch\u00e1z\u00ed k dal\u0161\u00edm zlep\u0161en\u00edm a jeho propagaci. Ke komunit\u011b u\u017eivatel\u016f se nap\u0159\u00edklad ned\u00e1vno p\u0159ipojil sportovn\u00ed v\u00fdbor, kter\u00fd chce vyvinout t\u0159i r\u016fzn\u00e9 n\u00e1stroje, s jejich\u017e on-line zp\u0159\u00edstupn\u011bn\u00edm se po\u010d\u00edt\u00e1 do konce roku 2015.</p>  <p>   Seznamte se s ji\u017e dostupn\u00fdmi <a href=<@#&>http://www.oiraproject.eu/oira-tools<@#&>>n\u00e1stroji OiRA EU</a><br />   <a href=<@#&>/cs/topics/oira<@#&>>V\u00edce o n\u00e1stroji OiRA</a></p>", 
    "title": "N\u00e1stroj OiRA v evropsk\u00e9m odv\u011btvov\u00e9m soci\u00e1ln\u00edm dialogu", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-10 11:07:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Den succes, som onlineprojektet vedr\u00f8rende interaktiv arbejdspladsvurdering (OiRA) har opn\u00e5et, afspejles ikke kun i antallet af deltagende nationale partnere (15). En r\u00e6kke sektordialogudvalg i EU g\u00f8r ogs\u00e5 brug af de enest\u00e5ende muligheder, som OiRA giver.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "image": "/da/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue/oira_teaser.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "da", 
    "modification_date": "2015-04-23 13:13:15", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/da/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "publication_date": "2015-03-17 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oira", 
    "text": "<p>   Indtil videre er der offentliggjort fem OiRA-v\u00e6rkt\u00f8jer i EU inden for omr\u00e5derne l\u00e6der og garvning, fris\u00f8rer, levende optr\u00e6den, reng\u00f8ring og private sikkerhedsfirmaer. Nogle af disse er allerede blevet tilpasset af medlemsstaterne, nemlig Gr\u00e6kenland, Portugal, Spanien og Slovenien.<br />   Sektordialogudvalgene anvender forskellige tilgange til v\u00e6rkt\u00f8jerne. V\u00e6rkt\u00f8jet til fris\u00f8rer er baseret p\u00e5 den europ\u00e6iske rammeaftale om beskyttelse af arbejdsmilj\u00f8et i fris\u00f8rsektoren&nbsp;<a href=<@#&>/en/publications/literature_reviews/occupational-health-and-safety-in-the-hairdressing-sector/view<@#&>>(European framework agreement on the protection of occupational health and safety in the hairdressing sector)</a>. V\u00e6rkt\u00f8jet til sektoren <@#&>levende optr\u00e6den<@#&> g\u00e5r nu ind i anden udviklingsfase, hvor der vil blive foretaget yderligere forbedringer og gjort reklame for v\u00e6rkt\u00f8jet. Sportsudvalget har f.eks. ogs\u00e5 netop tilsluttet sig OiRA-f\u00e6llesskabet for at udvikle tre forskellige v\u00e6rkt\u00f8jer, som forventes at v\u00e6re online ved udgangen af 2015.</p>  <p>   Se de eksisterende&nbsp;<a href=<@#&>http://www.oiraproject.eu/oira-tools<@#&>>OiRA-v\u00e6rkt\u00f8jer i EU</a><br />   <a href=<@#&>/da/topics/oira<@#&>>L\u00e6s mere om OiRA</a></p>", 
    "title": "OiRA i den europ\u00e6iske sociale sektordialog", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-10 11:07:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Internetinio interaktyviojo rizikos vertinimo (OiRA) projekto s\u0117km\u0119 rodo ne tik projekte dalyvaujan\u010di\u0173 nacionalini\u0173 partneri\u0173 gausa (15), bet ir tai, kad jo teikiamomis unikaliomis galimyb\u0117mis taip pat naudojasi ir keletas ES sektori\u0173 socialinio dialogo komitet\u0173.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "image": "/lt/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue/oira_teaser.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "lt", 
    "modification_date": "2015-04-23 13:13:15", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/lt/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "publication_date": "2015-03-17 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oira", 
    "text": "<p>   I\u0161 viso paskelbtos penkios OiRA ES priemon\u0117s \u0161iomis temomis&nbsp;\u2013 od\u0173 rauginimas, kirpykl\u0173 darbuotojai, tiesioginiai pasirodymai, valymas ir privati apsauga. Kai kurias \u0161i\u0173 priemoni\u0173 s\u0117kmingai pritaik\u0117 valstyb\u0117s nar\u0117s, b\u016btent Graikija, Portugalija, Ispanija ir Slov\u0117nija.<br />   Sektori\u0173 socialinio dialogo komitetai \u0161ias priemones taiko \u012fvairiai. Kirp\u0117j\u0173 temai skirta priemon\u0117 parengta remiantis&nbsp;<a href=<@#&>/en/publications/literature_reviews/occupational-health-and-safety-in-the-hairdressing-sector/view<@#&>>\u201eEuropos bendruoju susitarimu d\u0117l kirpykl\u0173 darbuotoj\u0173 sveikatos apsaugos ir saugos darbe\u201c</a>. Vyksta antras tiesioginiams pasirodymams skirtos priemon\u0117s pl\u0117tros etapas&nbsp;\u2013 priemon\u0117 toliau tobulinama ir populiarinama. Pavyzd\u017eiui, prie OiRA bendruomen\u0117s neseniai prisijung\u0117 sporto komitetas, kuris sukurs tris skirtingas priemones, pasirodysian\u010dias internete 2015 m. pabaigoje.</p>  <p>   Susipa\u017einkite su sukurtomis&nbsp;<a href=<@#&>http://www.oiraproject.eu/oira-tools<@#&>>OiRA ES priemon\u0117mis</a><br />   <a href=<@#&>/lt/topics/oira<@#&>>Pla\u010diau apie OiRA</a></p>", 
    "title": "Internetinio interaktyviojo rizikos vertinimo projektas (OiRA) ir Europos sektori\u0173 socialinis dialogas", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-10 11:07:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   OiRA-prosjektets (Online interactive Risk Assessment) suksess m\u00e5les ikke bare i antallet nasjonale partnere som allerede er involvert (15). Det er ogs\u00e5 flere komiteer for sektordialog i EU som utnytter de unike mulighetene som finnes i OiRA.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "image": "/no/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue/oira_teaser.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "no", 
    "modification_date": "2015-04-23 13:13:15", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/no/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "publication_date": "2015-03-17 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oira", 
    "text": "<p>   Hittil er fem OiRA EU-verkt\u00f8yer blitt publisert for f\u00f8lgende bransjer: l\u00e6rvare, fris\u00f8r, underholdning, renhold og vekterbransjen. Hellas, Portugal, Spania og Slovenia har allerede tatt i bruk noen av dem og tilpasset dem for sine form\u00e5l.<br />   Komiteene for sektordialog har ulike tiln\u00e6rmingsm\u00e5ter til verkt\u00f8yene. Fris\u00f8rverkt\u00f8yet er basert p\u00e5 <a href=<@#&>/en/publications/literature_reviews/occupational-health-and-safety-in-the-hairdressing-sector/view<@#&>><@#&>Europeisk rammeavtale om vern av arbeidstakernes helse og sikkerhet i fris\u00f8rbransjen<@#&></a>. Verkt\u00f8yet for underholdningsbransjen g\u00e5r n\u00e5 inn i sin andre utviklingsfase og gjennomg\u00e5r ytterligere forbedringer. For eksempel har sportskomiteen nettopp blitt medlem av OiRA-fellesskapet for \u00e5 utvikle tre ulike verkt\u00f8yer som forventes \u00e5 bli tilgjengelige p\u00e5 internett innen utgangen av 2015.</p>  <p>   Ta en titt p\u00e5 eksisterende <a href=<@#&>http://www.oiraproject.eu/oira-tools<@#&>>OiRA EU-verkt\u00f8yer</a><br />   <a href=<@#&>/no/topics/oira<@#&>>L\u00e6r mer om OiRA</a></p>", 
    "title": "OiRA i sektordialogen mellom partene i arbeidslivet i Europa", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-03-10 11:07:02", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   The success of the Online interactive Risk Assessment project (OiRA) is not only reflected in the number of national partners already involved (15). In addition, several EU sectoral social dialogue committees have taken advantage of the unique possibilities offered by OiRA.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-23 02:00:00", 
    "image": "/en/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue/oira_teaser.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "en", 
    "modification_date": "2015-04-23 13:13:15", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/en/teaser/oira-in-the-european-sectoral-social-dialogue", 
    "publication_date": "2015-03-17 02:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oira", 
    "text": "<p>   So far, five OiRA EU tools have been published: Leather and tanning, hairdressers, live performance, cleaning and private security. Some of them have already been successfully adapted by Member States, namely Greece, Portugal, Spain and Slovenia.<br />   The sectoral social dialogue committees are taking different approaches to the tools. The hairdressers tool is based on the&nbsp;<a href=<@#&>/en/publications/literature_reviews/occupational-health-and-safety-in-the-hairdressing-sector/view<@#&>>\u201cEuropean framework agreement on the protection of occupational health and safety in the hairdressing sector\u201d</a>. The live performance tool is now entering a second phase of development, going through further improvements and promotion. And, for example, the sports committee has just joined the OiRA community to develop three different tools that are expected to be online by the end of 2015.</p>  <p>   Have a look at the existing&nbsp;<a href=<@#&>http://www.oiraproject.eu/oira-tools<@#&>>OiRA EU tools</a><br />   <a href=<@#&>/en/topics/oira<@#&>>Learn more about OiRA</a></p>", 
    "title": "OiRA in the European Sectoral Social Dialogue", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "/en/teaser/oshwiki-article-2013-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-08 16:14:13", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   This month\u2019s OSHwiki article in the spotlight looks at the issue of organisational culture, which plays a vital role in occupational safety and health (OSH). As the article explains, organisational culture refers to the shared values, norms, opinions, and taboos within an organisation that influence the working processes, perceptions, and understandings of OSH risks and how they are dealt with.</p>  <p>   Investing in the development of a corporate culture that highly values health and safety is therefore not just a matter of importance for organisations. It\u2019s also a priority for the European Union and other international organisations, such as the International Labour Organisation (ILO) which has devoted the <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>2015 World Day for Safety and Health</a> to this theme under the call for action \u201cJoin in building a culture of prevention on OSH\u201d.</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/en/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture/oshwikilogo_png.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "en", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:02:39", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/en/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "publication_date": "2015-04-15 09:30:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oshwiki", 
    "text": "<p>   &nbsp;\u2018<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Towards an occupational safety and health culture</a>\u2019 was posted by Gerard Zwetsloot and Niek Steijger from the Netherlands Organisation for Applied Scientific Research, and is online now. Useful references to tools and methods to assess OSH culture which then allow companies to take action to increase awareness and change behaviour are also described in this informative article.</p>  <p>   Are topics such as developing an OSH culture of specific interest to you and your colleagues? Then why not share OSHwiki articles like this one with your network via social media platforms such as Twitter, Facebook and LinkedIn. And remember, you can even contribute with your expertise by writing an article yourself today! &nbsp; &nbsp; &nbsp;</p>  <p>   <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Main_Page<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Visit OSHwiki now</a></p>", 
    "title": "OSHwiki article in the spotlight \u2013 Towards an occupational safety and health culture", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-08 16:14:13", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>\u010clanak u \u017eari\u0161tu na OSHwikiju ovog se mjeseca bavi pitanjima organizacijske kulture koja ima sredi\u0161nju ulogu u podru\u010dju sigurnosti i zdravlja na radnom mjestu (skra\u0107eno: OSH). U \u010dlanku se poja\u0161njavaju sastavnice organizacijske kulture: zajedni\u010dke vrijednosti, norme, mi\u0161ljenja i tabui u organizaciji koji utje\u010du na radne postupke, percepciju i shva\u0107anje rizika u podru\u010dju sigurnosti i zdravlja na radu, kao i na\u010dini kako se tim rizicima pristupa.</p> <p>Stoga ulaganje u razvoj korporativne kulture koja po\u0161tuje zdravlje i sigurnost nije samo va\u017eno pitanje za organizacije. To je prioritet i Europske unije i drugih me\u0111unarodnih organizacija poput Me\u0111unarodne organizacije rada (ILO) koja je posvetila <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Svjetski dan sigurnost i zdravlja 2015.</a> pozivu na provedbu mjera pod nazivom \u201eSudjelujte u izgradnji kulture prevencije u pogledu sigurnosti i zdravlja na radu\u201c.</p> <p> </p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/hr/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture/oshwikilogo_png.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "hr", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:02:39", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/hr/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "publication_date": "2015-04-15 09:30:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oshwiki", 
    "text": "<p> \u010clanak <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Izgradnja kulture sigurnosti i zdravlja na radnom mjestu</a> objavili su Gerard Zwetsloot i Niek Steijger iz Organizacije za primijenjena znanstvena istra\u017eivanja u Nizozemskoj i sada je postupan na internetskim stranicama. U tom su informativnom \u010dlanku navedeni korisni izvori o alatima i obja\u0161njene metode ocjenjivanja kulture sigurnosti i zdravlja na radu pomo\u0107u kojih poduze\u0107a mogu oja\u010dati svijest i promijeniti pona\u0161anje.</p> <p>Jesu li vama i va\u0161im kolegama posebno zanimljive teme poput razvoja kulture sigurnosti i zdravlja na radu? U tom slu\u010daju \u010dlanke poput onog na OSHwikiju podijelite s prijateljima na socijalnim mre\u017eama na Twitteru, Facebooku i LinkedInu. Ne zaboravite da i sami mo\u017eete doprinijeti svojim stru\u010dnim znanjima: napi\u0161ite \u010dlanak ve\u0107 danas!      </p> <p><a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Main_Page<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Posjetite OSHwiki</a></p>", 
    "title": "\u010clanak u \u017eari\u0161tu na stranici OSHwiki \u2013 Izgradnja kulture sigurnosti i zdravlja na radnom mjestu", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-08 16:14:13", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>\u0422\u043e\u0437\u0438 \u043c\u0435\u0441\u0435\u0446 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u044f\u0442\u0430 \u0432 OSHwiki \u0432 \u0446\u0435\u043d\u0442\u044a\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u0440\u0430\u0437\u0433\u043b\u0435\u0436\u0434\u0430 \u0432\u044a\u043f\u0440\u043e\u0441\u0430 \u0437\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0442\u0443\u0440\u0430, \u043a\u043e\u044f\u0442\u043e \u0438\u0437\u043f\u044a\u043b\u043d\u044f\u0432\u0430 \u0441\u044a\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044f \u0437\u0430 \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430 \u0438 \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0435\u0442\u043e \u043f\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 (\u0411\u0417\u0420). \u0412 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u044f\u0442\u0430 \u0441\u0435 \u0440\u0430\u0437\u044f\u0441\u043d\u044f\u0432\u0430, \u0447\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0441\u0435 \u043e\u0442\u043d\u0430\u0441\u044f \u0434\u043e \u0441\u044a\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043d\u043e\u0440\u043c\u0438, \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0442\u0430\u0431\u0443\u0442\u0430 \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0435\u0434\u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0438\u0442\u043e \u0432\u043b\u0438\u044f\u044f\u0442 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0438, \u0432\u044a\u0437\u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0440\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432\u0435\u0442\u0435 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0411\u0417\u0420, \u0438 \u043a\u0430\u043a\u0432\u0438 \u043c\u0435\u0440\u043a\u0438 \u0441\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u0430\u0442 \u0437\u0430 \u0442\u044f\u0445.</p> <p>\u0415\u0442\u043e \u0437\u0430\u0449\u043e \u0438\u043d\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0440\u043f\u043e\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0442\u0443\u0440\u0430, \u043a\u043e\u044f\u0442\u043e \u0446\u0435\u043d\u0438 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0435\u0442\u043e \u0438 \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430, \u043d\u0435 \u0435 \u043e\u0442 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0430\u043c\u043e \u0437\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438\u0442\u0435. \u0422\u043e\u0432\u0430 \u0441\u044a\u0449\u043e \u0435 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0437\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u044f \u0441\u044a\u044e\u0437 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 (\u041c\u041e\u0422), \u043a\u043e\u044f\u0442\u043e \u0435 \u043f\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u0438\u043b\u0430 <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u0438\u044f \u0434\u0435\u043d \u0437\u0430 \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442 \u0438 \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430</a> \u043d\u0430 \u0442\u0430\u0437\u0438 \u0442\u0435\u043c\u0430 \u043f\u043e\u0434 \u043f\u0440\u0438\u0437\u0438\u0432\u0430 \u0437\u0430 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u201e\u0412\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0442\u0435 \u0441\u0435 \u0432 \u0438\u0437\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u0437\u0430 \u0411\u0417\u0420\u201c.</p> <p> </p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/bg/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture/oshwikilogo_png.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "bg", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:02:39", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/bg/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "publication_date": "2015-04-15 09:30:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oshwiki", 
    "text": "<p> <strong>\u201e</strong><a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>\u0417\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442 \u0438 \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430</a>\u201c \u0435 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0443\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043e\u0442 Gerard Zwetsloot \u0438 Niek Steijger \u043e\u0442 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u0438 \u0438\u0437\u0441\u043b\u0435\u0434\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0432\u0435\u0447\u0435 \u0435 \u043e\u043d\u043b\u0430\u0439\u043d. \u0412 \u0442\u0430\u0437\u0438 \u0441\u044a\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0442\u0435\u043b\u043d\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u044f \u0441\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043e\u0447\u0435\u043d\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u0440\u0430\u0442\u043a\u0438 \u043a\u044a\u043c \u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0438\u044f \u0438 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438 \u0437\u0430 \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0442\u0443\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0437\u0430 \u0411\u0417\u0420, \u043a\u043e\u044f\u0442\u043e \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u0444\u0438\u0440\u043c\u0438\u0442\u0435 \u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u0430\u0442 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0437\u0430 \u043f\u043e\u0432\u0438\u0448\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043e\u0441\u0432\u0435\u0434\u043e\u043c\u0435\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430 \u0438 \u0437\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043c\u044f\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e.</p> <p>\u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0443\u0432\u0430\u0442\u0435 \u043b\u0438 \u0441\u0435 \u043f\u043e-\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e \u0441 \u0432\u0430\u0448\u0438\u0442\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0435\u0433\u0438 \u043e\u0442 \u0442\u0435\u043c\u0438 \u043a\u0430\u0442\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0437\u0430 \u0411\u0417\u0420? \u0422\u043e\u0433\u0430\u0432\u0430 \u0437\u0430\u0449\u043e \u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435 \u0441 \u0445\u043e\u0440\u0430\u0442\u0430 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e \u0432\u0430\u0441 \u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u043d\u0438 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0438 \u043e\u0442 OSHwiki \u0447\u0440\u0435\u0437 Twitter, Facebook \u0438 LinkedIn. \u041d\u0435 \u0437\u0430\u0431\u0440\u0430\u0432\u044f\u0439\u0442\u0435, \u0447\u0435 \u0434\u043e\u0440\u0438 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442\u0435 \u0434\u0430 \u0434\u043e\u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u0435\u0442\u0435 \u0441 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f\u0442\u0430 \u0441\u0438, \u043a\u0430\u0442\u043e \u0441\u0430\u043c\u0438\u0442\u0435 \u0432\u0438\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0448\u0435\u0442\u0435 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u044f!      </p> <p><a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Main_Page<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>\u041f\u043e\u0441\u0435\u0442\u0435\u0442\u0435 OSHwiki</a></p>", 
    "title": "\u0421\u0442\u0430\u0442\u0438\u044f \u0432 OSHwiki \u0432 \u0446\u0435\u043d\u0442\u044a\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u2014 \u0417\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442 \u0438 \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-08 16:14:13", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>Ta mesec je v sredi\u0161\u010du pozornosti \u010dlanek iz spletne enciklopedije OSHwiki, ki obravnava vpra\u0161anje organizacijske kulture, ki ima pomembno vlogo pri zagotavljanju varnosti in zdravja pri delu. Kot je razvidno iz \u010dlanka, se organizacijska kultura nana\u0161a na skupne vrednote, standarde, stali\u0161\u010da in tabuje v organizaciji, ki vplivajo na delovne procese, zaznave in razumevanje tveganj na podro\u010dju varnosti in zdravja pri delu in na to, kako se organizacija z njimi spopada.</p> <p>Zato vlaganje v razvoj organizacijske kulture, v kateri sta varnost in zdravje visoko cenjena, ni pomembna naloga samo za posami\u010dne organizacije. Je tudi prednostna naloga Evropske unije in drugih mednarodnih organizacij, kot je Mednarodna organizacija dela (MOD), ki je tej temi namenila <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>svetovni dan varnosti in zdravja 2015</a> s pozivom \u201ePridru\u017eite se pri izgradnji kulture prepre\u010devanja na podro\u010dju varnosti in zdravja pri delu\u201c.</p> <p> </p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/sl/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture/oshwikilogo_png.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "sl", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:02:39", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/sl/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "publication_date": "2015-04-15 09:30:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oshwiki", 
    "text": "<p> Gerard Zwetsloot in Niek Steijger iz nizozemske organizacije za uporabne znanstvene raziskave sta objavila \u010dlanek \u201e<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Na poti do kulture varnosti in zdravja pri delu</a>\u201c, ki je sedaj na voljo tudi na spletu. Ta poleg tega iz\u010drpno opisuje koristna orodja in metode za ocenjevanje kulture varnosti in zdravja pri delu, ki podjetjem omogo\u010dajo, da sprejmejo ustrezne ukrepe za ozave\u0161\u010danje in spremembo vedenjskih vzorcev.</p> <p>Se morda tudi vi ali va\u0161i sodelavci zanimate za tematike, kot je denimo vzpostavitev kulture varnosti in zdravja pri delu? Zakaj potem ne bi informacije o teh \u010dlankih, objavljenih v spletni enciklopediji OSHwiki, raz\u0161irili v va\u0161i socialni mre\u017ei prek dru\u017ebenih medijev, kot so Twitter, Facebook in Linkedln. In ne pozabite: tudi vi lahko prispevate s svojim strokovnim znanjem in napi\u0161ete sestavek za spletno enciklopedijo!      </p> <p><a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Main_Page<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Obi\u0161\u010dite spletno enciklopedijo OSHwiki</a></p>", 
    "title": "\u010clanek iz spletne enciklopedije OSHwiki v sredi\u0161\u010du pozornosti \u2013 na poti do kulture varnosti in zdravja pri delu", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-08 16:14:13", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   \u0160\u0101 m\u0113ne\u0161a skaidrojum\u0101 par <i>OSHwiki</i> rakstu ir apl\u016bkots jaut\u0101jums par organizatorisko kult\u016bru, kam ir b\u016btiska noz\u012bme darba dro\u0161\u012bb\u0101 un vesel\u012bbas aizsardz\u012bb\u0101 (DDVA). K\u0101 rakst\u0101 paskaidrots, organizatorisk\u0101 kult\u016bra attiecas uz kop\u0113j\u0101m v\u0113rt\u012bb\u0101m, norm\u0101m, atzinumiem un aizliegumiem organiz\u0101cij\u0101 un t\u0101 ietekm\u0113 darba procesus, uztveri un izpratni par DDVA riskiem un to p\u0101rvald\u012bbu.</p>  <p>   Ieguld\u012bjumi korporat\u012bv\u0101s kult\u016bras att\u012bst\u012bb\u0101, augstu v\u0113rt\u0113jot vesel\u012bbu un dro\u0161\u012bbu, t\u0101d\u0113\u013c nav tikai svar\u012bguma jaut\u0101jums organiz\u0101cij\u0101m. T\u0101 ir ar\u012b priorit\u0101te Eiropas Savien\u012bbai un cit\u0101m starptautisk\u0101m organiz\u0101cij\u0101m, piem\u0113ram, Starptautisk\u0101 Darba organiz\u0101cijai (SDO), kas \u0161im tematam velt\u012bja <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>2015. gada Pasaules Darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas dienu</a>, izplatot aicin\u0101jumu \u201cPievienojieties, lai kop\u012bgi veidotu DDVA profilakses kult\u016bru!\u201d.</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/lv/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture/oshwikilogo_png.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "lv", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:02:39", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/lv/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "publication_date": "2015-04-15 09:30:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oshwiki", 
    "text": "<p>   &nbsp;</p>  <p>   Rakstu \u201c<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Ce\u013c\u0101 uz darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas kult\u016bru</a>\u201d iesniedza <i>Gerard Zwetsloot</i> un <i>Niek Steijger</i> no N\u012bderlandes organiz\u0101cijas Lieti\u0161\u0137ai zin\u0101tniskai izp\u0113tei, un tas tagad ir pieejams tie\u0161saist\u0113. \u0160aj\u0101 informat\u012bvaj\u0101 rakst\u0101 ir aprakst\u012bti ar\u012b noder\u012bgi atsauces r\u012bki un metodes DDVA kult\u016bras nov\u0113rt\u0113\u0161anai, \u013caujot uz\u0146\u0113mumiem veikt pas\u0101kumus inform\u0113t\u012bbas palielin\u0101\u0161anai un uzved\u012bbas normu mai\u0146ai.</p>  <p>   Vai Jums un J\u016bsu kol\u0113\u0123iem ir \u012bpa\u0161a interese, piem\u0113ram, par DDVA kult\u016bras att\u012bst\u012bbu? Tad k\u0101d\u0113\u013c neizm\u0113\u0123in\u0101t <i>OSHwiki</i> rakstu, piem\u0113ram, \u0161\u0101 raksta koplieto\u0161anu caur J\u016bsu t\u012bklu, izmantojot soci\u0101lo pla\u0161sazi\u0146as l\u012bdzek\u013cu platformas, piem\u0113ram, <i>Twitter</i>, <i>Facebook</i> un <i>LinkedIn.</i> Un atcerieties, ka J\u016bs varat izplat\u012bt savu pieredzi, sagatavojot tagad pats savu rakstu!</p>  <p>   <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Main_Page<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Apmekl\u0113jiet tagad <i>OSHwiki</i></a></p>", 
    "title": "Skaidrojums par OSHwiki rakstu \u2014 Ce\u013c\u0101 uz darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas kult\u016bru", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-08 16:14:13", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>M\u00e5nedens OSHwiki-artikkel i fokus ser p\u00e5 organisasjonskulturen, som spiller en vesentlig rolle n\u00e5r det gjelder helse og sikkerhet p\u00e5 arbeidsplassen (HMS). If\u00f8lge artikkelen henspiller organisasjonskultur p\u00e5 hvilke verdier, normer, meninger og tabuer i en organisasjon som p\u00e5virker arbeidsprosessene, og hvordan HMS-risiko oppfattes og forst\u00e5s og hvordan slik risiko h\u00e5ndteres.</p> <p>\u00c5 legge ned tid og arbeid med \u00e5 bygge en organisasjonskultur som verdsetter helse og sikkerhet h\u00f8yt, er derfor ikke viktig bare for n\u00e6ringslivet. Det er ogs\u00e5 et prioriteringsomr\u00e5de for Den europeiske union og andre internasjonale organisasjoner, som Den internasjonale arbeidsorganisasjon (ILO), som har viet <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Verdens arbeidsmilj\u00f8dag 2015</a> til dette temaet med oppfordringen <@#&>Bli med og bygg opp en kultur for risikoforebygging<@#&>.</p> <p>   \u00a0</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/no/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture/oshwikilogo_png.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "no", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:02:39", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/no/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "publication_date": "2015-04-15 09:30:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oshwiki", 
    "text": "<p>\u00a0<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Towards an occupational safety and health culture</a> er en artikkel lagt ut av Gerard Zwetsloot og Niek Steijger fra Nederlandsk organisasjon for anvendt naturvitenskapelig forskning (Nederlandse Organisatie voor Toegepast Natuurwetenschappelijk Onderzoek), og er tilgjengelig p\u00e5 nett n\u00e5. Denne opplysende artikkelen inneholder nyttige henvisninger til verkt\u00f8yer og metoder enhver organisasjon kan bruke for \u00e5 vurdere sin HMS-kultur, samt innspill til hvordan de kan treffe tiltak for \u00e5 \u00f8ke bevisstheten og endre atferden i organisasjonen.</p> <p>Er du og dine kolleger spesielt interessert i hvordan en HMS-kultur bygges opp? Hvorfor ikke dele OSHwiki-artikler som denne med nettverket ditt via sosiale medieplattformer som Twitter, Facebook og LinkedIn? Og ikke glem at ogs\u00e5 du kan bidra med din ekspertise og skrive en artikkel i dag! \u00a0 \u00a0 \u00a0</p> <p><a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Main_Page<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Bes\u00f8k OSHwiki n\u00e5</a></p>", 
    "title": "OSHwiki-artikkel i fokus \u2013 Towards an occupational safety and health culture (Mot en HMS-kultur)", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-08 16:14:13", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Der in diesem Monat ausgew\u00e4hlte OSHwiki-Artikel besch\u00e4ftigt sich mit dem Thema Unternehmenskultur, die bei der Sicherheit und dem Gesundheitsschutz bei der Arbeit eine entscheidende Rolle spielt. Unternehmenskultur bezieht sich dem Artikel zufolge auf die gemeinsamen Werte, Normen, Meinungen und Tabus in einem Unternehmen, die die Arbeitsprozesse, Konzepte und die Wahrnehmung von Risiken f\u00fcr die Sicherheit und den Gesundheitsschutz bei der Arbeit beeinflussen, sowie auf den Umgang damit.</p> <p>   Die Investition in die Entwicklung einer Unternehmenskultur, die Gesundheitsschutz und Sicherheit einen hohen Stellenwert einr\u00e4umt, ist daher nicht f\u00fcr Unternehmen von Bedeutung. Sie steht auch f\u00fcr die Europ\u00e4ische Union und andere internationale Organisationen wie die Internationale Arbeitsorganisation (IAO) an erster Stelle, die den diesj\u00e4hrigen <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Welttag f\u00fcr Sicherheit und Gesundheitsschutz bei der Arbeit</a> im Rahmen ihres Aufrufs zum Handeln \u201eGemeinsam eine Pr\u00e4ventionskultur f\u00fcr Sicherheit und Gesundheitsschutz bei der Arbeit schaffen\u201c diesem Thema gewidmet hat.</p> <p>   \u00a0</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/de/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture/oshwikilogo_png.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "de", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:02:39", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/de/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "publication_date": "2015-04-15 09:30:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oshwiki", 
    "text": "<p>   \u00a0Der Artikel <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Auf dem Weg zu einer Kultur der Sicherheit und des Gesundheitsschutzes bei der Arbeit</a> wurde von Gerard Zwetsloot und Niek Steijger von der niederl\u00e4ndischen Organisation f\u00fcr Angewandte Wissenschaftliche Forschung gepostet und steht jetzt online zur Verf\u00fcgung. Der informative Artikel enth\u00e4lt auch n\u00fctzliche Hinweise auf Tools und Methoden zur Bewertung der Kultur der Sicherheit und des Gesundheitsschutzes bei der Arbeit, die es Unternehmen erm\u00f6glichen, Ma\u00dfnahmen zur St\u00e4rkung des Bewusstseins und zur \u00c4nderung des Verhaltens zu ergreifen.</p> <p>   Haben Sie oder Ihre Kollegen ein besonderes Interesse an Themen wie der Entwicklung einer Kultur der Sicherheit und des Gesundheitsschutzes bei der Arbeit? Dann teilen Sie solche OSHwiki-Artikel wie diesen doch einfach mit ihrem Netzwerk \u00fcber soziale Medienplattformen wie Twitter, Facebook oder LinkedIn. Und denken Sie daran: Auch Sie k\u00f6nnen mit Ihrem Fachwissen einen Beitrag leisten, indem Sie selbst einen Artikel schreiben. Fangen Sie doch gleich heute damit an! \u00a0 \u00a0 \u00a0</p> <p> <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Main_Page<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Hier geht es zu OSHwiki</a></p>", 
    "title": "OSHwiki-Artikel im Rampenlicht \u2013 Auf dem Weg zu einer Kultur der Sicherheit und des Gesundheitsschutzes bei der Arbeit", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-08 16:14:13", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>Tento mesiac je na port\u00e1li OSHwiki v centre pozornosti \u010dl\u00e1nok venovan\u00fd organiza\u010dnej kult\u00fare, ktor\u00e1 v oblasti bezpe\u010dnosti a ochrany zdravia pri pr\u00e1ci (BOZP) zohr\u00e1va d\u00f4le\u017eit\u00fa \u00falohu. Ako sa v \u010dl\u00e1nku vysvet\u013euje, organiza\u010dn\u00e1 kult\u00fara sa t\u00fdka spolo\u010dn\u00fdch hodn\u00f4t, noriem, n\u00e1zorov a tabu t\u00e9m v r\u00e1mci organiz\u00e1cie, ktor\u00e9 ovplyv\u0148uj\u00fa pracovn\u00fd proces, vn\u00edmanie a ch\u00e1panie riz\u00edk v r\u00e1mci oblasti BOZP, a sp\u00f4sobu ako ich rie\u0161i\u0165.</p> <p>Invest\u00edcia do rozvoja kult\u00fary na \u00farovni organiz\u00e1cie, ktor\u00e1 si vysoko cen\u00ed zdravie a bezpe\u010dnos\u0165, nie je d\u00f4le\u017eitou len pre organiz\u00e1cie. Je to priorita aj pre Eur\u00f3psku \u00faniu a in\u00e9 medzin\u00e1rodn\u00e9 organiz\u00e1cie, ako napr. Medzin\u00e1rodn\u00fa organiz\u00e1ciu pr\u00e1ce (MOP), ktor\u00e1 venovala tejto t\u00e9me <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Svetov\u00fd de\u0148 bezpe\u010dnosti a zdravia 2015</a> s v\u00fdzvou <@#&>Zapojte sa do budovania kult\u00fary prevencie v oblasti BOZP<@#&>.</p> <p>   \u00a0</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/sk/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture/oshwikilogo_png.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "sk", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:02:39", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/sk/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "publication_date": "2015-04-15 09:30:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oshwiki", 
    "text": "<p>\u00a0\u010cl\u00e1nok <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Smerom ku kult\u00fare bezpe\u010dnosti a ochrane zdravia pri pr\u00e1ci</a> uverejnili Gerard Zwetsloot a Niek Steijger z holandskej Organiz\u00e1cie pre aplikovan\u00fd vedeck\u00fd v\u00fdskum a je u\u017e dostupn\u00fd on-line. V tomto informat\u00edvnom \u010dl\u00e1nku sa nach\u00e1dzaj\u00fa aj u\u017eito\u010dn\u00e9 odkazy na n\u00e1stroje a met\u00f3dy na pos\u00fadenie kult\u00fary v oblasti BOZP, ktor\u00e9 spolo\u010dnostiam pom\u00f4\u017eu v \u010fal\u0161\u00edch krokoch pri zvy\u0161ovan\u00ed povedomia a zmene spr\u00e1vania.</p> <p>Zauj\u00edmaj\u00fa v\u00e1s a va\u0161ich kolegov konkr\u00e9tne t\u00e9my ako napr\u00edklad rozvoj kult\u00fary v oblasti BOZP? Pode\u013ete sa s nimi o \u010dl\u00e1nky port\u00e1lu OSHwiki ako tento prostredn\u00edctvom va\u0161ej siete cez platformy soci\u00e1lnych m\u00e9di\u00ed Twitter, Facebook a LinkedIn. A nezabudnite, \u017ee aj vy sami m\u00f4\u017eete u\u017e dnes nap\u00edsa\u0165 \u010dl\u00e1nok a prispie\u0165 tak svojimi odborn\u00fdmi sk\u00fasenos\u0165ami! \u00a0 \u00a0 \u00a0</p> <p><a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Main_Page<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Nav\u0161t\u00edvte OSHwiki</a></p>", 
    "title": "V centre pozornosti \u010dl\u00e1nok port\u00e1lu OSHwiki - Smerom ku kult\u00fare bezpe\u010dnosti a ochrane zdravia pri pr\u00e1ci", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-08 16:14:13", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>L-artiklu OSHwiki ta' dan ix-xahar ta\u0127t il-lenti j\u0127ares lejn il-kwistjoni ta' kultura organizzattiva, li g\u0127andha rwol importanti fis-sigurt\u00e0 u s-sa\u0127\u0127a okkupazzjonali (OSH). Kif jispjega l-artklu, kultura organizzattiva tirreferi g\u0127all-valuri, normi, opinjonijiet u tab\u00f9s kondivi\u017ci f'organizzazzjoni li jinfluwenzaw il-pro\u010bessi ta' \u0127idma, il-per\u010bezzjonijiet, u l-fehim tar-riskji tal-OSH u kif ji\u0121u indirizzati.</p> <p>L-investiment fl-i\u017cvilupp ta' kultura korporattiva li tag\u0127ti valur g\u0127oli lis-sa\u0127\u0127a u s-sigurt\u00e0 huwa g\u0127aldaqstant mhux biss kwistjoni ta' importanza g\u0127all-organizzazzjonijiet. Huwa wkoll prijorit\u00e0 g\u0127all-Unjoni Ewropea u organizzazzjonijiet internazzjonali o\u0127ra, b\u0127all-Organizzazzjoni Internazzjonali tax-Xog\u0127ol (ILO) li ddedikat il- <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Jum Dinji g\u0127as-Sigurt\u00e0 u s-Sa\u0127\u0127a 2015</a> g\u0127al din it-tema ta\u0127t l-appell g\u0127al azzjoni \u201cIng\u0127aqad fil-bini ta' kultura ta' prevenzjoni dwar l-OSH\u201d.</p> <p> </p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/mt/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture/oshwikilogo_png.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "mt", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:02:39", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/mt/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "publication_date": "2015-04-15 09:30:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oshwiki", 
    "text": "<p> \u2018<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Lejn kultura ta' sigurt\u00e0 u sa\u0127\u0127a okkupazzjonali</a>\u2019 ssemmiet minn Gerard Zwetsloot u Niek Steijger mill-Organizzazzjoni g\u0127ar-Ri\u010berka Xjentifika Applikata tan-Netherlands, u issa tinsab online. F'dan l-artiklu informattiv hemm deskrizzjonijiet ukoll dwar referenzi utli g\u0127al g\u0127odod u metodi biex tkun ivvalutata l-kultura tal-OSH li mbag\u0127ad jippermettu lil kumpaniji jie\u0127du azzjoni biex ti\u017cdied is-sensibilizzazzjoni u tinbidel l-im\u0121iba. </p> <p>Su\u0121\u0121etti b\u0127all-i\u017cvilupp ta' kultura tal-OSH huma ta' interess spe\u010bifiku g\u0127alik u g\u0127all-kollegi tieg\u0127ek? Allura g\u0127aliex ma tikkondividix artikli OSHwiki b\u0127al dan mat-netwerk tieg\u0127ek permezz ta' pjattaformi tal-midja so\u010bjali b\u0127al Twitter, Facebook u Linkedln. U ftakar, tista' wkoll tikkontribwixxi bl-g\u0127arfien espert tieg\u0127ek billi inti stess tikteb artiklu llum!      </p> <p><a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Main_Page<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Visit OSHwiki now</a></p>", 
    "title": "Artiklu OSHwiki ta\u0127t il-lenti - Lejn kultura ta' sigurt\u00e0 u sa\u0127\u0127a okkupazzjonali", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-08 16:14:13", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Grein \u00feessa m\u00e1na\u00f0ar \u00e1 OSHwiki, sem kastlj\u00f3sinu er beint a\u00f0, fjallar um menningu innan fyrirt\u00e6kja, en h\u00fan leikur lykilhlutverk \u00feegar kemur a\u00f0 vinnuverndarm\u00e1lum.  Eins og greinin \u00fatsk\u00fdrir a\u00f0 \u00fe\u00e1 v\u00edsar menning \u00ed fyrirt\u00e6kjum til sameiginlegra gilda, sta\u00f0la, sko\u00f0ana og tab\u00faa \u00ed fyrirt\u00e6kinu sem hafa \u00e1hrif \u00e1 vinnuferla, t\u00falkun og skilning \u00e1 vinnuverndar\u00e1h\u00e6ttum og hvernig \u00e1 \u00feeim er teki\u00f0. </p> <p>   Fj\u00e1rfesting \u00ed \u00fer\u00f3un fyrirt\u00e6kjamenningar sem leggur miki\u00f0 upp \u00far heilbrig\u00f0i og \u00f6ryggi er \u00fev\u00ed ekki bara mikilv\u00e6g \u00feegar kemur a\u00f0 fyrirt\u00e6kjum. Sl\u00edkt er l\u00edka forgangsm\u00e1l hj\u00e1 Evr\u00f3pusambandinu og \u00f6\u00f0rum al\u00fej\u00f3\u00f0legum stofnunum, eins og Al\u00fej\u00f3\u00f0avinnum\u00e1lastofnuninni (ILO), en h\u00fan hefur tileinka\u00f0 \u00feetta \u00feema <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>heimsdeginum 2015 fyrir \u00f6ryggis- og heilbrig\u00f0ism\u00e1l</a>  me\u00f0 hvatningaror\u00f0unum \u201eTaktu \u00fe\u00e1tt \u00ed a\u00f0 skapa fyrirbyggjandi menningu \u00e1 svi\u00f0i vinnuverndarm\u00e1la\u201c.</p> <p>   \u00a0</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/is/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture/oshwikilogo_png.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "is", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:02:39", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/is/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "publication_date": "2015-04-15 09:30:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oshwiki", 
    "text": "<p>   \u00a0\u2018<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>\u00cd \u00e1tt a\u00f0 vinnuverndarmenningu</a>\u2019 var birt af Gerard Zwetsloot og Niek Steijger fr\u00e1 hollensku Stofnuninni fyrir hagn\u00fdtar v\u00edsindaranns\u00f3knir og m\u00e1 finna hana n\u00fa \u00e1 Netinu.  \u00cd \u00feessari uppl\u00fdsandi grein m\u00e1 finna ganglegar tilv\u00edsanir til t\u00f3la og a\u00f0fer\u00f0a til \u00feess a\u00f0 leggja mat \u00e1 vinnuverndarmenningu en \u00fea\u00f0 gerir fyrirt\u00e6kjum s\u00ed\u00f0an kleift a\u00f0 gr\u00edpa til r\u00e1\u00f0stafana til a\u00f0 auka vitund og breyta heg\u00f0un sinni. </p> <p>   Hefur \u00fe\u00fa og samstarfsf\u00f3lk \u00feitt s\u00e9rstakan \u00e1huga \u00e1 efni eins og \u00fer\u00f3un vinnuverndarmenningar? Hv\u00ed \u00fe\u00e1 ekki a\u00f0 deila OSHwiki greinum eins og \u00feessari me\u00f0 tengslanetinu \u00fe\u00ednu \u00ed gegnum samf\u00e9lagsmi\u00f0la eins og Twitter, Facebook og LinkedIn? Haf\u00f0u \u00ed huga a\u00f0 \u00fe\u00fa getur l\u00edka lagt \u00feitt af m\u00f6rkunum me\u00f0 s\u00e9rfr\u00e6\u00f0i\u00feekkingu \u00feinni og skrifa\u00f0 grein \u00ed dag! \u00a0 \u00a0 \u00a0</p> <p> <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Main_Page<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Fara \u00e1 OSHwiki n\u00fana</a></p>", 
    "title": "Kastlj\u00f3sinu beint a\u00f0 grein \u00e1 OSHwiki  \u2013 \u00cd \u00e1tt a\u00f0 vinnuverndarmenningu", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-08 16:14:13", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>Deze maand richt de OSHwiki zijn schijnwerpers op een artikel over de organisatiecultuur als bepalende factor voor veiligheid en gezondheid op het werk (VGW). Zoals in het artikel wordt uitgelegd, heeft organisatiecultuur betrekking op de gedeelde waarden, normen, standpunten en taboes in een organisatie, die van invloed zijn op de arbeidsprocessen, de percepties en hoe tegen VGW-risico's wordt aangekeken en ermee wordt omgegaan.</p> <p>Investeren in de ontwikkeling van een bedrijfscultuur waarin veel waarde wordt gehecht aan veiligheid en gezondheid, is daarom niet alleen belangrijk voor organisaties. Het is ook een prioriteit voor de Europese Unie en andere internationale organisaties zoals de Internationale Arbeidsorganisatie (IAO), die de <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Werelddag voor veiligheid en gezondheid 2015</a> aan dit thema heeft gewijd onder de titel \u201cJoin in building a culture of prevention on OSH\u201d (Bouw mee aan een preventiecultuur voor veiligheid en gezondheid op het werk).</p> <p> </p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/nl/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture/oshwikilogo_png.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "nl", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:02:39", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/nl/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "publication_date": "2015-04-15 09:30:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oshwiki", 
    "text": "<p> \u201c<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Towards an occupational safety and health culture</a>\u201d (Naar een cultuur van veiligheid en gezondheid op het werk) werd gepost door Gerard Zwetsloot en Niek Steijger van de Nederlandse organisatie voor Toegepast-Natuurwetenschappelijk Onderzoek (TNO), en is nu online beschikbaar. Naast veel informatie bevat het artikel ook nuttige verwijzingen naar tools en methoden waarmee bedrijven hun eigen VGW-cultuur kunnen beoordelen en vervolgens actie kunnen ondernemen om het bewustzijn te vergroten en een gedragsverandering teweeg te brengen.</p> <p>Zijn onderwerpen als de ontwikkeling van een VGW-cultuur van bijzonder belang voor u en uw collega's? Aarzel dan niet om dit en andere OSHwiki-artikels via sociale media als Twitter, Facebook en LinkedIn met personen uit uw netwerk te delen. En vergeet niet dat u ook zelf een artikel kunt schrijven om uw deskundigheid bij te dragen!      </p> <p><a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Main_Page<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Bezoek de OSHwiki</a></p>", 
    "title": "OSHwiki-artikel van de maand: \u201cTowards an occupational safety and health culture\u201d", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-08 16:14:13", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   El art\u00edculo en la plataforma OSHwiki de este mes examina la cultura organizativa, que juega un papel esencial en la seguridad y la salud en el trabajo (SST). Como se explica en el art\u00edculo, por cultura organizativa se entienden los valores compartidos, las normas, las opiniones y los tab\u00fas existentes dentro de una organizaci\u00f3n que influyen en los procesos de trabajo, las percepciones y la comprensi\u00f3n de los riesgos en materia de SST, as\u00ed como el modo de afrontarlos.</p>  <p>   Por eso, la importancia de invertir en el desarrollo de una cultura corporativa que otorgue un gran valor a la seguridad y a a salud en el trabajo no se limita a las organizaciones, tambi\u00e9n es una prioridad para la Uni\u00f3n Europea y para otras organizaciones internacionales, como por ejemplo la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo (OIT), que ha instituido el <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--es/index.htm<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>D\u00eda Internacional de la Seguridad y la Salud en el Trabajo 2015</a> consagrado a esta cuesti\u00f3n bajo la convocatoria de actuaci\u00f3n \u201c\u00danete a la construcci\u00f3n de una cultura de la prevenci\u00f3n en materia de SST\u201d.</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/es/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture/oshwikilogo_png.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "es", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:02:39", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/es/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "publication_date": "2015-04-15 09:30:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oshwiki", 
    "text": "<p>   &nbsp;\u2018<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Hacia una cultura de la prevenci\u00f3n en materia de seguridad y salud en el trabajo</a>\u2019 ha sido publicado por Gerard Zwetsloot and Niek Steijger, de la Organizaci\u00f3n de los Pa\u00edses Bajos para la Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica Aplicada, y est\u00e1 actualmente en l\u00ednea. En este art\u00edculo informativo se muestran tambi\u00e9n referencias \u00fatiles a herramientas y m\u00e9todos para evaluar la cultura preventiva en materia de SST que permiten a las empresas promover medidas destinadas a incrementar la sensibilizaci\u00f3n y a modificar actitudes.</p>  <p>   \u00bfResultan de inter\u00e9s espec\u00edfico para usted y sus colegas temas como el desarrollo de la SST? Si as\u00ed es, \u00bfpor qu\u00e9 no compartir art\u00edculos OSHwiki como este con su red a trav\u00e9s de plataformas de redes sociales como Twitter, Facebook y LinkedIn. Y recuerde que tambi\u00e9n puede contribuir con sus experiencias escribiendo usted mismo un art\u00edculo hoy. &nbsp; &nbsp; &nbsp;</p>  <p>   <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Main_Page<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Visite OSHwiki ahora</a></p>", 
    "title": "Art\u00edculo en OSHwiki: Hacia una cultura de la prevenci\u00f3n en materia de seguridad y salud en el trabajo", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-08 16:14:13", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>Articolul special OSHwiki al acestei luni analizeaz\u0103 problema culturii organiza\u021bionale, care joac\u0103 un rol-cheie \u00een domeniul securit\u0103\u021bii \u0219i s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii \u00een munc\u0103 (SSM). A\u0219a cum se explic\u0103 \u00een articol, cultura organiza\u021bional\u0103 se refer\u0103 la valori, norme, opinii \u0219i tabuuri comune \u00een cadrul unei organiza\u021bii, care influen\u021beaz\u0103 procedurile de lucru, modul \u00een care sunt percepute \u0219i \u00een\u021belese riscurile \u00een domeniul SSM \u0219i modul \u00een care acestea sunt tratate.</p> <p>Investi\u021bia \u00een dezvoltarea unei culturi corporative care acord\u0103 o importan\u0163\u0103 deosebit\u0103 securit\u0103\u021bii \u0219i s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii este, prin urmare, un aspect esen\u021bial nu numai pentru organiza\u021bii. Este o prioritate \u0219i pentru Uniunea European\u0103 \u0219i pentru alte organiza\u021bii interna\u021bionale, precum Organiza\u021bia Interna\u021bional\u0103 a Muncii (OIM), care a consacrat <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Ziua mondial\u0103 a securit\u0103\u021bii \u0219i s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii 2015</a> acestei teme \u00een cadrul apelului la ac\u021biune \u201eAl\u0103tura\u021bi-v\u0103 \u0219i contribui\u021bi la crearea unei culturi de preven\u021bie \u00een domeniul SSM\u201d.</p> <p>   \u00a0</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/ro/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture/oshwikilogo_png.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "ro", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:02:39", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/ro/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "publication_date": "2015-04-15 09:30:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oshwiki", 
    "text": "<p>\u00a0\u201e<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>C\u0103tre o cultur\u0103 a securit\u0103\u021bii \u0219i s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii \u00een munc\u0103</a>\u201d a fost publicat de Gerard Zwetsloot \u0219i Niek Steijger din cadrul Organiza\u021biei pentru Cercetare \u0218tiin\u021bific\u0103 Aplicat\u0103 din \u021a\u0103rile de Jos, \u0219i este acum disponibil online. \u00cen cadrul acestui articol informativ mai sunt prezentate referin\u021be utile la instrumente \u0219i metode de evaluare a culturii \u00een domeniul SSM, care le permit ulterior \u00eentreprinderilor s\u0103 ia m\u0103suri pentru cre\u0219terea gradului de sensibilizare \u0219i modificarea comportamentelor.</p> <p>Dumneavoastr\u0103 \u0219i colegii dumneavoastr\u0103 manifesta\u021bi un interes aparte pentru teme precum dezvoltarea unei culturi \u00een domeniul SSM? Atunci ar fi bine s\u0103 publica\u021bi articole OSHwiki ca acesta \u00een cadrul re\u021belei dumneavoastr\u0103, prin intermediul re\u0163elelor de socializare cum sunt Twitter, Facebook \u0219i LinkedIn. \u0218i re\u021bine\u021bi c\u0103 pute\u021bi s\u0103 contribui\u021bi cu propriile cuno\u0219tin\u021be de specialitate scriind chiar dumneavoastr\u0103 un articol azi! \u00a0 \u00a0 \u00a0</p> <p><a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Main_Page<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Vizita\u021bi OSHwiki acum</a></p>", 
    "title": "Articolul special OSHwiki \u2013 C\u0103tre o cultur\u0103 a securit\u0103\u021bii \u0219i s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii \u00een munc\u0103", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-08 16:14:13", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Den h\u00e4r m\u00e5nadens OSHwiki-artikel tar upp organisationskulturen och dess stora betydelse f\u00f6r arbetsmilj\u00f6n. D\u00e4r kan vi l\u00e4sa om att organisationskultur handlar om gemensamma normer, v\u00e4rderingar, \u00e5sikter och tabubelagda \u00e4mnen, faktorer som har en stor inverkan p\u00e5 arbetsprocesserna och synen p\u00e5 arbetsmilj\u00f6risker i en organisation.</p> <p>   Att satsa p\u00e5 att utveckla en f\u00f6retagskultur som s\u00e4tter h\u00e4lsa och s\u00e4kerhet i fr\u00e4msta rummet \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r inte bara viktigt f\u00f6r f\u00f6retagen. Det \u00e4r ocks\u00e5 en prioriterad fr\u00e5ga f\u00f6r EU och internationella organisationer som Internationella arbetsorganisationen (ILO), som \u00e4gnat <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>V\u00e4rldsdagen f\u00f6r arbetsmilj\u00f6 2015</a> \u00e5t denna fr\u00e5ga under uppmaningen <@#&>Delta i uppbyggnaden av en riskf\u00f6rebyggande arbetsmilj\u00f6kultur<@#&>.</p> <p>   \u00a0</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/sv/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture/oshwikilogo_png.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "sv", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:02:39", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/sv/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "publication_date": "2015-04-15 09:30:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oshwiki", 
    "text": "<p>   Artikeln\u00a0 <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Mot en h\u00e4lso- och s\u00e4kerhetsinriktad organisationskultur</a> (Towards an occupational safety and health culture) lades upp av Gerard Zwetsloot och Niek Steijger fr\u00e5n det nederl\u00e4ndska forskningsinstitutet TNO och finns nu tillg\u00e4nglig online. Artikeln inneh\u00e5ller \u00e4ven anv\u00e4ndbara l\u00e4nkar till verktyg och h\u00e4nvisningar till metoder f\u00f6r att utv\u00e4rdera f\u00f6retagskulturens fokus p\u00e5 arbetsmilj\u00f6. F\u00f6retagen kan anv\u00e4nda de h\u00e4r hj\u00e4lpmedlen f\u00f6r att h\u00f6ja medvetenheten och f\u00f6r\u00e4ndra o\u00f6nskade beteendem\u00f6nster p\u00e5 arbetsplatsen.</p> <p>   \u00c4r utveckling och spridning av en god arbetsmilj\u00f6kultur ett s\u00e4rskilt relevant tema f\u00f6r dig och dina kollegor? I s\u00e5 fall f\u00e5r du g\u00e4rna dela OSHwiki-artiklar som denna med dina kontakter p\u00e5 sociala n\u00e4tverk som Twitter, Facebook eller LinkedIn. Om du har specialkompetens p\u00e5 omr\u00e5det kan du g\u00e5 \u00e4nnu ett steg l\u00e4ngre genom att skriva och l\u00e4gga upp en egen artikel p\u00e5 OSHwiki! \u00a0 \u00a0 \u00a0</p> <p> <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Main_Page<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>G\u00e5 till OSHwiki nu</a></p>", 
    "title": "OSHwiki-artikel i fokus \u2013 Mot en h\u00e4lso- och s\u00e4kerhetsinriktad organisationskultur", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-08 16:14:13", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>K\u00e4esoleva kuu \u00fclevaatlikus OSHwiki artiklis keskendutakse organisatsioonikultuuri teemale, mis on t\u00f6\u00f6ohutuses ja t\u00f6\u00f6tervishoius v\u00e4ga oluline. Artiklist selgub, et organisatsioonikultuur t\u00e4hendab organisatsioonisiseseid \u00fchiseid v\u00e4\u00e4rtusi, norme, arvamusi ja tabusid, mis m\u00f5jutavad t\u00f6\u00f6protsesse, arusaamu, ning t\u00f6\u00f6ohutuse ja t\u00f6\u00f6tervishoiu riskide tajumist ja riskide ohjamise viise.</p> <p>Tervishoidu ja ohutust v\u00e4\u00e4rtustava ettev\u00f5ttekultuuri arengusse investeerimine ei ole seega pelgalt organisatsioonide jaoks oluline. See on ka Euroopa Liidu ja muude rahvusvaheliste organisatsioonide, n\u00e4iteks Rahvusvahelise T\u00f6\u00f6organisatsiooni (ILO) prioriteet, kes k\u00e4sitleb seda teemat <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>2015. aasta \u00fclemaailmsel ohutuse ja tervishoiu p\u00e4eval</a> \u00fcleskutse \u201eAidake rajada t\u00f6\u00f6ohutuse ja t\u00f6\u00f6tervishoiu riskide ennetamise kultuuri\u201d raames.</p> <p> </p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/et/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture/oshwikilogo_png.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "et", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:02:39", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/et/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "publication_date": "2015-04-15 09:30:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oshwiki", 
    "text": "<p> Madalmaade rakenduslike teadusuuringute organisatsiooni liikmed Gerard Zwetsloot ja Niek Steijger postitasid artikli \u201e<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>T\u00f6\u00f6ohutuse ja t\u00f6\u00f6tervishoiu kultuuri rajamise suunas</a>\u201d, mis on n\u00fc\u00fcd avaldatud veebis. Teabeartiklis kirjeldatakse ka t\u00f6\u00f6ohutuse ja t\u00f6\u00f6tervishoiu kultuuri hindamise meetodeid ja vahendeid (koos k\u00e4ep\u00e4raste viidetega), mis v\u00f5imaldavad ettev\u00f5tetel teadvustamiseks ja harjumuste muutmiseks v\u00f5tta meetmeid.</p> <p>Kas t\u00f6\u00f6ohutuse ja t\u00f6\u00f6tervishoiu kultuuri rajamise teemad pakuvad teile ja teie kolleegidele huvi? Kui jah, siis levitage selleteemalisi OSHwiki artikleid oma tutvusringkonnas sotsiaalmeediaplatvormide kaudu (Twitter, Facebook, LinkedIn). V\u00f5ite ka ise oma teadmisi jagada, kirjutades vastava artikli juba t\u00e4na!      </p> <p><a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Main_Page<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>K\u00fclastage OSHwikit</a></p>", 
    "title": "OSHwiki artikli \u201eT\u00f6\u00f6ohutuse ja t\u00f6\u00f6tervishoiu kultuuri rajamise suunas\u201d \u00fclevaade", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-08 16:14:13", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>O artigo OSHwiki em destaque este m\u00eas trata a quest\u00e3o da cultura organizacional, a qual desempenha um papel fundamental na seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho (SST). Como explicado no artigo, a cultura organizacional diz respeito a valores, normas, opini\u00f5es e tabus comuns no seio de uma organiza\u00e7\u00e3o que influenciam os processos de trabalho, a perce\u00e7\u00e3o e a compreens\u00e3o dos riscos de SST e a forma como estes s\u00e3o abordados.</p> <p>Assim, investir no desenvolvimento de uma cultura empresarial que tenha um grande apre\u00e7o pela sa\u00fade e seguran\u00e7a, al\u00e9m de ser importante para as organiza\u00e7\u00f5es, \u00e9 uma prioridade para a Uni\u00e3o Europeia e outras organiza\u00e7\u00f5es internacionais, como a Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho (OIT). Com efeito, esta dedicou o <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Dia Mundial da Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho de 2015</a> a este tema, apelando \u00e0 a\u00e7\u00e3o sob o repto \u00abParticipe na cria\u00e7\u00e3o de uma cultura preventiva de SST\u00bb.</p> <p>   \u00a0</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/pt/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture/oshwikilogo_png.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "pt", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:02:39", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/pt/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "publication_date": "2015-04-15 09:30:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oshwiki", 
    "text": "<p>\u00a0J\u00e1 dispon\u00edvel em linha, o artigo informativo \u00ab<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Towards an occupational safety and health culture</a>\u00bb (rumo a uma cultura de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho) foi escrito por Gerard Zwetsloot e Niek Steijger, da TNO, organiza\u00e7\u00e3o holandesa para a investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica aplicada. Inclui tamb\u00e9m refer\u00eancias \u00fateis para ferramentas e m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o da cultura de SST que permitem \u00e0s empresas atuar no sentido de aumentar a sensibiliza\u00e7\u00e3o e mudar comportamentos.</p> <p>Os temas como a quest\u00e3o do desenvolvimento de uma cultura de SST despertam o seu interesse e o dos seus colegas? Ent\u00e3o porque n\u00e3o partilhar artigos OSHwiki como este com os seus contactos em plataformas de comunica\u00e7\u00e3o social (por exemplo, Twitter, Facebook e LinkedIn)? Recordamos que tamb\u00e9m poder\u00e1 escrever um artigo e contribuir com os seus conhecimentos. \u00a0 \u00a0 \u00a0</p> <p><a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Main_Page<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Visite a p\u00e1gina OSHwiki</a></p>", 
    "title": "Artigo OSHwiki em destaque \u2013 Rumo a uma cultura de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-08 16:14:13", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   L'article mis en lumi\u00e8re ce mois-ci sur la plate-forme OSHwiki traite de la culture d'entreprise, qui joue un r\u00f4le crucial dans la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 au travail (SST). Comme l'explique cet article, la culture d'entreprise fait r\u00e9f\u00e9rence aux valeurs, normes, opinions et sujets tabous partag\u00e9s au sein d'une organisation, qui influent sur les processus de travail, les perceptions et les conceptions des risques en mati\u00e8re de SST, et sur les mesures prises face \u00e0 ces risques.</p> <p>   C'est pourquoi l'investissement dans le d\u00e9veloppement d'une culture d'entreprise qui accorde une grande valeur \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et la sant\u00e9 est certes important pour les entreprises, mais il s'agit \u00e9galement d'une priorit\u00e9 pour l'Union europ\u00e9enne et d'autres organisations internationales, telles que l'Organisation internationale du travail (OIT), qui a consacr\u00e9 la <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--fr/index.htm<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Journ\u00e9e mondiale de la s\u00e9curit\u00e9 et de la sant\u00e9 au travail</a> \u00e0 ce th\u00e8me, en lan\u00e7ant un appel \u00e0 l'action intitul\u00e9 \u00abJoignez-vous \u00e0 la construction d'une culture de la pr\u00e9vention en mati\u00e8re de SST\u00bb.</p> <p>   \u00a0</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/fr/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture/oshwikilogo_png.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "fr", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:02:39", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/fr/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "publication_date": "2015-04-15 09:30:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oshwiki", 
    "text": "<p>   \u00a0L'article intitul\u00e9 \u00ab<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Towards an occupational safety and health culture</a>\u00bb (Vers une culture de la s\u00e9curit\u00e9 et de la sant\u00e9 au travail), propos\u00e9 par Gerard Zwetsloot et Niek Steijger, de l'Organisation pour la recherche scientifique aux Pays-Bas, est d\u00e9sormais disponible en ligne. Vous trouverez \u00e9galement dans cet article informatif des r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 des outils et m\u00e9thodes utilis\u00e9s pour \u00e9valuer la culture en mati\u00e8re de SST, qui permettent \u00e0 leur tour aux entreprises de prendre des mesures afin de renforcer les connaissances et de modifier les comportements en la mati\u00e8re.</p> <p>   Des sujets tels que le d\u00e9veloppement d'une culture en mati\u00e8re de SST vous int\u00e9ressent particuli\u00e8rement, vous et vos coll\u00e8gues? Alors pourquoi ne pas partager avec votre r\u00e9seau des articles publi\u00e9s sur la plate-forme OSHwiki tels que celui-ci via les r\u00e9seaux sociaux, comme par exemple Twitter, Facebook et LinkedIn? Et n'oubliez pas: vous pouvez m\u00eame apporter votre contribution et votre expertise en r\u00e9digeant vous-m\u00eame un article d\u00e8s aujourd'hui! \u00a0 \u00a0 \u00a0</p> <p> <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Main_Page<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Rendez-vous maintenant sur la plate-forme OSHwiki</a></p>", 
    "title": "Article mis en lumi\u00e8re sur la plate-forme OSHwiki \u2013 Vers une culture de la s\u00e9curit\u00e9 et de la sant\u00e9 au travail", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-08 16:14:13", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   T\u00e4m\u00e4n kuukauden OSHwiki-artikkelissa tarkastellaan organisaatiokulttuuria, joka on hyvin t\u00e4rke\u00e4 asia  ty\u00f6suojelun kannalta. Artikkelin mukaan organisaatiokulttuurilla tarkoitetaan organisaation yhteisi\u00e4 arvoja, normeja, n\u00e4kemyksi\u00e4 ja tabuja, jotka vaikuttavat ty\u00f6prosesseihin, k\u00e4sityksiin sek\u00e4 ty\u00f6suojeluriskien ymm\u00e4rt\u00e4miseen ja k\u00e4sittelyyn.</p> <p>   Siten investointi sellaisen yrityskulttuurin kehitt\u00e4miseen, jossa arvostetaan terveytt\u00e4 ja turvallisuutta, ei ole merkitt\u00e4v\u00e4\u00e4 vain organisaation kannalta. Se kuuluu my\u00f6s Euroopan unionin ja muiden kansainv\u00e4listen organisaatioiden, kuten Kansainv\u00e4lisen ty\u00f6j\u00e4rjest\u00f6n (ILO) prioriteetteihin. ILOn <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Maailman ty\u00f6suojelup\u00e4iv\u00e4 2015</a> on omistettu t\u00e4lle samalle aiheelle, ja sloganissaan se kehottaa liittym\u00e4\u00e4n mukaan ennaltaehk\u00e4isev\u00e4n ty\u00f6suojelukulttuurin luomiseen.</p> <p>   \u00a0</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/fi/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture/oshwikilogo_png.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "fi", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:02:39", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/fi/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "publication_date": "2015-04-15 09:30:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oshwiki", 
    "text": "<p>   Artikkelin \u00a0<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Towards an occupational safety and health culture</a> ovat laatineet Gerard Zwetsloot ja Niek Steijger Alankomaiden sovelletun tieteellisen tutkimuksen laitokselta (Netherlands Organisation for Applied Scientific Research), ja sen on nyt verkossa. T\u00e4ss\u00e4 tietopitoisessa artikkelissa on hy\u00f6dyllisi\u00e4 viittauksia ty\u00f6suojelukulttuurin arvioinnin v\u00e4lineisiin ja menetelmiin, jotka auttavat yrityksi\u00e4 ryhtym\u00e4\u00e4n toimenpiteisiin tiedon lis\u00e4\u00e4miseksi ja k\u00e4ytt\u00e4ytymisen muuttamiseksi.</p> <p>   Kiinnostavatko sellaiset aiheet kuin ty\u00f6suojelukulttuurin kehitt\u00e4minen sinua ja ty\u00f6tovereitasi?  Jos kiinnostavat, jaa t\u00e4m\u00e4 ja muita OSHwikin artikkeleita sosiaalisen median verkostossasi, kuten Twitterss\u00e4, Facebookissa ja LinkedInss\u00e4. Voit osallistua my\u00f6s asiantuntijana kirjoittamalla itse! \u00a0 \u00a0 \u00a0</p> <p> <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Main_Page<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>K\u00e4y OSHwiki-sivustolla</a></p>", 
    "title": "OSHwiki-artikkeli <@#&>Towards an occupational safety and health culture<@#&>", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-08 16:14:13", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>OSHwiki-artiklen, som er i fokus i denne m\u00e5ned, ser n\u00e6rmere p\u00e5 emnet virksomhedskultur, der spiller en s\u00e6rdeles vigtig rolle inden for arbejdsmilj\u00f8. Som forklaret i artiklen refererer organisationskultur til de f\u00e6lles v\u00e6rdier, normer, holdninger og tabuer i en virksomhed, som b\u00e5de p\u00e5virker arbejdsprocesserne og opfattelsen og forst\u00e5elsen af arbejdsmilj\u00f8risici, og hvordan disse kan h\u00e5ndteres.</p> <p>Det er derfor ikke kun vigtigt for virksomhederne at investere i udvikling af en virksomhedskultur, der prioriterer arbejdsmilj\u00f8et. Det er ogs\u00e5 en prioritet for Den Europ\u00e6iske Union og andre internationale organisationer som f.eks. Den Internationale Arbejdsorganisation (ILO), som har valgt dette tema til <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>verdensdagen for sikkerhed og sundhed p\u00e5 arbejdspladsen i 2015</a> med opfordringen \u201cV\u00e6r med til at opbygge en forebyggelseskultur inden for arbejdsmilj\u00f8\u201d.</p> <p> </p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/da/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture/oshwikilogo_png.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "da", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:02:39", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/da/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "publication_date": "2015-04-15 09:30:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oshwiki", 
    "text": "<p> Artiklen \u2018<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Towards an occupational safety and health culture</a>\u2019 (mod en forebyggelseskultur inden for arbejdsmilj\u00f8) er skrevet af Gerard Zwetsloot og Niek Steijger fra den nederlandske organisation for anvendt naturvidenskabelig forskning og er online nu. Den indeholder desuden nyttige referencer til v\u00e6rkt\u00f8jer og metoder til vurdering af arbejdsmilj\u00f8kulturen, s\u00e5 virksomhederne efterf\u00f8lgende kan tr\u00e6ffe foranstaltninger til at \u00f8ge opm\u00e6rksomheden og \u00e6ndre adf\u00e6rden.</p> <p>Er emner som udvikling af en arbejdsmilj\u00f8kultur af s\u00e6rlig interesse for dig og dine kolleger? Hvorfor s\u00e5 ikke dele OSHwiki-artikler som denne med dit netv\u00e6rk p\u00e5 sociale medieplatforme som f.eks. Twitter, Facebook og LinkedIn? Husk, at du ogs\u00e5 kan bidrage med din ekspertise ved at skrive en artikel allerede i dag!      </p> <p><a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Main_Page<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>G\u00e5 til OSHwiki nu</a></p>", 
    "title": "OSHwiki-artikel i fokus \u2013 Mod en forebyggelseskultur inden for arbejdsmilj\u00f8", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-08 16:14:13", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>\u010cl\u00e1nek v OSHwiki, kter\u00fd je v centru z\u00e1jmu tento m\u011bs\u00edc, se zab\u00fdv\u00e1 problematikou organiza\u010dn\u00ed kultury, kter\u00e1 hraje z\u00e1sadn\u00ed \u00falohu v bezpe\u010dnosti a ochran\u011b zdrav\u00ed p\u0159i pr\u00e1ci (BOZP). Jak \u010dl\u00e1nek vysv\u011btluje, organiza\u010dn\u00ed kultura se t\u00fdk\u00e1 sd\u00edlen\u00fdch hodnot, norem, n\u00e1zor\u016f a tabu v r\u00e1mci organizace, kter\u00e9 ovliv\u0148uj\u00ed pracovn\u00ed procesy, vn\u00edm\u00e1n\u00ed a ch\u00e1p\u00e1n\u00ed rizik v oblasti BOZP a zp\u016fsob\u016f jejich \u0159e\u0161en\u00ed.</p> <p>Investov\u00e1n\u00ed do rozvoje organiza\u010dn\u00ed kultury, kter\u00e1 si vysoce cen\u00ed zdrav\u00ed a bezpe\u010dnosti, tud\u00ed\u017e nen\u00ed d\u016fle\u017eit\u00e9 jen pro organizace. Je to t\u00e9\u017e priorita Evropsk\u00e9 unie a dal\u0161\u00edch mezin\u00e1rodn\u00edch organizac\u00ed, jako je Mezin\u00e1rodn\u00ed organizace pr\u00e1ce (MOP), kter\u00e1 tomuto t\u00e9matu v\u011bnovala <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Sv\u011btov\u00fd den bezpe\u010dnosti a ochrany zdrav\u00ed p\u0159i pr\u00e1ci v roce 2015</a> s v\u00fdzvou k akci \u201eP\u0159ipojte se k budov\u00e1n\u00ed kultury prevence v r\u00e1mci BOZP\u201c.</p> <p> </p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/cs/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture/oshwikilogo_png.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "cs", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:02:39", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/cs/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "publication_date": "2015-04-15 09:30:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oshwiki", 
    "text": "<p>   \u00a0</p> <p> \u010cl\u00e1nek \u201e<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Sm\u011brem ke kultu\u0159e bezpe\u010dnosti a ochrany zdrav\u00ed p\u0159i pr\u00e1ci</a>\u201c zve\u0159ejnili Gerard Zwetsloot a Niek Steijger z Nizozemsk\u00e9 organizace pro aplikovan\u00fd v\u011bdeck\u00fd v\u00fdzkum a je nyn\u00ed k dispozici na internetu. Tento informativn\u00ed \u010dl\u00e1nek t\u00e9\u017e poskytuje u\u017eite\u010dn\u00e9 odkazy na n\u00e1stroje a metody pro hodnocen\u00ed kultury BOZP, na z\u00e1klad\u011b kter\u00e9ho pak spole\u010dnosti mohou jednat, aby zv\u00fd\u0161ily pov\u011bdom\u00ed a zm\u011bnily chov\u00e1n\u00ed.</p> <p>Zaj\u00edmaj\u00ed v\u00e1s a va\u0161e kolegy t\u00e9mata, jako je rozvoj kultury BOZP? Pokud ano, sd\u00edlejte \u010dl\u00e1nky z OSHwiki, jako je tento, prost\u0159ednictv\u00edm soci\u00e1ln\u00edch s\u00edt\u00ed jako Twitter, Facebook a LinkedIn. A nezapome\u0148te, \u017ee i vy m\u016f\u017eete je\u0161t\u011b dnes p\u0159isp\u011bt sv\u00fdmi odborn\u00fdmi znalostmi a napsat vlastn\u00ed \u010dl\u00e1nek.      </p> <p><a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Main_Page<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Nav\u0161tivte OSHwiki</a></p>", 
    "title": "\u010cl\u00e1nek v OSHwiki v centru z\u00e1jmu \u2013 Sm\u011brem ke kultu\u0159e bezpe\u010dnosti a ochrany zdrav\u00ed p\u0159i pr\u00e1ci", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-08 16:14:13", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>Az OSHwiki e havi kiemelt cikke a szervezeti kult\u00fara k\u00e9rd\u00e9s\u00e9vel foglalkozik, amely alapvet\u0151 fontoss\u00e1g\u00fa a munkahelyi biztons\u00e1g \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9gv\u00e9delem szempontj\u00e1b\u00f3l. Mint azt a cikk kifejti, a szervezeti kult\u00fara a szervezeten bel\u00fcli olyan k\u00f6z\u00f6s \u00e9rt\u00e9kek, norm\u00e1k, v\u00e9lem\u00e9nyek \u00e9s tabuk \u00f6sszess\u00e9g\u00e9t jelenti, amelyek befoly\u00e1solj\u00e1k a munkafolyamatokat, valamint a munkahelyi biztons\u00e1gi \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9gv\u00e9delmi kock\u00e1zatok felismer\u00e9s\u00e9t, meg\u00e9rt\u00e9s\u00e9t \u00e9s kezel\u00e9s\u00e9nek m\u00f3dj\u00e1t.</p> <p>Ez\u00e9rt az eg\u00e9szs\u00e9get \u00e9s biztons\u00e1got el\u0151t\u00e9rbe helyez\u0151 v\u00e1llalati kult\u00fara kialak\u00edt\u00e1s\u00e1ba val\u00f3 befektet\u00e9s nem csup\u00e1n a v\u00e1llalatok sz\u00e1m\u00e1ra fontos k\u00e9rd\u00e9s. Priorit\u00e1st jelent az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 \u00e9s m\u00e1s nemzetk\u00f6zi szervezetek, p\u00e9ld\u00e1ul a Nemzetk\u00f6zi Munka\u00fcgyi Szervezet (ILO) sz\u00e1m\u00e1ra is, amely e t\u00e9ma jegy\u00e9ben rendezi meg a <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>2015. \u00e9vi biztons\u00e1gi \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9gv\u00e9delmi vil\u00e1gnapot</a> a k\u00f6vetkez\u0151 felh\u00edv\u00e1ssal: \u201eEgy\u00fctt a megel\u0151z\u00e9s kult\u00far\u00e1j\u00e1\u00e9rt a munkahelyi biztons\u00e1g \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9gv\u00e9delem ter\u00e9n\u201d.</p> <p> </p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/hu/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture/oshwikilogo_png.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "hu", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:02:39", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/hu/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "publication_date": "2015-04-15 09:30:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oshwiki", 
    "text": "<p> <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>\u201eA munkahelyi biztons\u00e1g \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9gv\u00e9delem kult\u00far\u00e1j\u00e1nak megteremt\u00e9se\u201d</a> c\u00edm\u0171 cikk most m\u00e1r online is el\u00e9rhet\u0151, szerz\u0151i pedig Gerard Zwetsloot \u00e9s Niek Steijger az alkalmazott tudom\u00e1nyok hollandiai kutat\u00f3int\u00e9zet\u00e9t\u0151l. Ez a tanuls\u00e1gos cikk hasznos hivatkoz\u00e1sokat is tartalmaz olyan, a munkahelyi biztons\u00e1g \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9gv\u00e9delem kult\u00far\u00e1j\u00e1t \u00e9rt\u00e9kel\u0151 eszk\u00f6z\u00f6kre \u00e9s m\u00f3dszerekre, amelyek r\u00e9v\u00e9n a v\u00e1llalatok l\u00e9p\u00e9seket tehetnek a figyelemfelh\u00edv\u00e1s \u00e9s a magatart\u00e1s megv\u00e1ltoztat\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben.</p> <p>\u00c9rdekli-e \u00d6nt \u00e9s munkat\u00e1rsait a munkahelyi biztons\u00e1g \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9gv\u00e9delem kult\u00far\u00e1j\u00e1nak kialak\u00edt\u00e1sa \u00e9s az ehhez hasonl\u00f3 t\u00e9m\u00e1k? Akkor ne habozzon megosztani az OSHwiki ilyen jelleg\u0171 cikkeit ismer\u0151seivel a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi oldalakon, p\u00e9ld\u00e1ul a Twitteren, a Facebookon \u00e9s a LinkedInen. \u00c9s ne feledje, mindehhez \u00d6n is hozz\u00e1j\u00e1rulhat, ha meg\u00edrja egy cikkben saj\u00e1t gondolatait, ak\u00e1r m\u00e9g ma!      </p> <p><a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Main_Page<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>L\u00e1togasson el most az OSHwiki-re!</a></p>", 
    "title": "Az OSHwiki kiemelt cikke \u2013 A munkahelyi biztons\u00e1g \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9gv\u00e9delem kult\u00far\u00e1j\u00e1nak megteremt\u00e9se", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-08 16:14:13", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   \u0160io m\u0117nesio svarbiausi\u0173 naujien\u0173 skilties \u201eOSHwiki\u201c straipsnyje nagrin\u0117jama organizacijos kult\u016bros, kuri labai svarbi siekiant u\u017etikrinti darbuotoj\u0173 saug\u0105 ir sveikat\u0105 (DSS), tema. Kaip paai\u0161kinta straipsnyje, organizacijos kult\u016bra\u00a0\u2013 tai bendros organizacijos vertyb\u0117s, normos, nuomon\u0117s ir tabu, turintys \u012ftakos darbo procesams ir tam, kaip suvokiama rizika DSS srityje ir kaip su ja kovojama.</p> <p>   Ne tik organizacijoms r\u016bpi, kad b\u016bt\u0173 investuojama \u012f organizacijos kult\u016bros, kurioje itin vertinama sauga ir sveikata, pl\u0117tr\u0105. Tai labai svarbu ir Europos S\u0105jungai bei kitoms tarptautin\u0117ms organizacijoms, kaip antai, Tarptautinei darbo organizacijai (TDO), kuri \u0161iai temai paskyr\u0117 <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>2015 m. pasaulin\u0119 darbuotoj\u0173 saugos ir sveikatos dien\u0105</a> pagal kvietim\u0105 imtis veiksm\u0173 \u201eBendromis j\u0117gomis diekime prevencijos kult\u016br\u0105 DSS srityje\u201c.</p> <p>   \u00a0</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/lt/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture/oshwikilogo_png.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "lt", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:02:39", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/lt/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "publication_date": "2015-04-15 09:30:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oshwiki", 
    "text": "<p>   \u00a0Straipsn\u012f \u201e<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Kaip sukurti darbuotoj\u0173 saugos ir sveikatos kult\u016br\u0105</a>\u201c paskelb\u0117 Nyderland\u0173 taikom\u0173j\u0173 mokslini\u0173 tyrim\u0173 organizacijos darbuotojai Gerard Zwetsloot ir Niek Steijger. J\u012f dabar galima skaityti internete. \u0160iame informatyviame straipsnyje taip pat pateikiama naudingos informacijos apie DSS kult\u016bros vertinimo priemones ir metodus, leid\u017eian\u010dius \u012fmon\u0117ms imtis veiksm\u0173 s\u0105moningumui didinti ir elgsenai keisti.</p> <p>   Jei tokios temos kaip DSS kult\u016bros ugdymas \u012fdomios jums ir j\u016bs\u0173 kolegoms, pasidalinkite \u0161iuo ir kitais \u201eOSHwiki\u201c straipsniais su savo pa\u017e\u012fstamais socialin\u0117s \u017einiasklaidos priemon\u0117mis, pvz., \u201eTwitter\u201c, \u201eFacebook\u201c ir \u201eLinkedIn\u201c. Atminkite, kad mums gali praversti ir j\u016bs\u0173 \u017einios, pavyzd\u017eiui, j\u016bs\u0173 pa\u010di\u0173 ra\u0161ytas straipsnis! \u00a0 \u00a0 \u00a0</p> <p> <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Main_Page<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Apsilankyti \u201eOSHwiki\u201c dabar</a></p>", 
    "title": "Svarbiausi\u0173 naujien\u0173 skiltyje\u00a0\u2013 \u201eOSHwiki\u201c straipsnis \u201eKaip sukurti darbuotoj\u0173 saugumo ir sveikatos kult\u016br\u0105\u201c", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-08 16:14:13", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>L'articolo di OSHwiki di questo mese degno di attenzione si incentra sulla questione della cultura organizzativa, che svolge un ruolo cruciale nella sicurezza e nella salute sul lavoro (SSL). Come spiega l'articolo, la cultura organizzativa di riferisce ai valori, alle norme, ai pareri e ai tab\u00f9 condivisi in un'organizzazione che influenzano i processi lavorativi, le percezioni e le comprensioni dei rischi per la SSL e su come questi vengono trattati. </p> <p>Investire nello sviluppo di una cultura aziendale che altamente valorizza la salute e la sicurezza non \u00e8 perci\u00f2 solo una questione di importanza per le organizzazioni. Si tratta anche di una priorit\u00e0 per l'Unione europea e altre organizzazioni internazionali, quali l'Organizzazione internazionale del lavoro (ILO) che ha dedicato la <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Giornata mondiale 2015 per la salute e la sicurezza</a> a questo tema all'insegna di un'azione concertata \u201cUnisciti nella costruzione di una cultura della prevenzione della SSL\u201d.</p> <p>   \u00a0</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/it/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture/oshwikilogo_png.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "it", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:02:39", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/it/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "publication_date": "2015-04-15 09:30:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oshwiki", 
    "text": "<p>\u00a0\u2018<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Verso una cultura della sicurezza e della salute sul lavoro</a>\u2019 \u00e8 stato inviato da Gerard Zwetsloot e Niek Steijger dall'Organizzazione per la ricerca scientifica applicata dei Paesi Bassi e adesso \u00e8 in linea. Sono anche descritti in questo articolo informativo i riferimenti utili a strumenti e metodi volti a valutare la cultura della SSL, che in seguito consentiranno alle imprese di attuare azioni per aumentare la consapevolezza e cambiare i comportamenti.</p> <p>Temi quali lo sviluppo di una cultura della SSL rientrano nei vostri interessi specifici e dei vosti colleghi? Allora perch\u00e9 non condividere gli articoli OSHwiki come questo con la vostra rete tramite le piatteforme dei media sociali quali Twitter, Facebook e Linkedln. E ricordatevi, potete anche contribuire con la vostra esperienza scrivendo oggi stesso un articolo! \u00a0 \u00a0 \u00a0</p> <p><a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Main_Page<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Visit OSHwiki now</a></p>", 
    "title": "L'articolo di OSHwiki alla ribalta - Verso una cultura della sicurezza e della salute sul lavoro", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-08 16:14:13", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>W tym miesi\u0105cu wyr\u00f3\u017cniony artyku\u0142 OSHwiki dotyczy zagadnienia kultury organizacyjnej, kt\u00f3ra odgrywa kluczow\u0105 rol\u0119 w bezpiecze\u0144stwie i higienie pracy (BHP). W artykule wyja\u015bnia si\u0119, \u017ce kultura organizacyjna odnosi si\u0119 do podzielanych warto\u015bci, norm, opinii i tabu w ramach organizacji, kt\u00f3re wp\u0142ywaj\u0105 na procesy pracy, postrzeganie i rozumienie zagro\u017ce\u0144 dla BHP oraz zajmowanie si\u0119 nimi.</p> <p>Inwestowanie w rozw\u00f3j kultury korporacyjnej, w kt\u00f3rej wysoko ceni si\u0119 zdrowie i bezpiecze\u0144stwo, jest zatem nie tylko wa\u017cne dla organizacji, lecz jest r\u00f3wnie\u017c priorytetem dla Unii Europejskiej i innych organizacji mi\u0119dzynarodowych, takich jak Mi\u0119dzynarodowa Organizacja Pracy (MOP), kt\u00f3ra po\u015bwi\u0119ci\u0142a <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>\u015awiatowy Dzie\u0144 Bezpiecze\u0144stwa i Ochrony Zdrowia w Pracy 2015</a> temu tematowi w ramach wezwania do dzia\u0142ania: \u201ePrzy\u0142\u0105cz si\u0119 do budowania kultury prewencji w zakresie BHP\u201d.</p> <p>   \u00a0</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/pl/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture/oshwikilogo_png.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "pl", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:02:39", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/pl/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "publication_date": "2015-04-15 09:30:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oshwiki", 
    "text": "<p>\u00a0Tekst \u201e<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>W kierunku kultury BHP</a>\u201d zosta\u0142 opublikowany przez Gerarda Zwetsloota i Nieka Steijgera z niderlandzkiej Organizacji na rzecz Stosowanych Bada\u0144 Naukowych i jest teraz dost\u0119pny on-line. W tym bogatym w informacje artykule opisano r\u00f3wnie\u017c przydatne narz\u0119dzia i metody oceny kultury BHP umo\u017cliwiaj\u0105ce firmom podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 w zakresie zwi\u0119kszania \u015bwiadomo\u015bci i zmiany zachowa\u0144.</p> <p>Czy tematy takie jak rozwijanie kultury BHP s\u0105 szczeg\u00f3lnie interesuj\u0105ce dla ciebie i twoich koleg\u00f3w? Podziel si\u0119 tym i innymi artyku\u0142ami OSHwiki za po\u015brednictwem platform medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych, jak Twitter, Facebook i LinkedIn. I pami\u0119taj, \u017ce r\u00f3wnie\u017c ty mo\u017cesz podzieli\u0107 si\u0119 posiadan\u0105 wiedz\u0105 na ten temat samemu pisz\u0105c artyku\u0142. \u00a0 \u00a0 \u00a0</p> <p><a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Main_Page<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Wejd\u017a na OSHwiki teraz</a></p>", 
    "title": "Wyr\u00f3\u017cniony artyku\u0142 OSHwiki \u2013 W kierunku kultury BHP", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-08 16:14:13", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>\u0391\u03c5\u03c4\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd \u03bc\u03ae\u03bd\u03b1, \u03b7 OSHwiki \u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03b5\u03bd\u03c4\u03c1\u03ce\u03bd\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c3\u03b5 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03ac\u03c1\u03b8\u03c1\u03bf \u03c4\u03bf \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03bf \u03b5\u03be\u03b5\u03c4\u03ac\u03b6\u03b5\u03b9 \u03c4\u03bf \u03b8\u03ad\u03bc\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03bd\u03bf\u03bf\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03af\u03b1\u03c2 \u03c9\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b8\u03bf\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b3\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03c0\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b1\u03c3\u03c6\u03ac\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1 (\u0395\u0391\u03a5). \u038c\u03c0\u03c9\u03c2 \u03b5\u03be\u03b7\u03b3\u03b5\u03af \u03c4\u03bf \u03ac\u03c1\u03b8\u03c1\u03bf, \u03b7 \u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03bd\u03bf\u03bf\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03af\u03b1 \u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03ac \u03c4\u03b9\u03c2 \u03b1\u03be\u03af\u03b5\u03c2, \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03ba\u03b1\u03bd\u03cc\u03bd\u03b5\u03c2, \u03c4\u03b9\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc\u03c8\u03b5\u03b9\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b1 \u03c4\u03b1\u03bc\u03c0\u03bf\u03cd \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b9\u03c3\u03c7\u03cd\u03bf\u03c5\u03bd \u03c3\u03b5 \u03ad\u03bd\u03b1\u03bd \u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c0\u03b7\u03c1\u03b5\u03ac\u03b6\u03bf\u03c5\u03bd \u03c4\u03b9\u03c2 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03b9\u03b1\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b4\u03b9\u03b1\u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03c3\u03af\u03b5\u03c2, \u03c4\u03b9\u03c2 \u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03bb\u03ae\u03c8\u03b5\u03b9\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bd\u03cc\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03ba\u03b9\u03bd\u03b4\u03cd\u03bd\u03c9\u03bd \u03c3\u03b5 \u03b5\u03c0\u03af\u03c0\u03b5\u03b4\u03bf \u0395\u0391\u03a5, \u03ba\u03b1\u03b8\u03ce\u03c2 \u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf\u03bd \u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf \u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03bc\u03b5\u03c4\u03ce\u03c0\u03b9\u03c3\u03ae\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2.</p> <p>\u03a9\u03c2 \u03b5\u03ba \u03c4\u03bf\u03cd\u03c4\u03bf\u03c5, \u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03bd\u03b4\u03c5\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03bd\u03ac\u03c0\u03c4\u03c5\u03be\u03b7 \u03bf\u03bc\u03b1\u03b4\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03c0\u03bd\u03b5\u03cd\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2 \u03c3\u03b5 \u03b5\u03c0\u03af\u03c0\u03b5\u03b4\u03bf \u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd, \u03c4\u03bf \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03bf \u03b1\u03c0\u03bf\u03b4\u03af\u03b4\u03b5\u03b9 \u03bc\u03b5\u03b3\u03ac\u03bb\u03b7 \u03c3\u03b7\u03bc\u03b1\u03c3\u03af\u03b1 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03c3\u03c6\u03ac\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1, \u03b4\u03b5\u03bd \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03af \u03b1\u03c0\u03bb\u03ce\u03c2 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03c3\u03b7\u03bc\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03b6\u03ae\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd\u03c2,  \u03b1\u03bb\u03bb\u03ac \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b9\u03b1 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae \u0388\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03ac\u03bb\u03bb\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03b5\u03af\u03c2 \u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd\u03c2, \u03cc\u03c0\u03c9\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 \u0394\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03ae\u03c2 \u039f\u03c1\u03b3\u03ac\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7 \u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2 (\u0394\u039f\u0395), \u03b7 \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b1 \u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03b1\u03c6\u03b9\u03b5\u03c1\u03ce\u03c3\u03b5\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd <a href=<@#&>http://www.ilo.org/safework/events/safeday/lang--en/index.htm<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 2015 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03c3\u03c6\u03ac\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1</a> \u03c3\u03c4\u03bf \u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03b5\u03ba\u03c1\u03b9\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b8\u03ad\u03bc\u03b1. \u039f \u03c4\u03af\u03c4\u03bb\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03b5\u03ba\u03c1\u03b9\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c1\u03cc\u03c3\u03ba\u03bb\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03b4\u03c1\u03ac\u03c3\u03b7 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u201cJoin in building a culture of prevention on OSH\u201d (<i>\u0395\u03bb\u03ac\u03c4\u03b5 \u03bd\u03b1 \u03c3\u03c5\u03bc\u03bc\u03b5\u03c4\u03ac\u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03ad\u03c1\u03b3\u03b5\u03b9\u03b1 \u03bd\u03bf\u03bf\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03af\u03b1\u03c2 \u03c0\u03c1\u03cc\u03bb\u03b7\u03c8\u03b7\u03c2 \u03c3\u03b5 \u03b8\u03ad\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u0395\u0391\u03a5</i>).</p> <p> </p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/el/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture/oshwikilogo_png.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "el", 
    "modification_date": "2015-04-20 17:02:39", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/el/teaser/oshwiki-article-towards-an-occupational-safety-and-health-culture", 
    "publication_date": "2015-04-15 09:30:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "oshwiki", 
    "text": "<p> \u03a4\u03bf \u03ac\u03c1\u03b8\u03c1\u03bf \u2018<a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Towards_an_occupational_safety_and_health_culture<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Towards an occupational safety and health culture</a>\u2019(<i>\u039f\u03b4\u03b5\u03cd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c2 \u03bc\u03b9\u03b1 \u03bd\u03bf\u03bf\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03af\u03b1 \u03b5\u03c0\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03b1\u03c3\u03c6\u03ac\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1\u03c2</i>) \u03b1\u03bd\u03b1\u03c1\u03c4\u03ae\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 Gerard Zwetsloot \u03ba\u03b1\u03b9 Niek Steijger \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bf\u03bb\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u039f\u03c1\u03b3\u03ac\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u0395\u03c6\u03b1\u03c1\u03bc\u03bf\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7 \u0395\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u0388\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03b1, \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b4\u03b9\u03b1\u03b8\u03ad\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf \u03b5\u03c0\u03af \u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03ae\u03c2. \u03a3\u03c4\u03bf \u03b5\u03bd \u03bb\u03cc\u03b3\u03c9 \u03b5\u03bd\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03ac\u03c1\u03b8\u03c1\u03bf \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bb\u03b1\u03bc\u03b2\u03ac\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c7\u03c1\u03ae\u03c3\u03b9\u03bc\u03b5\u03c2 \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c0\u03bf\u03bc\u03c0\u03ad\u03c2 \u03c3\u03b5 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03bb\u03b5\u03af\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b5\u03b8\u03cc\u03b4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03ba\u03c4\u03af\u03bc\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bd\u03bf\u03bf\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03af\u03b1\u03c2 \u0395\u0391\u03a5 \u03c4\u03b1 \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b1 \u03b8\u03b1 \u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03bf\u03cd\u03c3\u03b1\u03bd \u03bd\u03b1 \u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03ac\u03bb\u03bb\u03bf\u03c5\u03bd  \u03b5\u03bd \u03c3\u03c5\u03bd\u03b5\u03c7\u03b5\u03af\u03b1 \u03c3\u03c4\u03b7 \u03bb\u03ae\u03c8\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c4\u03c1\u03c9\u03bd \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b9\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03ae\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03bd\u03af\u03c3\u03c7\u03c5\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c5\u03b1\u03b9\u03c3\u03b8\u03b7\u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03b3\u03ae \u03c3\u03c5\u03bc\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03bf\u03c1\u03ac\u03c2.</p> <p>\u03a5\u03c0\u03ac\u03c1\u03c7\u03bf\u03c5\u03bd \u03b8\u03ad\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03cc\u03c0\u03c9\u03c2 \u03b7 \u03ba\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03ad\u03c1\u03b3\u03b5\u03b9\u03b1 \u03bd\u03bf\u03bf\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03af\u03b1\u03c2 \u0395\u0391\u03a5 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b5\u03bd\u03b4\u03b9\u03b1\u03c6\u03ad\u03c1\u03bf\u03c5\u03bd \u03b9\u03b4\u03b9\u03b1\u03b9\u03c4\u03ad\u03c1\u03c9\u03c2 \u03b5\u03c3\u03ac\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c3\u03c5\u03bd\u03b1\u03b4\u03ad\u03bb\u03c6\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c3\u03b1\u03c2; \u0398\u03b1 \u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03bf\u03cd\u03c3\u03b1\u03c4\u03b5 \u03c3\u03b5 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae\u03bd \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03c0\u03c4\u03c9\u03c3\u03b7 \u03bd\u03b1 \u03bc\u03bf\u03b9\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5\u03af\u03c4\u03b5 \u03ac\u03c1\u03b8\u03c1\u03b1 \u03cc\u03c0\u03c9\u03c2 \u03c4\u03bf \u03c0\u03b1\u03c1\u03cc\u03bd \u03bc\u03b5 \u03ac\u03bb\u03bb\u03b1 \u03bc\u03ad\u03bb\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b9\u03ba\u03c4\u03cd\u03bf\u03c5 \u03c3\u03b1\u03c2 \u03bc\u03ad\u03c3\u03c9 \u03c0\u03bb\u03b1\u03c4\u03c6\u03bf\u03c1\u03bc\u03ce\u03bd \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03b4\u03b9\u03ba\u03c4\u03cd\u03c9\u03c3\u03b7\u03c2 \u03cc\u03c0\u03c9\u03c2 \u03c4\u03bf Twitter, \u03c4\u03bf Facebook \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf LinkedIn. \u039a\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b7\u03bd \u03be\u03b5\u03c7\u03bd\u03ac\u03c4\u03b5 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03b8\u03b1 \u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03bf\u03cd\u03c3\u03b1\u03c4\u03b5 \u03bd\u03b1 \u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03ac\u03bb\u03b5\u03c4\u03b5 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03bc\u03c0\u03b5\u03b9\u03c1\u03bf\u03b3\u03bd\u03c9\u03bc\u03bf\u03c3\u03cd\u03bd\u03b7 \u03c3\u03b1\u03c2 \u03b3\u03c1\u03ac\u03c6\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03ac\u03c1\u03b8\u03c1\u03bf \u03b5\u03c3\u03b5\u03af\u03c2 \u03bf\u03b9 \u03af\u03b4\u03b9\u03bf\u03b9 \u03c3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1 \u03ba\u03b9\u03cc\u03bb\u03b1\u03c2!      </p> <p><a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Main_Page<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>\u0395\u03c0\u03b9\u03c3\u03ba\u03b5\u03c6\u03c4\u03b5\u03af\u03c4\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd OSHwiki \u03c4\u03ce\u03c1\u03b1</a></p>", 
    "title": "\u0386\u03c1\u03b8\u03c1\u03bf \u03c4\u03bf\u03c5 \u03bc\u03ae\u03bd\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 OSHwiki - \u00abTowards an occupational safety and health culture\u00bb", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-14 16:11:34", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Dana 27. travnja 2015., uo\u010di Svjetskog dana za\u0161tite sigurnosti i zdravlja na radu, na Konferenciji o sigurnosti i zdravlju na radu latvijskog predsjedni\u0161tva u Rigi odr\u017eana je sve\u010danost dodjele <a href=<@#&>/hr/competitions/good-practice-award_2014-2015<@#&>>Nagrada za dobru praksu u za\u0161titi na radu</a>. Nagra\u0111eno je jedanaest inovativnih i iznimnih primjera upravljanja psihosocijalnim rizicima i stresom organizacija razli\u010ditih veli\u010dina i iz razli\u010ditih sektora diljem Europe. Nagrade su pomogle predstaviti uspjeh kampanje <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/hr<@#&>>Upravljanje stresom za zdrava mjesta rada</a> na razini mjesta rada.</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/hr/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony/healthy-workplaces-awards-2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "hr", 
    "modification_date": "2015-04-29 11:36:03", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/hr/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "publication_date": "2015-04-27 11:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Me\u0111utim, jo\u0161 predstoji mnogo posla. EU-OSHA-ino drugo Europsko istra\u017eivanje poduze\u0107a o novim rizicima i onima u nastajanju (ESENER-2) utvrdilo je da samo otprilike jedna tre\u0107ina europskih poduze\u0107a ima utvr\u0111ene akcijske planove za sprje\u010davanje stresa povezanog s radom. Stoga bi Nagrade za dobru praksu trebale pomo\u0107i u isticanju drugima da se psihosocijalni rizici na mjestu rada mogu sprije\u010diti.</p>  <p>   <a href=<@#&>/hr/press/press-releases/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-celebrated-at-the-good-practice-awards-ceremony<@#&> style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Pro\u010ditajte objavu za javnost</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://live.polarhd.com/eu2015.lv/eu2015.lv-live/31<@#&> style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.1999988555908px;<@#&>>Watch the conference</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/esener-ii-summary.pdf/view<@#&>>Istra\u017eite \u010dinjenice i broj\u010dani podatci istra\u017eivanja ESENER-2</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/events/european-good-practice-awards-ceremony-at-the-latvian-eu-presidency-conference-on-occupational-safety-and-heath<@#&>>Saznajte vi\u0161e o doga\u0111aju</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/healthy-workplaces-good-practice-awards-2014-2015/view<@#&> style=<@#&>line-height: 19.2000007629395px; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>Pro\u010ditajte studije slu\u010daja u knji\u017eici Nagrada za dobru praksu</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.flickr.com/photos/euosha/sets/72157652222610675/<@#&>>Galerija fotografija</a></p>", 
    "title": "Iznimni primjeri upravljanja stresom na radnom mjestu proslavljeni na sve\u010danosti dodjele nagrada u Rigi", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-14 16:11:34", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   \u041d\u0430 27.04.2015 \u0433. \u0432 \u043d\u0430\u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u0438\u044f \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430 \u0438 \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0435\u0442\u043e \u043f\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430, \u043f\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u0437\u0430 \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430 \u0438 \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u0435\u0442\u043e \u043f\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u043b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0441\u0442\u0432\u043e, \u0432 \u0420\u0438\u0433\u0430 \u0441\u0435 \u0432\u0440\u044a\u0447\u0438\u0445\u0430 <a href=<@#&>/bg/competitions/good-practice-award_2014-2015<@#&>>\u041d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0438\u0442\u0435 \u0437\u0430 \u0434\u043e\u0431\u0440\u0438 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438, \u0447\u0430\u0441\u0442 \u043e\u0442 \u043a\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f\u0442\u0430 \u201e\u0417\u0434\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430<@#&>.</a> \u041d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438 \u0431\u044f\u0445\u0430 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0430\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442 \u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438 \u0438 \u0438\u0437\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u0430 \u0437\u0430 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0440\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432\u0435 \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0435\u0441\u0430, \u0434\u0435\u043b\u043e \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u0438 \u043f\u043e \u0433\u043e\u043b\u0435\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0438 \u0441\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043e\u0442 \u0446\u044f\u043b\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430. \u041d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0438\u0442\u0435 \u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u0430\u0442 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f\u0442\u0430 <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/bg<@#&>>\u201e\u0417\u0434\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 - \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0432\u0430\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0435\u0441\u0430!<@#&></a> \u043d\u0430 \u043d\u0438\u0432\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u043e \u043c\u044f\u0441\u0442\u043e.</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/bg/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony/healthy-workplaces-awards-2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "bg", 
    "modification_date": "2015-04-29 11:36:03", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/bg/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "publication_date": "2015-04-27 11:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   \u0412\u044a\u043f\u0440\u0435\u043a\u0438 \u0442\u043e\u0432\u0430 \u043e\u0449\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u044f\u0431\u0432\u0430 \u0434\u0430 \u0431\u044a\u0434\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u0435\u043d\u043e. \u0421\u043f\u043e\u0440\u0435\u0434 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0442\u043e \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u043e\u0443\u0447\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 EU-OSHA \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u044f\u0442\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u043d\u043e \u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0438 \u0432\u044a\u0437\u043d\u0438\u043a\u0432\u0430\u0449\u0438\u0442\u0435 \u0440\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432\u0435 (ESENER-2) \u0435\u0434\u0432\u0430 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e \u0435\u0434\u043d\u0430 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0430 \u043e\u0442 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0442\u0435 \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0430\u0437\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0442 \u0441 \u043f\u043b\u0430\u043d \u0437\u0430 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0435\u0441\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u043e\u0442\u043e \u043c\u044f\u0441\u0442\u043e. \u0418\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0437\u0430\u0442\u043e\u0432\u0430 \u041d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0438\u0442\u0435 \u0437\u0430 \u0434\u043e\u0431\u0440\u0438 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0438\u043c\u0430\u0442 \u0437\u0430 \u0446\u0435\u043b \u0434\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0447\u0435\u0440\u0442\u0430\u044f\u0442, \u0447\u0435 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0440\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u043e\u0442\u043e \u043c\u044f\u0441\u0442\u043e \u043c\u043e\u0433\u0430\u0442 \u0434\u0430 \u0431\u044a\u0434\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0442\u0435\u043d\u0438.</p>  <p>   <a href=<@#&>/bg/press/press-releases/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-celebrated-at-the-good-practice-awards-ceremony<@#&> style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>\u041f\u0440\u043e\u0447\u0435\u0442\u0435\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u044a\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.youtube.com/watch?v=dIwqahIx7Ao&amp;index=2&amp;list=PLodeDt40MJHIWD98HE3LqnJekOt1JvxUx<@#&>>Watch the ceremony</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/bg/publications/reports/healthy-workplaces-good-practice-awards-2014-2015/view<@#&>>\u0412\u0438\u0436\u0442\u0435 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u0438 \u043a\u0430\u0437\u0443\u0441\u0438 \u0432 \u0431\u0440\u043e\u0448\u0443\u0440\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u041d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0438\u0442\u0435 \u0437\u0430 \u0434\u043e\u0431\u0440\u0438 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/esener-ii-summary.pdf/view<@#&>>\u0424\u0430\u043a\u0442\u0438 \u0438 \u0434\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0432 ESENER-2</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/events/european-good-practice-awards-ceremony-at-the-latvian-eu-presidency-conference-on-occupational-safety-and-heath<@#&>>\u041d\u0430\u0443\u0447\u0435\u0442\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435 \u0437\u0430 \u0441\u044a\u0431\u0438\u0442\u0438\u0435\u0442\u043e</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.flickr.com/photos/euosha/sets/72157652222610675/<@#&>>\u0421\u043d\u0438\u043c\u043a\u0438</a></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "\u0418\u0437\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u0438 \u0437\u0430 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0435\u0441\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u043e\u0442\u043e \u043c\u044f\u0441\u0442\u043e, \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0420\u0438\u0433\u0430", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-14 16:11:34", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Am 27.&nbsp;April 2015, einen Tag vor dem Welttag f\u00fcr Sicherheit und Gesundheit am Arbeitsplatz, fand die Preisverleihung zum <a href=<@#&>/de/competitions/good-practice-award_2014-2015<@#&>>Europ\u00e4ischen Wettbewerb f\u00fcr gute praktische L\u00f6sungen im Rahmen der Kampagne \u201eGesunde Arbeitspl\u00e4tze\u201c</a> in Riga statt. Die Preisverleihung war Teil der Konferenz des lettischen Ratsvorsitzes zu Sicherheit und Gesundheitsschutz am Arbeitsplatz. Elf innovative und herausragende Beispiele f\u00fcr das Management von psychosozialen Risiken und Stress aus Unternehmen von ganz unterschiedlicher Gr\u00f6\u00dfe und aus verschiedenen Branchen in Europa wurden pr\u00e4miert. Die Preise sind ein Beleg f\u00fcr den Erfolg der Kampagne <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/de<@#&>>Gesunde Arbeitspl\u00e4tze&nbsp;\u2013 den Stress managen</a> auf Arbeitsplatzebene.</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/de/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony/healthy-workplaces-awards-2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "de", 
    "modification_date": "2015-04-29 11:36:03", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/de/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "publication_date": "2015-04-27 11:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Dennoch bleibt noch viel zu tun: Die zweite Ausgabe der Europ\u00e4ischen Unternehmenserhebung \u00fcber neue und aufkommende Risiken (ESENER-2) der EU-OSHA hat ergeben, dass nur rund ein Drittel der europ\u00e4ischen Unternehmen \u00fcber Aktionspl\u00e4ne zur Pr\u00e4vention von arbeitsbedingtem Stress verf\u00fcgt. Der Wettbewerb f\u00fcr gute praktische L\u00f6sungen kann also hoffentlich anderen signalisieren, dass sich psychosoziale Risiken am Arbeitsplatz vermeiden lassen.</p>  <p>   <a href=<@#&>/de/press/press-releases/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-celebrated-at-the-good-practice-awards-ceremony<@#&> style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Pressemitteilung lesen</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.youtube.com/watch?v=dIwqahIx7Ao&index=2&list=PLodeDt40MJHIWD98HE3LqnJekOt1JvxUx<@#&>>Watch the conference</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/healthy-workplaces-good-practice-awards-2014-2015/view<@#&>>Fallstudien in der Brosch\u00fcre zum Wettbewerb f\u00fcr gute praktische L\u00f6sungen</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/esener-ii-summary.pdf/view<@#&>>Fakten und Zahlen aus ESENER-2</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/events/european-good-practice-awards-ceremony-at-the-latvian-eu-presidency-conference-on-occupational-safety-and-heath<@#&>>Weitere Informationen zur Veranstaltung</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.flickr.com/photos/euosha/sets/72157652222610675/<@#&>>Fotos</a></p>", 
    "title": "Herausragende Beispiele f\u00fcr das Management von Stress am Arbeitsplatz im Rahmen der Preisverleihung in Riga ausgezeichnet", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-14 16:11:34", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Dne 27. dubna 2015, v p\u0159edve\u010der Sv\u011btov\u00e9ho dne bezpe\u010dnosti a ochrany zdrav\u00ed p\u0159i pr\u00e1ci, se uskute\u010dnilo slavnostn\u00ed p\u0159ed\u00e1v\u00e1n\u00ed cen sout\u011b\u017ee <a href=<@#&>/cs/competitions/good-practice-award_2014-2015<@#&>>Ceny za spr\u00e1vnou praxi kampan\u011b Zdrav\u00e9 pracovi\u0161t\u011b</a> na konferenci loty\u0161sk\u00e9ho p\u0159edsednictv\u00ed o bezpe\u010dnosti a ochran\u011b zdrav\u00ed p\u0159i pr\u00e1ci v Rize. Bylo ocen\u011bno jeden\u00e1ct inovativn\u00edch a v\u00fdjime\u010dn\u00fdch p\u0159\u00edklad\u016f \u0159\u00edzen\u00ed psychosoci\u00e1ln\u00edch rizik a stresu v organizac\u00edch r\u016fzn\u00fdch velikost\u00ed a z r\u016fzn\u00fdch odv\u011btv\u00ed po cel\u00e9 Evrop\u011b. Tyto ceny pom\u00e1haj\u00ed prok\u00e1zat \u00fasp\u011bch kampan\u011b <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/cs?set_language=cs<@#&>>Zdrav\u00e9 pracovi\u0161t\u011b zvl\u00e1dne i stres</a> na \u00farovni pracovi\u0161\u0165.</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/cs/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony/healthy-workplaces-awards-2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "cs", 
    "modification_date": "2015-04-29 11:36:03", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/cs/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "publication_date": "2015-04-27 11:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Je\u0161t\u011b v\u0161ak zb\u00fdv\u00e1 mnoho pr\u00e1ce. Druh\u00fd celoevropsk\u00fd pr\u016fzkum podnik\u016f agentury EU-OSHA na t\u00e9ma nov\u00fdch a vznikaj\u00edc\u00edch rizik (ESENER-2) zjistil, \u017ee pouze zhruba t\u0159etina evropsk\u00fdch podnik\u016f m\u00e1 vypracovan\u00e9 ak\u010dn\u00ed pl\u00e1ny pro prevenci stresu p\u0159i pr\u00e1ci. Sout\u011b\u017e Ceny za spr\u00e1vnou praxi by tak m\u011bla pomoci, aby si i v ostatn\u00edch podnic\u00edch uv\u011bdomili, \u017ee psychosoci\u00e1ln\u00edm rizik\u016fm na pracovi\u0161ti lze p\u0159edch\u00e1zet.</p>  <p>   <a href=<@#&>/cs/press/press-releases/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-celebrated-at-the-good-practice-awards-ceremony<@#&> style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>P\u0159e\u010dt\u011bte si tiskovou zpr\u00e1vu</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.youtube.com/watch?v=dIwqahIx7Ao&index=2&list=PLodeDt40MJHIWD98HE3LqnJekOt1JvxUx<@#&>>Watch the ceremony</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/healthy-workplaces-good-practice-awards-2014-2015/view<@#&> style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>P\u0159e\u010dt\u011bte si p\u0159\u00edpadov\u00e9 studie v bro\u017eu\u0159e o Cen\u00e1ch za spr\u00e1vnou praxi</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/esener-ii-summary.pdf/view<@#&>>Seznamte se s fakty a \u010d\u00edsly z pr\u016fzkumu ESENER-2</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/events/european-good-practice-awards-ceremony-at-the-latvian-eu-presidency-conference-on-occupational-safety-and-heath<@#&>>V\u00edce informac\u00ed o t\u00e9to akci</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.flickr.com/photos/euosha/sets/72157652222610675/<@#&>>Fotogalerie</a></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Oslava v\u00fdjime\u010dn\u00fdch p\u0159\u00edklad\u016f \u0159\u00edzen\u00ed stresu na pracovi\u0161ti na slavnostn\u00edm p\u0159ed\u00e1v\u00e1n\u00ed cen v Rize", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-14 16:11:34", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Den 27. april 2015 \u2013 dagen f\u00f8r den internationale arbejdsmilj\u00f8dag \u2013 fandt <a href=<@#&>/da/competitions/good-practice-award_2014-2015<@#&>>uddelingen af priser for god arbejdsmilj\u00f8praksis</a> sted ved arbejdsmilj\u00f8konferencen i Riga bev\u00e6rtet af det lettiske formandskab. Der blev tildelt priser til 11 innovative og enest\u00e5ende eksempler p\u00e5 h\u00e5ndtering af stress og andre risikofaktorer i det psykiske arbejdsmilj\u00f8 fra sm\u00e5 og store organisationer i forskellige sektorer i hele Europa. Prisuddelingen har v\u00e6ret med til at vise, at kampagnen \u00bb<a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/da?set_language=da<@#&>>Gode arbejdspladser tager h\u00e5nd om stress</a>\u00ab har skabt resultater p\u00e5 arbejdspladserne.</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/da/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony/healthy-workplaces-awards-2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "da", 
    "modification_date": "2015-04-29 11:36:03", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/da/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "publication_date": "2015-04-27 11:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Der er imidlertid stadig meget at g\u00f8re. EU-OSHA's anden europ\u00e6iske virksomhedsunders\u00f8gelse af nye risici og risici i fremv\u00e6kst (ESENER-2) viste s\u00e5ledes, at kun omkring en tredjedel af de europ\u00e6iske virksomheder har indf\u00f8rt handlingsplaner til forebyggelse af arbejdsrelateret stress. Uddelingen af priser for god praksis skal derfor v\u00e6re med til at s\u00e6tte fokus p\u00e5, at risikofaktorer i det psykiske arbejdsmilj\u00f8 kan forebygges.</p>  <p>   <a href=<@#&>/da/press/press-releases/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-celebrated-at-the-good-practice-awards-ceremony<@#&>>L\u00e6s pressemeddelelsen</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.youtube.com/watch?v=dIwqahIx7Ao&amp;index=2&amp;list=PLodeDt40MJHIWD98HE3LqnJekOt1JvxUx<@#&>>Watch the ceremony</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/healthy-workplaces-good-practice-awards-2014-2015/view<@#&>>L\u00e6s om casestudier i folderen om uddeling af priser for god praksis</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/esener-ii-summary.pdf/view<@#&>>Se fakta og tal i ESENER-2</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/da/press/press-releases/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-celebrated-at-the-good-practice-awards-ceremony<@#&>>F\u00e5 mere at vide om begivenheden</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.flickr.com/photos/euosha/sets/72157652222610675/<@#&>>Fotos</a></p>", 
    "title": "Enest\u00e5ende eksempler p\u00e5 h\u00e5ndtering af stress p\u00e5 arbejdspladsen anerkendt ved prisuddelingsceremoni i Riga", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-14 16:11:34", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   On 27 April 2015, the eve of World Day for Safety and Health at Work, the <a href=<@#&>/en/competitions/good-practice-award_2014-2015<@#&>>Healthy Workplaces Good Practice Awards</a> ceremony has been held at the Latvian Presidency Conference on Occupational Safety and Health in Riga. Eleven innovative and outstanding examples of psychosocial risks and stress management were awarded, from organisations of different sizes and sectors throughout Europe. The awards have helped demonstrate the success of the <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/en<@#&>>Healthy Workplaces Manage Stress</a> campaign at the workplace level.</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/en/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony/healthy-workplaces-awards-2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "en", 
    "modification_date": "2015-04-29 11:36:03", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/en/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "publication_date": "2015-04-27 11:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   However, much remains to be done, EU-OSHA\u2019s second European Survey of Enterprises on New and Emerging Risks (ESENER-2) found that only around one-third of European establishments have action plans in place to prevent work-related stress. Thus, the Good Practice Awards should help highlight to others that workplace psychosocial risks can be prevented.</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/press/press-releases/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-celebrated-at-the-good-practice-awards-ceremony<@#&> style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Read the news release</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.youtube.com/watch?v=dIwqahIx7Ao&amp;index=2&amp;list=PLodeDt40MJHIWD98HE3LqnJekOt1JvxUx<@#&>>Watch the ceremony</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/healthy-workplaces-good-practice-awards-2014-2015/view<@#&>>Read case studies in the Good Practice Awards Booklet</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/esener-ii-summary.pdf/view<@#&>>Explore facts and figures in ESENER-2</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/events/european-good-practice-awards-ceremony-at-the-latvian-eu-presidency-conference-on-occupational-safety-and-heath<@#&>>Find out more about the event</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.flickr.com/photos/euosha/sets/72157652222610675/<@#&>>See photos from the event</a></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Outstanding examples of workplace stress management celebrated at Riga awards ceremony", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-14 16:11:34", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   2015. \u00e1prilis 27-\u00e9n, a munkahelyi biztons\u00e1g \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9gv\u00e9delem vil\u00e1gnapja alkalm\u00e1b\u00f3l \u00e1tadt\u00e1k az <a href=<@#&>/hu/competitions/good-practice-award_2014-2015/index_html<@#&>>\u201eEg\u00e9szs\u00e9ges munkahelyekre vonatkoz\u00f3 Helyes Gyakorlat D\u00edjakat\u201d</a>; az ezzel kapcsolatos \u00fcnneps\u00e9gre a lett eln\u00f6ks\u00e9g alatt, a \u201eMunkahelyi biztons\u00e1gr\u00f3l \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9gr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 konferenci\u00e1n\u201d ker\u00fclt sor Rig\u00e1ban. Tizenegy innovat\u00edv \u00e9s kiv\u00e1l\u00f3 p\u00e9ld\u00e1t d\u00edjaztak, amelyeket k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 m\u00e9ret\u0171 \u00e9s Eur\u00f3pa-szerte k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 \u00e1gazatokban tev\u00e9kenyked\u0151 szervezetekn\u00e9l honos\u00edtottak meg a pszichoszoci\u00e1lis kock\u00e1zatok \u00e9s stressz kezel\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3an. A d\u00edjak seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel jobban bemutathat\u00f3 munkahelyi szinten az <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/hu<@#&>>\u201eEg\u00e9szs\u00e9ges munkahelyek \u2013Kezelj\u00fck a a stresszt!\u201d</a> elnevez\u00e9s\u0171 kamp\u00e1ny sikere.</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/hu/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony/healthy-workplaces-awards-2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "hu", 
    "modification_date": "2015-04-29 11:36:03", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/hu/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "publication_date": "2015-04-27 11:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Ennek ellen\u00e9re sok m\u00e9g a tennival\u00f3, az EU-OSHA \u00faj \u00e9s \u00fajonnan felmer\u00fcl\u0151 kock\u00e1zatokr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 m\u00e1sodik eur\u00f3pai v\u00e1llalati felm\u00e9r\u00e9se (ESENER-2) meg\u00e1llap\u00edtotta, hogy az eur\u00f3pai v\u00e1llalatok csup\u00e1n mintegy harmada rendelkezik cselekv\u00e9si tervvel a munkahelyi stressz megel\u0151z\u00e9s\u00e9re. A Helyes Gyakorlat D\u00edjak teh\u00e1t mindenk\u00e9ppen hozz\u00e1j\u00e1rulnak ahhoz, hogy m\u00e1sok sz\u00e1m\u00e1ra vil\u00e1goss\u00e1 v\u00e1ljon, a munkahelyi pszichoszoci\u00e1lis kock\u00e1zatok megel\u0151zhet\u0151ek.</p>  <p>   <a href=<@#&>/hu/press/press-releases/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-celebrated-at-the-good-practice-awards-ceremony<@#&> style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Olvassa el a sajt\u00f3k\u00f6zlem\u00e9nyt</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.youtube.com/watch?v=dIwqahIx7Ao&index=2&list=PLodeDt40MJHIWD98HE3LqnJekOt1JvxUx<@#&>>Watch the ceremony</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/healthy-workplaces-good-practice-awards-2014-2015/view<@#&>>Esettanulm\u00e1nyok olvashat\u00f3k a Helyes Gyakorlat D\u00edjakr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 kiadv\u00e1nyban</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/esener-ii-summary.pdf/view<@#&>>Fedezze fel a t\u00e9nyszer\u0171 adatokat \u00e9s sz\u00e1mokat az ESENER-2-ben</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/events/european-good-practice-awards-ceremony-at-the-latvian-eu-presidency-conference-on-occupational-safety-and-heath<@#&>>Tudjon meg t\u00f6bbet az esem\u00e9nyr\u0151l</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.flickr.com/photos/euosha/sets/72157652222610675/<@#&>>Fot\u00f3gal\u00e9ria</a></p>", 
    "title": "A rigai d\u00edj\u00e1tad\u00f3 \u00fcnneps\u00e9gen elhangzott kiv\u00e1l\u00f3 p\u00e9ld\u00e1k a munkahelyi stresszkezel\u00e9sre", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-14 16:11:34", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Le 27&nbsp;avril&nbsp;2015, veille de la Journ\u00e9e mondiale de la s\u00e9curit\u00e9 et de la sant\u00e9 au travail, a eu lieu la c\u00e9r\u00e9monie de <a href=<@#&>/fr/competitions/good-practice-award_2014-2015<@#&>>remise des prix des bonnes pratiques \u00abLieux de travail sains\u00bb</a> lors de la Conf\u00e9rence de la Pr\u00e9sidence lettone sur la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 au travail tenue \u00e0 Riga. Onze exemples novateurs et exceptionnels de gestion des risques psychosociaux et du stress ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9s, provenant d'organisations de diff\u00e9rentes tailles et de diff\u00e9rents secteurs partout en Europe. Les prix ont aid\u00e9 \u00e0 d\u00e9montrer le succ\u00e8s de la campagne <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/fr<@#&>>Les risques psychosociaux: mieux pr\u00e9venir pour mieux travailler</a> au niveau du lieu de travail.</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/fr/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony/healthy-workplaces-awards-2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "fr", 
    "modification_date": "2015-04-29 11:36:03", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/fr/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "publication_date": "2015-04-27 11:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Cependant, il reste beaucoup \u00e0 faire, la deuxi\u00e8me Enqu\u00eate europ\u00e9enne des entreprises sur les risques nouveaux et \u00e9mergents (ESENER-2) de l'EU-OSHA a conclu que seulement pr\u00e8s d'un tiers des \u00e9tablissements europ\u00e9ens disposent de plans d'action en place pour pr\u00e9venir le stress li\u00e9 au travail. Par cons\u00e9quent, les prix des bonnes pratiques devraient aider \u00e0 souligner le fait que les risques psychosociaux li\u00e9s au travail peuvent \u00eatre \u00e9vit\u00e9s.</p>  <p>   <a href=<@#&>/fr/press/press-releases/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-celebrated-at-the-good-practice-awards-ceremony<@#&> style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Lire le communiqu\u00e9 de presse</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.youtube.com/watch?v=dIwqahIx7Ao&index=2&list=PLodeDt40MJHIWD98HE3LqnJekOt1JvxUx<@#&>>Watch the conference</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/healthy-workplaces-good-practice-awards-2014-2015/view<@#&>>Lire des \u00e9tudes de cas dans la brochure Prix des bonnes pratiques</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/esener-ii-summary.pdf/view<@#&>>Examiner les faits et les chiffres d'ESENER-2</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/events/european-good-practice-awards-ceremony-at-the-latvian-eu-presidency-conference-on-occupational-safety-and-heath<@#&>>En savoir plus sur l'\u00e9v\u00e9nement</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.flickr.com/photos/euosha/sets/72157652222610675/<@#&>>Galerie photos</a></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Des exemples exceptionnels de gestion du stress li\u00e9 au travail sont r\u00e9compens\u00e9s lors de la c\u00e9r\u00e9monie de remise des prix \u00e0 Riga", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-14 16:11:34", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   El 27 de abril de 2015, la v\u00edspera del D\u00eda Mundial de la Seguridad y Salud en el Trabajo, Riga ha sido la sede de la ceremonia de entrega de los <a href=<@#&>/es/competitions/good-practice-award_2014-2015<@#&>>Galardones europeos a las buenas pr\u00e1cticas en el \u00e1mbito de los trabajos saludables</a> en materia de seguridad y salud en el trabajo, organizada en el marco de la conferencia de la Presidencia letona. Se premiaron once destacados e innovadores ejemplos de gesti\u00f3n de riesgos psicosociales y del estr\u00e9s en organizaciones de diferentes tama\u00f1os y sectores de toda Europa. Estos galardones han contribuido a demostrar el \u00e9xito de la campa\u00f1a <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/es<@#&>>Trabajos Saludables: Gestionemos el estr\u00e9s</a> en los lugares de trabajo.</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/es/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony/healthy-workplaces-awards-2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "es", 
    "modification_date": "2015-04-29 11:36:03", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/es/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "publication_date": "2015-04-27 11:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Sin embargo, a\u00fan queda mucho por hacer, ya que la segunda Encuesta europea en las empresas sobre riesgos nuevos y emergentes realizada por la EU-OSHA (ESENER-2) revel\u00f3 que tan solo alrededor de un tercio de las empresas europeas aplica planes de actuaci\u00f3n destinados a prevenir el estr\u00e9s relacionado con el trabajo. En consecuencia, los Galardones a las buenas pr\u00e1cticas deber\u00edan ayudar a poner de relieve el hecho de que los riesgos psicosociales en el trabajo son evitables.</p>  <p>   <a href=<@#&>/es/press/press-releases/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-celebrated-at-the-good-practice-awards-ceremony<@#&> style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Leer el comunicado de prensa</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.youtube.com/watch?v=dIwqahIx7Ao&amp;index=2&amp;list=PLodeDt40MJHIWD98HE3LqnJekOt1JvxUx<@#&>>Ver la ceremonia</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/healthy-workplaces-good-practice-awards-2014-2015/view <@#&> style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>Lea los casos pr\u00e1cticos que figuran en el folleto sobre los Galardones europeos a las buenas pr\u00e1cticas</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/esener-ii-summary.pdf/view<@#&>>Examine los datos y cifras de ESENER-2</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/events/european-good-practice-awards-ceremony-at-the-latvian-eu-presidency-conference-on-occupational-safety-and-heath<@#&>>M\u00e1s informaci\u00f3n sobre el evento</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.flickr.com/photos/euosha/sets/72157652222610675/<@#&>>Galer\u00eda de im\u00e1genes</a></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "La ceremonia de entrega de galardones celebrada en Riga conmemora destacados ejemplos de gesti\u00f3n del estr\u00e9s laboral", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-14 16:11:34", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   2015 m. baland\u017eio 27 d. pasaulin\u0117s darbuotoj\u0173 saugos ir sveikatos dienos i\u0161vakar\u0117se Rygoje vykusioje konferencijoje darbuotoj\u0173 saugos ir sveikatos klausimais, kuri\u0105 sureng\u0117 ES pirmininkaujanti Latvija, \u012fteikti <a href=<@#&>/lt/competitions/good-practice-award_2014-2015<@#&>>saugi\u0173 darbo viet\u0173 geros praktikos apdovanojimai</a>. Apdovanojimai skirti vienuolikai \u012fvairaus dyd\u017eio skirtinguose sektoriuose veikian\u010di\u0173 Europos organizacij\u0173, \u012fdiegusi\u0173 naujovi\u0161kus ir pa\u017eangius psichosocialin\u0117s rizikos ir streso valdymo metodus. Apdovanojim\u0173 konkursas pad\u0117jo atskleisti kampanijos \u201e<a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/lt<@#&>>Saugiose darbo vietose stresas yra valdomas</a>\u201c naud\u0105 darbo vietoms.</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/lt/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony/healthy-workplaces-awards-2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "lt", 
    "modification_date": "2015-04-29 11:36:03", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/lt/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "publication_date": "2015-04-27 11:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Vis d\u0117lto dar daug k\u0105 reikia nuveikti: antroji EU-OSHA Europos \u012fmoni\u0173 apklausa apie nauj\u0105 ir kylan\u010di\u0105 rizik\u0105 (angl. European Survey of Enterprises on New and Emerging Risks, ESENER-2) parod\u0117, kad apytiksliai tik tre\u010ddalis Europos \u012fmoni\u0173 turi parengusios su darbu susijusio streso prevencijai skirtus veiksm\u0173 planus. Tod\u0117l geros praktikos apdovanojimai tur\u0117t\u0173 pad\u0117ti kitoms \u012fmon\u0117ms suvokti, kad psichosocialinei rizikai darbe galima u\u017ekirsti keli\u0105.</p>  <p>   <a href=<@#&>/lt/press/press-releases/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-celebrated-at-the-good-practice-awards-ceremony<@#&> style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Skaityti spaudos prane\u0161im\u0105</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.youtube.com/watch?v=dIwqahIx7Ao&index=2&list=PLodeDt40MJHIWD98HE3LqnJekOt1JvxUx<@#&>>Watch the ceremony</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/healthy-workplaces-good-practice-awards-2014-2015/view<@#&>>Skaitykite apie atvej\u0173 tyrimus geros praktikos apdovanojim\u0173 konkurso bro\u0161i\u016broje</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/esener-ii-summary.pdf/view<@#&>>Susipa\u017einkite su ESENER-2 faktais ir skai\u010diais</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/events/european-good-practice-awards-ceremony-at-the-latvian-eu-presidency-conference-on-occupational-safety-and-heath<@#&>>Su\u017einokite daugiau informacijos apie rengin\u012f</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.flickr.com/photos/euosha/sets/72157652222610675/<@#&>>Nuotrauk\u0173 galerija</a></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Rygoje vykusioje apdovanojim\u0173 \u012fteikimo ceremonijoje \u012fvertinti pa\u017eang\u016bs streso darbe valdymo pavyzd\u017eiai", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-14 16:11:34", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Riiassa pidettiin kansainv\u00e4lisen ty\u00f6turvallisuusp\u00e4iv\u00e4n aattona 27. huhtikuuta 2015 <a href=<@#&>/fi/competitions/good-practice-award_2014-2015<@#&>>terveellist\u00e4 ty\u00f6t\u00e4 koskevien hyvien k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen palkintojuhla</a> puheenjohtajavaltio Latvian is\u00e4nn\u00f6im\u00e4ss\u00e4 ty\u00f6terveys- ja ty\u00f6turvallisuuskonferenssissa. Tilaisuuteen osallistui erikokoisia ja eri aloja edustavia organisaatioita kaikkialta Euroopasta, ja siin\u00e4 palkittiin 11 innovatiivista ja erinomaista esimerkki\u00e4 psykososiaalisten riskien ja stressin hallinnasta. Palkinnot auttavat osoittamaan <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/fi<@#&>>Terveellinen ty\u00f6 \u2013 stressi hallinnassa</a> -kampanja onnistumista ty\u00f6paikoilla.</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/fi/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony/healthy-workplaces-awards-2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "fi", 
    "modification_date": "2015-04-29 11:36:03", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/fi/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "publication_date": "2015-04-27 11:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Teht\u00e4v\u00e4\u00e4 on kuitenkin viel\u00e4 paljon, sill\u00e4 Euroopan ty\u00f6terveys- ja ty\u00f6turvallisuusviraston toisessa eurooppalaisessa yritystutkimuksessa uusista ja kehittyvist\u00e4 riskeist\u00e4 (ESENER-2) havaittiin, ett\u00e4 vain noin kolmasosassa eurooppalaisista organisaatioista on k\u00e4yt\u00f6ss\u00e4 toimintasuunnitelmia ty\u00f6per\u00e4isen stressin torjumiseksi. Hyvien k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen palkintojen pit\u00e4isikin auttaa osoittamaan muille, ett\u00e4 ty\u00f6per\u00e4isi\u00e4 psykososiaalisia riskej\u00e4 voidaan ehk\u00e4ist\u00e4.</p>  <p>   <a href=<@#&>/fi/press/press-releases/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-celebrated-at-the-good-practice-awards-ceremony<@#&> style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Lue lehdist\u00f6tiedote</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.youtube.com/watch?v=dIwqahIx7Ao&index=2&list=PLodeDt40MJHIWD98HE3LqnJekOt1JvxUx<@#&>>Watch the ceremony</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/healthy-workplaces-good-practice-awards-2014-2015/view<@#&> style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>Lue tapaustutkimuksia hyvien k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen palkintoja esittelev\u00e4st\u00e4 kirjasesta</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/esener-ii-summary.pdf/view<@#&>>Tutustu ESENER-2-tutkimuksen tietoihin ja tilastoihin</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/events/european-good-practice-awards-ceremony-at-the-latvian-eu-presidency-conference-on-occupational-safety-and-heath<@#&>>Lis\u00e4tietoa tapahtumasta</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.flickr.com/photos/euosha/sets/72157652222610675/<@#&>>Kuvagalleria</a></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Riian palkintojuhlassa esill\u00e4 erinomaisia tapoja hallita ty\u00f6per\u00e4ist\u00e4 stressi\u00e4", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-14 16:11:34", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   27. aprillil 2015, \u00fclemaailmse t\u00f6\u00f6ohutuse ja t\u00f6\u00f6tervishoiu p\u00e4eva eel, toimus Riias eesistujariigi L\u00e4ti korraldatud t\u00f6\u00f6ohutuse ja t\u00f6\u00f6tervishoiu teemalisel konverentsil <a href=<@#&>/et/competitions/good-practice-award_2014-2015<@#&>>tervislike t\u00f6\u00f6kohtade hea tava auhindade \u00fcleandmise</a> tseremoonia. Auhinnati \u00fchtteist ps\u00fchholoogiliste riskide ja stressi v\u00e4hendamise innovaatilist ja silmapaistvat n\u00e4idet eri suurusega ja eri sektoreid esindavatelt Euroopa organisatsioonidelt. Auhinnad on aidanud n\u00e4idata kampaania <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/et?set_language=et<@#&>>Tervislikud t\u00f6\u00f6kohad \u2013 v\u00e4hem stressi</a> edukust t\u00f6\u00f6kohtade tasandil.</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/et/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony/healthy-workplaces-awards-2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "et", 
    "modification_date": "2015-04-29 11:36:03", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/et/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "publication_date": "2015-04-27 11:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Teha on siiski veel palju, EU-OSHA teises, uute ja tekkivate riskide Euroopa ettev\u00f5tete uuringus (ESENER-2) leiti, et ainult umbes \u00fchel kolmandikul Euroopa ettev\u00f5tetest on olemas tegevuskavad t\u00f6\u00f6stressi ennetamiseks. Seega peaksid hea tava auhinnad aitama juhtida teiste ettev\u00f5tete t\u00e4helepanu sellele, et t\u00f6\u00f6kohaga seotud ps\u00fchhosotsiaalseid riske saab ennetada.</p>  <p>   <a href=<@#&>/et/press/press-releases/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-celebrated-at-the-good-practice-awards-ceremony<@#&> style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Pressiteade</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.youtube.com/watch?v=dIwqahIx7Ao&index=2&list=PLodeDt40MJHIWD98HE3LqnJekOt1JvxUx<@#&>>Watch the ceremony</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/healthy-workplaces-good-practice-awards-2014-2015/view<@#&>>Lugege juhtuuringutest hea tava auhindadele p\u00fchendatud bro\u0161\u00fc\u00fcris</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/esener-ii-summary.pdf/view<@#&>>Tutvuge faktide ja arvudega uuringus ESENER-2</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/events/european-good-practice-awards-ceremony-at-the-latvian-eu-presidency-conference-on-occupational-safety-and-heath<@#&>>Konverentsi lisateave</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.flickr.com/photos/euosha/sets/72157652222610675/<@#&>>Fotogalerii</a></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Silmapaistvad n\u00e4ited t\u00f6\u00f6stressi v\u00e4hendamisest, mida tunnustati Riia auhinnatseremoonial", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-14 16:11:34", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Hinn 27. apr\u00edl 2015, a\u00f0faran\u00f3tt Heimsdags vinnuverndar, ver\u00f0ur ver\u00f0launaath\u00f6fn <a href=<@#&>/is/competitions/good-practice-award_2014-2015<@#&>>Ver\u00f0launanna fyrir g\u00f3\u00f0ar starfsvenjur</a> haldin \u00e1 r\u00e1\u00f0stefnu lettneska fors\u00e6tisr\u00edkisins um vinnuvernd \u00ed Riga. Ellefu n\u00fdst\u00e1rlegum og fram\u00farskarandi d\u00e6mum um stj\u00f3rnun s\u00e1lf\u00e9lagslega \u00e1h\u00e6ttna og streitu hj\u00e1 fyrirt\u00e6kjum af mismunandi st\u00e6r\u00f0um og \u00far mismunandi atvinnugreinum \u00ed Evr\u00f3pu var veitt ver\u00f0laun. Ver\u00f0launin hafa hj\u00e1lpa\u00f0 til vi\u00f0 a\u00f0 s\u00fdna fyrirt\u00e6kjum fram \u00e1 \u00e1rangur herfer\u00f0arinnar <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/is<@#&>>Vinnuvernd vinnur \u00e1 streitu</a>.</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/is/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony/healthy-workplaces-awards-2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "is", 
    "modification_date": "2015-04-29 11:36:03", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/is/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "publication_date": "2015-04-27 11:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   En miki\u00f0 starf er eftir \u00f3unni\u00f0, \u00f6nnur Evr\u00f3pska fyrirt\u00e6kjak\u00f6nnun EU-OSHA um n\u00fdjar og a\u00f0ste\u00f0jandi h\u00e6ttur (ESENER-2) s\u00fdndi fram \u00e1 a\u00f0 a\u00f0eins um \u00feri\u00f0jungur evr\u00f3pskra fyrirt\u00e6kja er me\u00f0 a\u00f0ger\u00f0ar\u00e1\u00e6tlanir til sta\u00f0ar til \u00feess a\u00f0 koma \u00ed veg fyrir vinnutengda streitu. \u00dev\u00ed \u00e6ttu Ver\u00f0launin fyrir g\u00f3\u00f0a starfsh\u00e6tti a\u00f0 hj\u00e1lpa til vi\u00f0 a\u00f0 s\u00fdna fram \u00e1 a\u00f0 h\u00e6gt s\u00e9 a\u00f0 koma \u00ed veg fyrir s\u00e1lf\u00e9lagslegar \u00e1h\u00e6ttur \u00e1 vinnust\u00f6\u00f0um.</p>  <p>   <a href=<@#&>/is/press/press-releases/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-celebrated-at-the-good-practice-awards-ceremony<@#&> style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Lesa fr\u00e9ttatilkynninguna</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.youtube.com/watch?v=dIwqahIx7Ao&index=2&list=PLodeDt40MJHIWD98HE3LqnJekOt1JvxUx<@#&>>Watch the ceremony</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/healthy-workplaces-good-practice-awards-2014-2015/view<@#&>>Lesa um raund\u00e6min \u00ed b\u00e6klingi Ver\u00f0launanna fyrir g\u00f3\u00f0a starfsh\u00e6tti</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/esener-ii-summary.pdf/view<@#&>>Sko\u00f0a sta\u00f0reyndir og t\u00f6lur \u00ed ESENER-2</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/events/european-good-practice-awards-ceremony-at-the-latvian-eu-presidency-conference-on-occupational-safety-and-heath<@#&>>Fr\u00e6\u00f0ast meira um vi\u00f0bur\u00f0inn</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.flickr.com/photos/euosha/sets/72157652222610675/<@#&>>Lj\u00f3smyndasafn</a></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "\u00c1 ver\u00f0launaath\u00f6fninni \u00ed Riga var fram\u00farskarandi d\u00e6mum um stj\u00f3rnun vinnusta\u00f0astreitu fagna\u00f0", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-14 16:11:34", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   \u03a3\u03c4\u03b9\u03c2 27 \u0391\u03c0\u03c1\u03b9\u03bb\u03af\u03bf\u03c5 2015, \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bc\u03bf\u03bd\u03ae \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1\u03c2 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u0391\u03c3\u03c6\u03ac\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd \u03a5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1, \u03c0\u03c1\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ae\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b7 \u03a1\u03af\u03b3\u03b1, \u03c3\u03c4\u03bf \u03c0\u03bb\u03b1\u03af\u03c3\u03b9\u03bf \u03c4\u03b7\u03c2 \u0394\u03b9\u03ac\u03c3\u03ba\u03b5\u03c8\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bb\u03b5\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03a0\u03c1\u03bf\u03b5\u03b4\u03c1\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u0395 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u0395\u03c0\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u0391\u03c3\u03c6\u03ac\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03a5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1, \u03b7 \u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03c4\u03ae \u03b1\u03c0\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03ae\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd <a href=<@#&>/el/competitions/good-practice-award_2014-2015<@#&>>\u0392\u03c1\u03b1\u03b2\u03b5\u03af\u03c9\u03bd \u039a\u03b1\u03bb\u03ae\u03c2 \u03a0\u03c1\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u0391\u03c3\u03c6\u03b1\u03bb\u03b5\u03af\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03a5\u03b3\u03b9\u03b5\u03af\u03c2 \u03a7\u03ce\u03c1\u03bf\u03c5\u03c2 \u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2</a>. \u0392\u03c1\u03b1\u03b2\u03b5\u03cd\u03c4\u03b7\u03ba\u03b1\u03bd \u03ad\u03bd\u03b4\u03b5\u03ba\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9\u03bd\u03bf\u03c4\u03cc\u03bc\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b5\u03be\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b4\u03b5\u03af\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03b4\u03b9\u03b1\u03c7\u03b5\u03af\u03c1\u03b9\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c8\u03c5\u03c7\u03bf\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03ba\u03b9\u03bd\u03b4\u03cd\u03bd\u03c9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ac\u03b3\u03c7\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03ae\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b4\u03b9\u03b1\u03c6\u03cc\u03c1\u03c9\u03bd \u03bc\u03b5\u03b3\u03b5\u03b8\u03ce\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ba\u03bb\u03ac\u03b4\u03c9\u03bd \u03c3\u03b5 \u03bf\u03bb\u03cc\u03ba\u03bb\u03b7\u03c1\u03b7 \u03c4\u03b7\u03bd \u0395\u03c5\u03c1\u03ce\u03c0\u03b7. \u03a4\u03b1 \u03b2\u03c1\u03b1\u03b2\u03b5\u03af\u03b1 \u03c3\u03c5\u03bd\u03ad\u03b2\u03b1\u03bb\u03b1\u03bd \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03bd\u03ac\u03b4\u03b5\u03b9\u03be\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c4\u03c5\u03c7\u03bf\u03cd\u03c2 \u03ad\u03ba\u03b2\u03b1\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03ba\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03c4\u03b5\u03af\u03b1\u03c2 <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/el<@#&>>\u0394\u03b9\u03b1\u03c7\u03b5\u03af\u03c1\u03b9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0386\u03b3\u03c7\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c3\u03b5 \u0391\u03c3\u03c6\u03b1\u03bb\u03b5\u03af\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03a5\u03b3\u03b9\u03b5\u03af\u03c2 \u03a7\u03ce\u03c1\u03bf\u03c5\u03c2 \u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2</a>.</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/el/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony/healthy-workplaces-awards-2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "el", 
    "modification_date": "2015-04-29 11:36:03", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/el/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "publication_date": "2015-04-27 11:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   \u03a9\u03c3\u03c4\u03cc\u03c3\u03bf, \u03c0\u03c1\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9 \u03b1\u03ba\u03cc\u03bc\u03b7 \u03bd\u03b1 \u03b3\u03af\u03bd\u03bf\u03c5\u03bd \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac. \u03a3\u03cd\u03bc\u03c6\u03c9\u03bd\u03b1 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7 \u03b4\u03b5\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03b7 \u03b5\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae \u03ad\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03b1 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b9\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03ae\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03bd\u03ad\u03bf\u03c5\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b1\u03bd\u03b1\u03b4\u03c5\u03cc\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03c5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b4\u03cd\u03bd\u03bf\u03c5\u03c2 (ESENER-2) \u03bc\u03cc\u03bb\u03b9\u03c2 \u03c4\u03bf \u03ad\u03bd\u03b1 \u03c4\u03c1\u03af\u03c4\u03bf \u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03c0\u03bf\u03c5 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b5\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ce\u03bd \u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03ae\u03c3\u03b5\u03c9\u03bd \u03b5\u03c6\u03b1\u03c1\u03bc\u03cc\u03b6\u03bf\u03c5\u03bd \u03c3\u03c7\u03ad\u03b4\u03b9\u03b1 \u03b4\u03c1\u03ac\u03c3\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03c1\u03cc\u03bb\u03b7\u03c8\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03cd \u03ac\u03b3\u03c7\u03bf\u03c5\u03c2. \u03a3\u03c4\u03bf \u03c0\u03bb\u03b1\u03af\u03c3\u03b9\u03bf \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc, \u03c4\u03b1 \u0392\u03c1\u03b1\u03b2\u03b5\u03af\u03b1 \u039a\u03b1\u03bb\u03ae\u03c2 \u03a0\u03c1\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03b1\u03bd\u03b1\u03bc\u03ad\u03bd\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03bd\u03b1 \u03c3\u03c5\u03bc\u03b2\u03ac\u03bb\u03bf\u03c5\u03bd \u03c3\u03c4\u03b7 \u03b4\u03b9\u03ac\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03bc\u03b7\u03bd\u03cd\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2 \u03cc\u03c4\u03b9 \u03b7 \u03c0\u03c1\u03cc\u03bb\u03b7\u03c8\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03c8\u03c5\u03c7\u03bf\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03ba\u03b9\u03bd\u03b4\u03cd\u03bd\u03c9\u03bd \u03c3\u03c4\u03bf\u03bd \u03c7\u03ce\u03c1\u03bf \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b5\u03c6\u03b9\u03ba\u03c4\u03ae.</p>  <p>   <a href=<@#&>/el/press/press-releases/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-celebrated-at-the-good-practice-awards-ceremony<@#&> style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>\u0394\u03b9\u03b1\u03b2\u03ac\u03c3\u03c4\u03b5 \u03c4\u03bf \u03b4\u03b5\u03bb\u03c4\u03af\u03bf \u03a4\u03cd\u03c0\u03bf\u03c5</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.youtube.com/watch?v=dIwqahIx7Ao&amp;index=2&amp;list=PLodeDt40MJHIWD98HE3LqnJekOt1JvxUx<@#&>>Watch the ceremony</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/healthy-workplaces-good-practice-awards-2014-2015/view<@#&>>\u0394\u03b9\u03b1\u03b2\u03ac\u03c3\u03c4\u03b5 \u03bc\u03b5\u03bb\u03ad\u03c4\u03b5\u03c2 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c0\u03c4\u03ce\u03c3\u03b5\u03c9\u03bd \u03c3\u03c4\u03bf \u0395\u03b3\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03af\u03b4\u03b9\u03bf \u0392\u03c1\u03b1\u03b2\u03b5\u03af\u03c9\u03bd \u039a\u03b1\u03bb\u03ae\u03c2 \u03a0\u03c1\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/esener-ii-summary.pdf/view<@#&>>\u039c\u03b5\u03bb\u03b5\u03c4\u03ae\u03c3\u03c4\u03b5 \u03c4\u03b1 \u03c3\u03c4\u03bf\u03b9\u03c7\u03b5\u03af\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b1\u03c1\u03b9\u03b8\u03bc\u03bf\u03cd\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b5\u03bb\u03ad\u03c4\u03b7\u03c2 ESENER-2</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/events/european-good-practice-awards-ceremony-at-the-latvian-eu-presidency-conference-on-occupational-safety-and-heath<@#&>>\u039c\u03ac\u03b8\u03b5\u03c4\u03b5 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c3\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03ba\u03b4\u03ae\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.flickr.com/photos/euosha/sets/72157652222610675/<@#&>>\u03a3\u03c5\u03bb\u03bb\u03bf\u03b3\u03b7 \u03c6\u03c9\u03c4\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b9\u03c9\u03bd</a></p>", 
    "title": "\u0395\u03be\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b4\u03b5\u03af\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 \u03b4\u03b9\u03b1\u03c7\u03b5\u03af\u03c1\u03b9\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03cd \u03ac\u03b3\u03c7\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b2\u03c1\u03b1\u03b2\u03b5\u03cd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b7 \u03a1\u03af\u03b3\u03b1", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-14 16:11:34", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Il 27 aprile 2015, alla vigilia della Giornata mondiale per la sicurezza e la salute sul lavoro, si \u00e8 tenuta la cerimonia di assegnazione dei <a href=<@#&>/it/competitions/good-practice-award_2014-2015<@#&>>premi europei per le buone prassi nell\u2019ambito della sicurezza e della salute sul lavoro</a>, nello sfondo della conferenza su salute e sicurezza sul lavoro, tenutasi a Riga sotto la presidenza lettone. Sono stati premiati undici esempi innovativi e prestigiosi di gestione dello stress e dei rischi psicosociali, di organizzazioni di diverse dimensioni e provenienti da diversi settori in tutta Europa. I premi hanno contribuito a dimostrare il successo della campagna sui luoghi di lavoro <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/it?set_language=it<@#&>>Insieme per la prevenzione e la gestione dello stress lavoro correlato</a>.</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/it/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony/healthy-workplaces-awards-2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "it", 
    "modification_date": "2015-04-29 11:36:03", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/it/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "publication_date": "2015-04-27 11:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Tuttavia, rimane ancora molto da fare; la seconda indagine europea delle imprese sui rischi nuovi ed emergenti (ESENER-2), condotta dall\u2019Agenzia europea per la sicurezza e la salute sul lavoro (EU-OSHA), ha rilevato che solo circa un terzo delle imprese europee ha messo in atto piani d\u2019azione per prevenire lo stress lavoro-correlato. Pertanto, i premi per le buone prassi dovrebbero aiutare a rendere evidente ad altri che i rischi psicosociali sul lavoro possono essere evitati.</p>  <p>   <a href=<@#&>/it/press/press-releases/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-celebrated-at-the-good-practice-awards-ceremony<@#&> style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Leggi il comunicato stampa</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.youtube.com/watch?v=dIwqahIx7Ao&index=2&list=PLodeDt40MJHIWD98HE3LqnJekOt1JvxUx<@#&>>Watch the conference</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/healthy-workplaces-good-practice-awards-2014-2015/view<@#&> style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>Leggi lo studio dei casi nell\u2019opuscolo Premi per le buone prassi</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/esener-ii-summary.pdf/view<@#&>>Scopri fatti e cifre di ESENER-2</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/events/european-good-practice-awards-ceremony-at-the-latvian-eu-presidency-conference-on-occupational-safety-and-heath<@#&>>Per saperne di pi\u00f9 sull\u2019evento</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.flickr.com/photos/euosha/sets/72157652222610675/<@#&>>Galleria fotografica</a></p>", 
    "title": "Prestigiosi esempi di gestione dello stress sul lavoro celebrati in occasione della cerimonia di premiazione svoltasi a Riga.", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-14 16:11:34", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   D\u0148a 27. apr\u00edla 2015, v predve\u010der Svetov\u00e9ho d\u0148a bezpe\u010dnosti a ochrany zdravia pri pr\u00e1ci, sa konalo sl\u00e1vnostn\u00e9 odovzd\u00e1vanie <a href=<@#&>/sk/competitions/good-practice-award_2014-2015<@#&>>cien za dobr\u00fa prax v r\u00e1mci kampane Zdrav\u00e9 pracovisk\u00e1</a>, ktor\u00e9 sa uskuto\u010dnilo v Rige pri pr\u00edle\u017eitosti konferencie o bezpe\u010dnosti a ochrane zdravia pri pr\u00e1ci pod z\u00e1\u0161titou loty\u0161sk\u00e9ho predsedn\u00edctva Eur\u00f3pskej \u00fanie. Ocenen\u00fdch bolo jeden\u00e1s\u0165 inovat\u00edvnych a v\u00fdnimo\u010dn\u00fdch pr\u00edkladov riadenia stresu a psychosoci\u00e1lnych riz\u00edk pri pr\u00e1ci, ktor\u00e9 predlo\u017eili spolo\u010dnosti a organiz\u00e1cie r\u00f4znych ve\u013ekost\u00ed a z r\u00f4znych odvetv\u00ed v r\u00e1mci celej Eur\u00f3py. Tieto ceny s\u00fa d\u00f4kazom \u00faspe\u0161nosti kampane <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/sk<@#&>>Zdrav\u00e9 pracovisk\u00e1 bez stresu</a>, ktor\u00e1 prebieha na pracovisk\u00e1ch.</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/sk/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony/healthy-workplaces-awards-2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "sk", 
    "modification_date": "2015-04-29 11:36:03", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/sk/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "publication_date": "2015-04-27 11:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Ve\u013ea pr\u00e1ce je v\u0161ak e\u0161te pred nami: v\u00fdsledky druh\u00e9ho Eur\u00f3pskeho prieskumu podnikov o nov\u00fdch a vznikaj\u00facich rizik\u00e1ch (ESENER-2) uk\u00e1zali, \u017ee iba pribli\u017ene jedna tretina eur\u00f3pskych firiem m\u00e1 zaveden\u00e9 ak\u010dn\u00e9 pl\u00e1ny na prevenciu stresu s\u00favisiaceho s pr\u00e1cou. Preto by ceny za dobr\u00fa prax mohli pom\u00f4c\u0165 upriami\u0165 pozornos\u0165 na skuto\u010dnos\u0165, \u017ee psychosoci\u00e1lnym rizik\u00e1m na pracovisku mo\u017eno predch\u00e1dza\u0165.</p>  <p>   <a href=<@#&>/sk/press/press-releases/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-celebrated-at-the-good-practice-awards-ceremony<@#&> style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Pre\u010d\u00edtajte si tla\u010dov\u00fa spr\u00e1vu</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.youtube.com/watch?v=dIwqahIx7Ao&index=2&list=PLodeDt40MJHIWD98HE3LqnJekOt1JvxUx<@#&>>Watch the ceremony</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/healthy-workplaces-good-practice-awards-2014-2015/view<@#&>>Pre\u010d\u00edtajte si pr\u00edpadov\u00e9 \u0161t\u00fadie uveden\u00e9 v bro\u017e\u00farke Cena za dobr\u00fa prax</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/esener-ii-summary.pdf/view<@#&>>Obozn\u00e1mte sa s faktami a \u010d\u00edslami prieskumu ESENER-2</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/events/european-good-practice-awards-ceremony-at-the-latvian-eu-presidency-conference-on-occupational-safety-and-heath<@#&>>Viac inform\u00e1ci\u00ed o tomto podujat\u00ed</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.flickr.com/photos/euosha/sets/72157652222610675/<@#&>>Fotogal\u00e9ria</a></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "V\u00fdnimo\u010dn\u00e9 pr\u00edklady riadenia stresu pri pr\u00e1ci ocenen\u00e9 na sl\u00e1vnostnom odovzd\u00e1van\u00ed cien v Rige", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-14 16:11:34", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   27 kwietnia 2015 r., w przededniu \u015awiatowego Dnia Bezpiecze\u0144stwa i Ochrony Zdrowia w Pracy, mia\u0142a miejsce ceremonia rozdania nagr\u00f3d w <a href=<@#&>/pl/competitions/good-practice-award_2014-2015<@#&>>Konkursie Dobrych Praktyk na temat \u201eZdrowego i bezpiecznego miejsca pracy\u201d</a>. Impreza odby\u0142a si\u0119 w ramach zorganizowanej przez prezydencj\u0119 \u0142otewsk\u0105 w Rydze konferencji po\u015bwi\u0119conej kwestiom BHP. Nagrodzono 11 innowacyjnych i wybitnych przyk\u0142ad\u00f3w zarz\u0105dzania zagro\u017ceniami psychospo\u0142ecznymi i stresem w organizacjach o r\u00f3\u017cnej wielko\u015bci i z r\u00f3\u017cnych sektor\u00f3w w ca\u0142ej Europie. Przyznane nagrody \u015bwiadcz\u0105 o sukcesie kampanii <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/pl<@#&>>\u201eStres w pracy? Nie, dzi\u0119kuj\u0119!\u201d</a> na poziomie zak\u0142ad\u00f3w pracy.</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/pl/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony/healthy-workplaces-awards-2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "pl", 
    "modification_date": "2015-04-29 11:36:03", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/pl/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "publication_date": "2015-04-27 11:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Wci\u0105\u017c jednak wiele pozostaje do zrobienia. Wyniki europejskiego badania przedsi\u0119biorstw na temat nowych i pojawiaj\u0105cych si\u0119 zagro\u017ce\u0144 (ESENER-2) wskazuj\u0105, \u017ce zaledwie jedna trzecia europejskich zak\u0142ad\u00f3w pracy posiada plany dzia\u0142a\u0144 na rzecz zapobiegania stresowi zawodowemu. Konkurs Dobrych Praktyk powinien zatem przyczynia\u0107 si\u0119 do u\u015bwiadomienia pozosta\u0142ym przedsi\u0119biorstwom, \u017ce zagro\u017ceniom psychospo\u0142ecznym da si\u0119 zapobiega\u0107.</p>  <p>   <a href=<@#&>/pl/press/press-releases/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-celebrated-at-the-good-practice-awards-ceremony<@#&> style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Przeczytaj informacj\u0119 prasow\u0105</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.youtube.com/watch?v=dIwqahIx7Ao&index=2&list=PLodeDt40MJHIWD98HE3LqnJekOt1JvxUx<@#&>>Watch the ceremony</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/healthy-workplaces-good-practice-awards-2014-2015/view<@#&>>Zapoznaj si\u0119 ze studiami przypadku w broszurze Konkursu Dobrych Praktyk</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/esener-ii-summary.pdf/view<@#&>>Zapoznaj si\u0119 z faktami i danymi z badania ESENER-2</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/events/european-good-practice-awards-ceremony-at-the-latvian-eu-presidency-conference-on-occupational-safety-and-heath<@#&>>Dowiedz si\u0119 wi\u0119cej o wydarzeniu</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.flickr.com/photos/euosha/sets/72157652222610675/<@#&>>Galeria zdj\u0119\u0107</a></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Wybitne przyk\u0142ady zarz\u0105dzania stresem w pracy wyr\u00f3\u017cnione podczas ceremonii wr\u0119czenia nagr\u00f3d w Rydze", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-14 16:11:34", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   27. aprila 2015, na predve\u010der svetovnega dneva varnosti in zdravja pri delu, so v Rigi v okviru konference o varnosti in zdravju pri delu, ki je bila organizirana pod okriljem latvijskega predsedovanja Svetu EU, podelili <a href=<@#&>/sl/competitions/good-practice-award_2014-2015<@#&>>priznanja za dobro prakso v okviru kampanje Zdravo delovno okolje</a>. Podeljena so bila za enajst izjemnih primerov inovativnega obvladovanja psihosocialnih tveganj in stresa, ki so jih predlo\u017eile organizacije vseh velikosti iz najrazli\u010dnej\u0161ih panog iz vse Evrope. Priznanja so pripomogla k ponazoritvi uspeha kampanje <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/sl<@#&>>Obvladajmo stres za zdrava delovna mesta!</a> na ravni delovnega mesta.</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/sl/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony/healthy-workplaces-awards-2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "sl", 
    "modification_date": "2015-04-29 11:36:03", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/sl/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "publication_date": "2015-04-27 11:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Vendar je treba \u0161e veliko narediti, saj je bilo v drugi evropski raziskavi podjetij o novih in nastajajo\u010dih tveganjih (ESENER-2), ki jo je opravila agencija EU-OSHA, ugotovljeno, da ima le pribli\u017eno tretjina evropskih podjetij vzpostavljene akcijske na\u010drte za prepre\u010devanje stresa, povezanega z delom. Zato naj bi priznanja za dobro prakso prispevala k ozave\u0161\u010danju drugih podjetij, da je psihosocialna tveganja na delovnem mestu mogo\u010de prepre\u010diti.</p>  <p>   <a href=<@#&>/sl/press/press-releases/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-celebrated-at-the-good-practice-awards-ceremony<@#&>>Preberite sporo\u010dilo za javnost</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.youtube.com/watch?v=dIwqahIx7Ao&index=2&list=PLodeDt40MJHIWD98HE3LqnJekOt1JvxUx<@#&>>Watch the ceremony</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/sl/publications/reports/healthy-workplaces-good-practice-awards-2014-2015/view<@#&>>Oglejte si \u0161tudije primerov v bro\u0161uri o priznanjih za dobro prakso</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/sl/publications/reports/esener-ii-summary.pdf/view<@#&>>Oglejte si dejstva in podatke iz raziskave ESENER-2</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/sl/events/european-good-practice-awards-ceremony-at-the-latvian-eu-presidency-conference-on-occupational-safety-and-heath<@#&>>Ve\u010d informacij o dogodku</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.flickr.com/photos/euosha/sets/72157652222610675/<@#&>>Fotogalerija</a></p>", 
    "title": "Na slovesni podelitvi priznanj v Rigi so nagradili izjemne prakse obvladovanja stresa na delovnem mestu", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-14 16:11:34", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Fis-27 ta\u2019 April 2015, lejliet il-Jum Dinji g\u0127as-Sigurt\u00e0 u s-Sa\u0127\u0127a fuq il-Post tax-Xog\u0127ol, i\u010b-\u010berimonja tal- <a href=<@#&>/mt/competitions/good-practice-award_2014-2015<@#&>>Premjijiet ta' Prattika Tajba g\u0127al Postijiet tax-Xog\u0127ol li J\u0121ibu \u2019l Quddiem is-Sa\u0127\u0127a</a> saret fil-Konferenza tal-Presidenza Latvjana dwar is-Sa\u0127\u0127a u s-Sikurezza Okkupazzjonali f\u2019Riga. \u0126dax-il e\u017cempju innovattiv u e\u010b\u010bellenti tar-riskji psikoso\u010bjali u tal-immani\u0121\u0121jar tal-istress kienu ppremjati, minn organizzazzjonijiet ta\u2019 daqsijiet u setturi differenti fl-Ewropa kollha. Il-premjijiet g\u0127enu biex juru s-su\u010b\u010bess tal-kampanja <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/mt<@#&>>Inqas stress g\u0127al aktar sa\u0127\u0127a fuq ix-xog\u0127ol</a> fil-livell ta\u2019 post tax-xog\u0127ol.</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/mt/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony/healthy-workplaces-awards-2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "mt", 
    "modification_date": "2015-04-29 11:36:03", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/mt/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "publication_date": "2015-04-27 11:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Madankollu, fadal \u0127afna xi jsir, it-tieni St\u0127arri\u0121 Ewropew tal-EU-OSHA ta' Intrapri\u017ci dwar Riskji \u0120odda u Emer\u0121enti (ESENER-2) sab li madwar terz biss tal-istabbilimenti Ewropej g\u0127andhom pjanijiet ta\u2019 azzjoni fis-se\u0127\u0127 biex jipprevjenu l-istess relatat max-xog\u0127ol. G\u0127alhekk, il-Premjijiet ta' Prattika Tajba g\u0127andhom jg\u0127inu biex jenfasizzaw lill-o\u0127rajn li r-riskji psikoso\u010bjali fuq il-post tax-xog\u0127ol jistg\u0127u ji\u0121u evitati.</p>  <p>   <a href=<@#&>/mt/press/press-releases/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-celebrated-at-the-good-practice-awards-ceremony<@#&>>Aqra l-istqarrija tal-a\u0127barijiet</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.youtube.com/watch?v=dIwqahIx7Ao&index=2&list=PLodeDt40MJHIWD98HE3LqnJekOt1JvxUx<@#&>>Watch the ceremony</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/healthy-workplaces-good-practice-awards-2014-2015/view<@#&>>Aqra l-istudji ta\u2019 ka\u017ci fil-Ktejjeb dwar il-Premjijiet ta' Prattika Tajba</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/esener-ii-summary.pdf/view<@#&>>Esplora fatti u \u010bifri fl-ESENER-2</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/events/european-good-practice-awards-ceremony-at-the-latvian-eu-presidency-conference-on-occupational-safety-and-heath<@#&>>Sir af aktar dwar l-avveniment</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.flickr.com/photos/euosha/sets/72157652222610675/<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px; background-color: rgb(255, 255, 255);<@#&>><u>Gallerija ta\u2019 ritratti</u></span></a></p>", 
    "title": "E\u017cempji e\u010b\u010bellenti tal-immani\u0121\u0121jar tal-istress fuq il-post tax-xog\u0127ol fi\u010b-\u010berimonja tal-premjijiet f'Riga", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-14 16:11:34", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   La data de 27 aprilie 2015, \u00een ajunul Zilei mondiale pentru s\u0103n\u0103tate \u0219i securitate la locul de munc\u0103, ceremonia de decernare a <a href=<@#&>/ro/competitions/good-practice-award_2014-2015<@#&>>Premiilor pentru bune practici la locurile de munc\u0103 s\u0103n\u0103toase</a> s-a desf\u0103\u0219urat \u00een cadrul Conferin\u021bei Pre\u0219edin\u021biei letone privind S\u0103n\u0103tatea \u0219i securitatea \u00een munc\u0103 de la Riga. Au fost premiate unsprezece exemple inovatoare \u0219i remarcabile privind riscurile psihosociale \u0219i gestionarea stresului, provenind de la organiza\u021bii de diferite dimensiuni \u0219i sectoare din \u00eentreaga Europ\u0103. Premiile au ajutat la demonstrarea succesului campaniei <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/ro<@#&>>Managementul stresului pentru locuri de munc\u0103 s\u0103n\u0103toase</a> la nivelul locurilor de munc\u0103.</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/ro/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony/healthy-workplaces-awards-2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "ro", 
    "modification_date": "2015-04-29 11:36:03", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/ro/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "publication_date": "2015-04-27 11:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Cu toate acestea, mai r\u0103m\u00e2n multe de f\u0103cut. Cel de-al doilea sondaj european \u00een r\u00e2ndul \u00eentreprinderilor privind riscurile noi \u0219i emergente al EU-OSHA (ESENER-2) a concluzionat c\u0103 doar aproximativ o treime din unit\u0103\u021bile europene au implementate planuri de ac\u021biune pentru a preveni stresul la locul de munc\u0103. Astfel, Premiile pentru bune practici ar trebui s\u0103 contribuie la a eviden\u021bia fa\u021b\u0103 de ter\u021bi c\u0103 riscurile psihosociale la locul de munc\u0103 pot fi prevenite.</p>  <p>   <a href=<@#&>/ro/press/press-releases/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-celebrated-at-the-good-practice-awards-ceremony<@#&>>Citi\u021bi comunicatul de pres\u0103</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.youtube.com/watch?v=dIwqahIx7Ao&index=2&list=PLodeDt40MJHIWD98HE3LqnJekOt1JvxUx<@#&>>Watch the ceremony</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/healthy-workplaces-good-practice-awards-2014-2015/view<@#&>>Citi\u021bi studiile de caz din Bro\u0219ura privind Premiile pentru bune practici</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/esener-ii-summary.pdf/view<@#&>>Explora\u021bi fapte \u0219i cifre \u00een ESENER-2</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/events/european-good-practice-awards-ceremony-at-the-latvian-eu-presidency-conference-on-occupational-safety-and-heath<@#&>>Afla\u021bi mai multe despre eveniment</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.flickr.com/photos/euosha/sets/72157652222610675/<@#&>>Galerie foto</a></p>", 
    "title": "Exemple remarcabile de gestionare a stresului la locul de munc\u0103 s\u0103rb\u0103torite la ceremonia de decernare a premiilor de la Riga", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-14 16:11:34", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   No dia 27 de abril de 2015, v\u00e9spera do Dia Mundial da Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho, teve lugar a cerim\u00f3nia dos <a href=<@#&>/pt/competitions/good-practice-award_2014-2015<@#&>>Pr\u00e9mios de Boas Pr\u00e1ticas da Campanha \u00abLocais de Trabalho Seguros e Saud\u00e1veis\u00bb</a>, no \u00e2mbito da Confer\u00eancia da Presid\u00eancia da Let\u00f3nia sobre a Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho, realizada em Riga. Foram premiados onze exemplos inovadores e excecionais de gest\u00e3o dos riscos psicossociais e do stresse, correspondentes a candidaturas de organiza\u00e7\u00f5es de diferentes dimens\u00f5es e setores de toda a Europa. Estes pr\u00e9mios ajudaram a comprovar o sucesso da campanha <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/pt?set_language=pt<@#&>>Locais de trabalho saud\u00e1veis contribuem para a gest\u00e3o do stresse</a> nos locais de trabalho.</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/pt/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony/healthy-workplaces-awards-2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "pt", 
    "modification_date": "2015-04-29 11:36:03", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/pt/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "publication_date": "2015-04-27 11:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   No entanto, h\u00e1 ainda muito trabalho por fazer, porquanto, de acordo com o segundo Inqu\u00e9rito Europeu \u00e0s Empresas sobre Riscos Novos e Emergentes (ESENER-2) da EU-OSHA, apenas cerca de um ter\u00e7o das organiza\u00e7\u00f5es europeias possui planos de a\u00e7\u00e3o em curso para prevenir o stresse no local de trabalho. Assim, os Pr\u00e9mios de Boas Pr\u00e1ticas dever\u00e3o real\u00e7ar junto das demais empresas que \u00e9 poss\u00edvel prevenir os riscos psicossociais no local de trabalho.</p>  <p>   <a href=<@#&>/pt/press/press-releases/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-celebrated-at-the-good-practice-awards-ceremony<@#&> style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Leia o comunicado de imprensa</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.youtube.com/watch?v=dIwqahIx7Ao&index=2&list=PLodeDt40MJHIWD98HE3LqnJekOt1JvxUx<@#&>>Watch the ceremony</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/healthy-workplaces-good-practice-awards-2014-2015/view<@#&>>Leia casos de estudo na brochura Pr\u00e9mios de Boas Pr\u00e1ticas</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/esener-ii-summary.pdf/view<@#&>>Conhe\u00e7a os factos e n\u00fameros do ESENER-2</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/events/european-good-practice-awards-ceremony-at-the-latvian-eu-presidency-conference-on-occupational-safety-and-heath<@#&>>Mais informa\u00e7\u00f5es sobre o evento</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.flickr.com/photos/euosha/sets/72157652222610675/<@#&> target=<@#&>_blank<@#&>>Galeria de fotografias</a></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Exemplos excecionais de gest\u00e3o do stresse no local de trabalho distinguidos na cerim\u00f3nia de entrega de pr\u00e9mios em Riga", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-14 16:11:34", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Op 27 april 2015, aan de vooravond van de Werelddag voor veiligheid en gezondheid op het werk, werden de <a href=<@#&>/nl/competitions/good-practice-award_2014-2015<@#&>>Awards voor goede praktijken voor een gezonde werkplek</a> uitgereikt tijdens de conferentie van het Lets EU-voorzitterschap over veiligheid en gezondheid op het werk in Riga. Elf innovatieve en uitstekende voorbeelden van de aanpak van psychosociale risico's en stressmanagement werden bekroond, waarbij organisaties van verschillende grootte en uit verschillende sectoren uit heel Europa in de prijzen vielen. De awards laten zien hoe succesvol de campagne <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/nl<@#&>>Gezond werk is werk zonder stress</a> op de werkplek is geweest.</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/nl/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony/healthy-workplaces-awards-2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "nl", 
    "modification_date": "2015-04-29 11:36:03", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/nl/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "publication_date": "2015-04-27 11:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Er valt evenwel nog veel te doen. Uit de tweede Europese bedrijvenenqu\u00eate naar nieuwe en opkomende risico's (ESENER-2) van EU-OSHA is gebleken dat slechts ongeveer een derde van de Europese bedrijven beschikt over actieplannen ter voorkoming van werkgerelateerde stress. De Awards voor goede praktijken moeten anderen dus doen inzien dat psychosociale risico's op het werk voorkomen kunnen worden.</p>  <p>   <a href=<@#&>/nl/press/press-releases/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-celebrated-at-the-good-practice-awards-ceremony<@#&> style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Lees het persbericht</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.youtube.com/watch?v=dIwqahIx7Ao&index=2&list=PLodeDt40MJHIWD98HE3LqnJekOt1JvxUx<@#&>>Watch the ceremony</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/healthy-workplaces-good-practice-awards-2014-2015/view<@#&>>Lees casestudies in het boekje over de Awards voor goede praktijken</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/esener-ii-summary.pdf/view<@#&>>Ontdek de feiten en cijfers in ESENER-2</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/events/european-good-practice-awards-ceremony-at-the-latvian-eu-presidency-conference-on-occupational-safety-and-heath<@#&>>Kom meer te weten over dit evenement</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.flickr.com/photos/euosha/sets/72157652222610675/<@#&>>Foto's</a></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Uitstekende voorbeelden van stressmanagement op het werk bekroond bij prijsuitreiking in Riga", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-14 16:11:34", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   2015. gada 27. apr\u012bl\u012b \u2014 Pasaules darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas dienas priek\u0161vakar\u0101 \u2014 R\u012bg\u0101 Latvijas prezident\u016bras konferenc\u0113 par darba dro\u0161\u012bbu un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbu notika <a href=<@#&>/lv/competitions/good-practice-award_2014-2015<@#&>>Vesel\u012bbai nekait\u012bgu darba vietu labas prakses balvu</a> pasnieg\u0161anas ceremonija. Vienpadsmit da\u017e\u0101du lielumu un da\u017e\u0101du nozaru organiz\u0101cijas Eirop\u0101 tika apbalvotas par izcilu un inovat\u012bvu ieguld\u012bjumu psihosoci\u0101lo risku un stresa p\u0101rvald\u012bb\u0101. Balvas ir pal\u012bdz\u0113ju\u0161as uzskat\u0101mi par\u0101d\u012bt kampa\u0146as <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/lv<@#&>><@#&>Vesel\u012bgas darbavietas uzvar stresu<@#&></a> pan\u0101kumus darba vietas l\u012bmen\u012b.</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/lv/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony/healthy-workplaces-awards-2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "lv", 
    "modification_date": "2015-04-29 11:36:03", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/lv/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "publication_date": "2015-04-27 11:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Tom\u0113r dar\u0101m\u0101 v\u0113l ir daudz \u2014 <i>EU-OSHA</i> otrais Uz\u0146\u0113mumu apsekojums par jaunajiem un n\u0101kotnes risku veidiem (ESENER-2) liecina, ka tikai vienai tre\u0161da\u013cai Eiropas uz\u0146\u0113mumu ir r\u012bc\u012bbas pl\u0101ns ar darbu saist\u012bta stresa profilaksei. Labas prakses balv\u0101m b\u016btu j\u0101pal\u012bdz piev\u0113rst citu uz\u0146\u0113mumu uzman\u012bbu tam, ka psihosoci\u0101los riskus var nov\u0113rst.</p>  <p>   <a href=<@#&>/lv/press/press-releases/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-celebrated-at-the-good-practice-awards-ceremony<@#&> style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Las\u012bt zi\u0146u izlaidumu</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.youtube.com/watch?v=dIwqahIx7Ao&index=2&list=PLodeDt40MJHIWD98HE3LqnJekOt1JvxUx<@#&>>Watch the ceremony</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/healthy-workplaces-good-practice-awards-2014-2015/view<@#&>>Lasiet gad\u012bjumu izp\u0113tes Labas prakses balvu buklet\u0101</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/esener-ii-summary.pdf/view<@#&>>Izp\u0113tiet faktus un skait\u013cus ESENER-2</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/events/european-good-practice-awards-ceremony-at-the-latvian-eu-presidency-conference-on-occupational-safety-and-heath<@#&>>Uzziniet vair\u0101k par pas\u0101kumu</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.flickr.com/photos/euosha/sets/72157652222610675/<@#&>>Fotoatt\u0113lu galerija</a></p>", 
    "title": "R\u012bgas balvu pasnieg\u0161anas ceremonij\u0101 godin\u0101ti izcili darbavietas stresa p\u0101rvald\u012bbas pan\u0101kumi", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-14 16:11:34", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Den 27 april 2015, kv\u00e4llen f\u00f6re v\u00e4rldsdagen f\u00f6r arbetsmilj\u00f6, h\u00f6lls prisceremonin f\u00f6r <a href=<@#&>/sv/competitions/good-practice-award_2014-2015<@#&>>goda praktiska l\u00f6sningar</a> vid det lettiska ordf\u00f6randeskapets arbetsmilj\u00f6konferens i Riga. Priset g\u00e5r till elva organisationer i varierande storlek fr\u00e5n olika sektorer runtom i Europa som har l\u00e4mnat in innovativa och framst\u00e5ende exempel p\u00e5 hur man kan hantera psykosociala risker och stress. Priserna har bidragit till att visa hur framg\u00e5ngsrik kampanjen <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/sv<@#&>>Friska arbetsplatser f\u00f6rebygger stress</a> har varit p\u00e5 arbetsplatsniv\u00e5.</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/sv/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony/healthy-workplaces-awards-2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "sv", 
    "modification_date": "2015-04-29 11:36:03", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/sv/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "publication_date": "2015-04-27 11:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Men fortfarande finns det mycket kvar att g\u00f6ra. I EU-Oshas andra europeiska f\u00f6retagsunders\u00f6kning av nya och framv\u00e4xande risker (Esener-2) konstaterades att endast ungef\u00e4r en tredjedel av de europeiska arbetsplatserna har en \u00e5tg\u00e4rdsplan f\u00f6r att f\u00f6rhindra arbetsrelaterad stress. Priset f\u00f6r goda praktiska l\u00f6sningar ska d\u00e4rf\u00f6r kunna visa f\u00f6r andra att det g\u00e5r att f\u00f6rebygga psykosociala risker p\u00e5 arbetsplatsen.</p>  <p>   <a href=<@#&>/sv/press/press-releases/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-celebrated-at-the-good-practice-awards-ceremony<@#&> style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>L\u00e4s pressmeddelandet</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.youtube.com/watch?v=dIwqahIx7Ao&index=2&list=PLodeDt40MJHIWD98HE3LqnJekOt1JvxUx<@#&>>Watch the ceremony</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/healthy-workplaces-good-practice-awards-2014-2015/view<@#&>>L\u00e4s om fallstudier i broschyren om priset f\u00f6r goda praktiska l\u00f6sningar</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/esener-ii-summary.pdf/view<@#&>>Se fakta och siffror i Esener-2</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/events/european-good-practice-awards-ceremony-at-the-latvian-eu-presidency-conference-on-occupational-safety-and-heath<@#&>>L\u00e4s mer om evenemanget</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.flickr.com/photos/euosha/sets/72157652222610675/<@#&>>Bildgalleri</a></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Vid prisutdelningsceremonin i Riga hyllades framst\u00e5ende exempel p\u00e5 hur stress kan hanteras p\u00e5 arbetsplatsen", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-04-14 16:11:34", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Den 27. april 2015, kvelden f\u00f8r Verdens arbeidsmilj\u00f8dag, ble <a href=<@#&>/no/competitions/good-practice-award_2014-2015<@#&>>Prisen for god praksis</a> i forbindelse med EU-OSHAs Et sikkert og godt arbeidsmilj\u00f8-kampanje utdelt p\u00e5 det latviske formannskapets HMS-konferanse i Riga. Elleve fremragende og innovative eksempler p\u00e5 h\u00e5ndtering av psykososial risiko og stress ble bel\u00f8nnet, fra organisasjoner av ulike st\u00f8rrelser og fra ulike sektorer i hele Europa. Prisen har bidratt til \u00e5 f\u00e5 fram hvor vellykket <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/no<@#&>>Gode arbeidsplasser forebygger stress</a>-kampanjen faktisk har v\u00e6rt p\u00e5 arbeidsplassene.</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "", 
    "image": "/no/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony/healthy-workplaces-awards-2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "no", 
    "modification_date": "2015-04-29 11:36:03", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/no/teaser/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-examples-celebrated-at-riga-awards-ceremony", 
    "publication_date": "2015-04-27 11:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Men det gjenst\u00e5r fortsatt mye; EU-OSHAs andre runde av Den europeiske bedriftsunders\u00f8kelsen om nye og framvoksende risikoer (ESENER-2) fant at bare en tredel av europeiske virksomheter har innf\u00f8rt prosedyrer for \u00e5 h\u00e5ndtere arbeidsrelatert stress. Prisen for god praksis b\u00f8r derfor bidra til \u00e5 vise overfor andre at det faktisk er mulig \u00e5 forebygge psykososial risiko p\u00e5 arbeidsplassen.</p>  <p>   <a href=<@#&>/no/press/press-releases/outstanding-examples-of-workplace-stress-management-celebrated-at-the-good-practice-awards-ceremony<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Les pressemeldingen</span></a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.youtube.com/watch?v=dIwqahIx7Ao&index=2&list=PLodeDt40MJHIWD98HE3LqnJekOt1JvxUx<@#&>>Watch the ceremony</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/healthy-workplaces-good-practice-awards-2014-2015/view<@#&>>Les casestudier i heftet Prisen for god praksis</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/publications/reports/esener-ii-summary.pdf/view<@#&>>Utforsk fakta og tall i ESENER-2</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/events/european-good-practice-awards-ceremony-at-the-latvian-eu-presidency-conference-on-occupational-safety-and-heath<@#&>>Les mer om arrangementet</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.flickr.com/photos/euosha/sets/72157652222610675/<@#&>>Fotogalleri</a></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Fremragende eksempler p\u00e5 stressh\u00e5ndtering p\u00e5 arbeidsplassen ber\u00f8mmet p\u00e5 prisutdelingsseremonien i Riga", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-25 09:45:23", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Som et ledd i kampanjen <@#&>Gode arbeidsplasser forebygger stress<@#&> organiserte EU-OSHA en seremoni, som ble ledet av EU-kommiss\u00e6r Marianne Thyssen og EU-OSHAs direkt\u00f8r Christa Sedlatschek, der over 100 andre offisielle kampanjepartnere som har gjennomf\u00f8rt tiltak for \u00e5 redusere psykososial risiko og stress p\u00e5 arbeidsplassen, deltok.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-15 18:00:00", 
    "image": "/no/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress/benchmarking_event_napo.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "no", 
    "modification_date": "2015-04-27 16:40:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/no/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "publication_date": "2015-03-05 18:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Her ble Siemens utropt som vinner av Et sikkert og godt arbeidsmilj\u00f8-kampanjen for 2014\u20122015 i den nye spesielle kategorien <@#&>Offisiell kampanjepartner<@#&>.<br />   Seremonien ble avholdt i forbindelse med et todagers arrangement viet til <@#&>referansem\u00e5ling<@#&> (benchmarking) og utveksling av god praksis, i Brussel 5.\u20126. mars 2015.</p>  <p>   <a href=<@#&>/no/press/press-releases/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress<@#&>>Les pressemeldingen</a><br />   <a href=<@#&>/en/events/eu-osha-benchmarking-event-and-official-campaign-partners-ceremony<@#&>>Mer om arrangementet</a><br />   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/no<@#&>>Gode arbeidsplasser forebygger stress</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/en/media-centre/photo-gallery/healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Fotogalleri</a></p>", 
    "title": "Ledende europeiske selskaper og organisasjoner f\u00e5r ros for \u00e5 ha grepet fatt i stress p\u00e5 arbeidsplassen", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-25 09:45:23", 
    "creator": "moral_osha_europa_eu", 
    "description": "<p>   Como parte de la campa\u00f1a \u00abTrabajos saludables: Gestionemos el estr\u00e9s\u00bb, la Agencia Europea para la Seguridad y la Salud en el Trabajo (EU-OSHA) ha congregado a m\u00e1s de cien socios oficiales de la campa\u00f1a, que han aplicado medidas para reducir los riesgos psicosociales y el estr\u00e9s en el lugar de trabajo, en una ceremonia presidida por Marianne Thyssen, Comisaria de la UE, y Christa Sedlatschek, Directora de la EU-OSHA.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-15 18:00:00", 
    "image": "/es/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress/benchmarking_event_napo.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "es", 
    "modification_date": "2015-04-27 16:40:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/es/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "publication_date": "2015-03-05 18:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   En el marco de este evento, la Agencia ha anunciado tambi\u00e9n que Siemens ha sido la empresa ganadora de los Galardones 2014-2015 a las Buenas Pr\u00e1cticas de la campa\u00f1a \u00abTrabajos saludables\u00bb, en la nueva categor\u00eda especial de \u00abSocio oficial de la campa\u00f1a\u00bb.<br />   La ceremonia se ha celebrado en paralelo a un evento de evaluaci\u00f3n comparativa e intercambio de buenas pr\u00e1cticas que tiene lugar en Bruselas los d\u00edas 5 y 6 de marzo de 2015.</p>  <p>   <a href=<@#&>/es/press/press-releases/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress<@#&>>Leer el comunicado de prensa</a><br />   <a href=<@#&>/en/events/eu-osha-benchmarking-event-and-official-campaign-partners-ceremony<@#&>>M\u00e1s informaci\u00f3n sobre el evento</a><br />   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/es<@#&>>Campa\u00f1a \u00abTrabajos saludables: Gestionemos el estr\u00e9s\u00bb</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/en/media-centre/photo-gallery/healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Galer\u00eda de im\u00e1genes</a></p>", 
    "title": "Acto de reconocimiento a las mejores empresas y organizaciones europeas en gesti\u00f3n del estr\u00e9s en el lugar de trabajo", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-25 09:45:23", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   EU-OSHA kampa\u0146as \u201eVesel\u012bgas darbavietas uzvar stresu\u201d ietvaros a\u0123ent\u016bra ES komis\u0101res Mariannas T\u012bsenas un EU-OSHA direktores Kristas Sedl\u0101\u010dekas vad\u012btaj\u0101 ceremonij\u0101 sapulcin\u0101ja vair\u0101k nek\u0101 100 citu ofici\u0101lo kampa\u0146as partneru, kas ir \u012bstenoju\u0161i pas\u0101kumus psihosoci\u0101lo risku un stresa mazin\u0101\u0161anai darbaviet\u0101.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-15 18:00:00", 
    "image": "/lv/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress/benchmarking_event_napo.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "lv", 
    "modification_date": "2015-04-27 16:40:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/lv/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "publication_date": "2015-03-05 18:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   \u0160aj\u0101 saist\u012bb\u0101 EU-OSHA pazi\u0146oja uz\u0146\u0113mumu Siemens par uzvar\u0113t\u0101ju 2014.\u20132015. gada Labas prakses balvas konkursa par vesel\u012bbai nekait\u012bg\u0101m darbaviet\u0101m jaunaj\u0101 \u012bpa\u0161aj\u0101 kategorij\u0101 \u201eKampa\u0146as ofici\u0101lais partneris\u201d.<br />   Ceremonija notika saist\u012bb\u0101 ar divas dienas ilgo sal\u012bdzino\u0161\u0101s nov\u0113rt\u0113\u0161anas un labas prakses apmai\u0146as pas\u0101kumu Brisel\u0113 2015.&nbsp;gada 5.\u20136. mart\u0101.</p>  <p>   <a href=<@#&>/lv/press/press-releases/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress<@#&>>Las\u012bt zi\u0146u izlaidumu</a><br />   <a href=<@#&>/en/events/eu-osha-benchmarking-event-and-official-campaign-partners-ceremony<@#&>>Pla\u0161\u0101ka inform\u0101cija par pas\u0101kumu</a><br />   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/lv<@#&>>Kampa\u0146a \u201eVesel\u012bgas darbavietas uzvar stresu\u201d</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/en/media-centre/photo-gallery/healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Fotoatt\u0113lu galerija</a></p>", 
    "title": "Eiropas vado\u0161ie uz\u0146\u0113mumi un organiz\u0101cijas sa\u0146em atzin\u012bbu par stresa p\u0101rvald\u012bbu darbaviet\u0101", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-25 09:45:23", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Hluti af herfer\u00f0 EU-OSHA Vinnuvernd er allra hagur var a\u00f0 stofnunin kalla\u00f0i saman \u00e1 ath\u00f6fn, sem stj\u00f3rna\u00f0 var af framkv\u00e6mdastj\u00f3ra ESB, Marianne Thyssen, og framkv\u00e6mdastj\u00f3ra EU-OSHA, Christa Sedlatschek, yfir 100 a\u00f0ra opinbera herfer\u00f0ara\u00f0ila sem hafa gert r\u00e1\u00f0stafanir til \u00feess a\u00f0 draga \u00far s\u00e1lf\u00e9lagslegum \u00e1h\u00e6ttum og streitu \u00e1 vinnust\u00f6\u00f0um s\u00ednum.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-15 18:00:00", 
    "image": "/is/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress/benchmarking_event_napo.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "is", 
    "modification_date": "2015-04-27 16:40:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/is/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "publication_date": "2015-03-05 18:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   A\u00f0 \u00feessu tilefni tilkynni EU-OSHA einnig um a\u00f0 Siemens hef\u00f0i unni\u00f0 ver\u00f0laun herfer\u00f0arinnar 2014-15 Vinnuvernd er allra hagur fyrir g\u00f3\u00f0a vinnuvernd \u00ed n\u00fdja s\u00e9rflokknum \u201eOpinber samstarfsa\u00f0ili herfer\u00f0arinnar\u201c.<br />   Ath\u00f6fnin f\u00f3r fram samhli\u00f0a tveggja daga vi\u00f0bur\u00f0i til a\u00f0 r\u00e6\u00f0a um vi\u00f0mi\u00f0anir og mi\u00f0lun \u00e1 g\u00f3\u00f0um starfsvenjum \u00ed Brussel 5. - 6. mars 2015.</p>  <p>   <a href=<@#&>/is/press/press-releases/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress<@#&>>Lesa fr\u00e9ttatilkynninguna</a><br />   <a href=<@#&>/en/events/eu-osha-benchmarking-event-and-official-campaign-partners-ceremony<@#&>>Frekari uppl\u00fdsingar um vi\u00f0bur\u00f0inn</a><br />   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/is<@#&>>Herfer\u00f0in G\u00f3\u00f0 vinnuvernd vinnur \u00e1 streitu</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/en/media-centre/photo-gallery/healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Lj\u00f3smyndasafn</a></p>", 
    "title": "Helstu fyrirt\u00e6ki og samt\u00f6k \u00ed Evr\u00f3pu f\u00e1 lof fyrir a\u00f0 stj\u00f3rna streitu \u00e1 vinnust\u00f6\u00f0um", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-25 09:45:23", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   B\u0127ala parti mill-Kampanja Inqas Stress g\u0127al Aktar Sa\u0127\u0127a fuq ix-Xog\u0127ol tal-EU-OSHA, l-A\u0121enzija laqqg\u0127et flimkien, f'\u010berimonja ppreseduta mill-Kummissarju tal-UE Marianne Thyssen u mid-direttur tal-EU-OSHA, Christa Sedlatschek, aktar minn 100 sie\u0127eb uffi\u010bjali ie\u0127or tal-kampanja li kienu qed jimplimentaw mi\u017curi sabiex jitnaqqsu r-riskji psikoso\u010bjali u l-istress fuq il-post tax-xog\u0127ol.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-15 18:00:00", 
    "image": "/mt/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress/benchmarking_event_napo.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "mt", 
    "modification_date": "2015-04-27 16:40:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/mt/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "publication_date": "2015-03-05 18:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   F\u2019din l-okka\u017cjoni, l-EU-OSHA \u0127abbret ukoll li Siemens hija l-kumpanija rebbie\u0127a tal-Premjijiet g\u0127al Prattika Tajba f'Postijiet tax-Xog\u0127ol li j\u0121ibu \u2019l quddiem is-Sa\u0127\u0127a g\u0127all-2014-15 fil-kategorija spe\u010bjali l-\u0121dida ta\u2019 \u2018Sie\u0127eb Uffi\u010bjali tal-Kampanja\u2019.<br />   I\u010b-\u010berimonja saret flimkien ma\u2019 avveniment ta\u2019 jumejn ta\u2019 valutazzjoni komparattiva u skambju ta\u2019 prattiki tajba fi Brussell fil-5-6 ta\u2019 Marzu 2015.</p>  <p>   <a href=<@#&>/mt/press/press-releases/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress<@#&>>Aqra l-istqarrija tal-a\u0127barijiet</a><br />   <a href=<@#&>/en/events/eu-osha-benchmarking-event-and-official-campaign-partners-ceremony<@#&>>Aktar informazzjoni dwar l-avveniment</a><br />   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/mt<@#&>>Kampanja Inqas Stress g\u0127al Aktar Sa\u0127\u0127a fuq ix-Xog\u0127ol</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/en/media-centre/photo-gallery/healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Gallerija ta\u2019 ritratti</a></p>", 
    "title": "Kumpaniji u organizzazzjonijiet Ewropej ewlenin jir\u010bievu rikonoxximent g\u0127all-immani\u0121\u0121jar tal-istress fuq il-post tax-xog\u0127ol", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-25 09:45:23", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Som led i EU-OSHA's kampagne <@#&>Gode arbejdspladser tager h\u00e5nd om stress<@#&> samlede agenturet ved en ceremoni anf\u00f8rt af EU-kommiss\u00e6r Marianne Thyssen og EU-OSHA's direkt\u00f8r, Christa Sedlatschek, over 100 andre officielle kampagnepartnere, som har gennemf\u00f8rt foranstaltninger for at reducere psykosociale risici og stress p\u00e5 arbejdspladsen.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-15 18:00:00", 
    "image": "/da/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress/benchmarking_event_napo.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "da", 
    "modification_date": "2015-04-27 16:40:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/da/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "publication_date": "2015-03-05 18:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   I denne anledning bekendtgjorde EU-OSHA desuden Siemens som vinderen af prisen i 2014-2015 for god praksis i kampagnen <@#&>Et sikkert og sundt arbejdsmilj\u00f8<@#&> i den nye s\u00e6rlige kategori <@#&>Officiel kampagnepartner<@#&>.<br />   Ceremonien fandt sted i forbindelse med et arrangement om benchmarking og udveksling af god praksis, der strakte sig over to dage og blev afholdt i Bruxelles den 5.-6.&nbsp;marts 2015.<br />   <a href=<@#&>/da/press/press-releases/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress<@#&>>L\u00e6s pressemeddelelsen</a><br />   <a href=<@#&>/en/events/eu-osha-benchmarking-event-and-official-campaign-partners-ceremony<@#&>>Flere oplysninger om arrangementet</a><br />   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/da<@#&>>Kampagnen <@#&>Gode arbejdspladser tager h\u00e5nd om stress<@#&></a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/en/media-centre/photo-gallery/healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Fotos</a></p>", 
    "title": "De st\u00f8rste europ\u00e6iske virksomheder roses for at h\u00e5ndtere stress p\u00e5 arbejdspladsen.", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-25 09:45:23", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   W ramach kampanii \u201eStres w pracy? Nie, dzi\u0119kuj\u0119!\u201d Europejskiej Agencji Bezpiecze\u0144stwa i Zdrowia w Pracy (EU-OSHA) na oficjalnej uroczysto\u015bci z udzia\u0142em europejskiej komisarz Marianne Thyssen oraz dyrektor EU-OSHA Christy Sedlatschek spotka\u0142o si\u0119 ponad 100 oficjalnych partner\u00f3w kampanii, kt\u00f3rzy podejmuj\u0105 dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do ograniczenia zagro\u017ce\u0144 psychospo\u0142ecznych oraz stresu w miejscu pracy.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-15 18:00:00", 
    "image": "/pl/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress/benchmarking_event_napo.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "pl", 
    "modification_date": "2015-04-27 16:40:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/pl/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "publication_date": "2015-03-05 18:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Przy tej okazji EU-OSHA og\u0142osi\u0142a tak\u017ce firm\u0119 Siemens zwyci\u0119zc\u0105 konkursu Dobrych Praktyk 2014-15 organizowanego w ramach inicjatywy \u201eBezpieczne miejsca pracy\u201d. Firma zdoby\u0142a wyr\u00f3\u017cnienie w nowej kategorii specjalnej - \u201eOficjalny partner kampanii\u201d.<br />   Uroczysto\u015b\u0107 po\u0142\u0105czona by\u0142a z konferencj\u0105 na temat benchmarkingu i wymiany dobrych praktyk, kt\u00f3ra odby\u0142a si\u0119 w Brukseli w dniach 5-6 marca 2015 r.</p>  <p>   <a href=<@#&>/pl/press/press-releases/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress<@#&>>Przeczytaj informacj\u0119 prasow\u0105</a><br />   <a href=<@#&>/en/events/eu-osha-benchmarking-event-and-official-campaign-partners-ceremony<@#&>>Wi\u0119cej informacji o wydarzeniu</a><br />   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/pl<@#&>>Kampania: \u201eStres w pracy? Nie, dzi\u0119kuj\u0119!\u201d</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/en/media-centre/photo-gallery/healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Galeria zdj\u0119\u0107</a></p>", 
    "title": "Wiod\u0105ce europejskie przedsi\u0119biorstwa i organizacje wyr\u00f3\u017cnione za zarz\u0105dzanie stresem w miejscu pracy", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-25 09:45:23", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Az EU-OSHA \u201eEg\u00e9szs\u00e9ges munkahelyek \u2013 Kezelj\u00fck a stresszt!\u201d kamp\u00e1nya keret\u00e9ben az \u00dcgyn\u00f6ks\u00e9g \u00e1ltal Marianne Thyssen uni\u00f3s biztos \u00e9s Christa Sedlatschek, az EU-OSHA igazgat\u00f3ja eln\u00f6klet\u00e9vel megrendezett \u00fcnneps\u00e9gen t\u00f6bb mint 100 hivatalos kamp\u00e1nypartner vett r\u00e9szt, akik folyamatosan alkalmaznak a munkahelyen tapasztalt pszichoszoci\u00e1lis kock\u00e1zatok \u00e9s stressz cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9t c\u00e9lz\u00f3 int\u00e9zked\u00e9seket.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-15 18:00:00", 
    "image": "/hu/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress/benchmarking_event_napo.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "hu", 
    "modification_date": "2015-04-27 16:40:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/hu/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "publication_date": "2015-03-05 18:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Ebb\u0151l az alkalomb\u00f3l az EU-OSHA bejelentette, hogy a 2014\u20132015. \u00e9vben a Siemens nyerte el az Eg\u00e9szs\u00e9ges munkahelyek Helyes Gyakorlat D\u00edj\u00e1t a \u201eHivatalos kamp\u00e1nypartner\u201d elnevez\u00e9s\u0171 \u00faj, speci\u00e1lis kateg\u00f3ri\u00e1ban.<br />   Az \u00fcnneps\u00e9gre a 2015. m\u00e1rcius 5\u20136-\u00e1n rendezett k\u00e9tnapos teljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9rt\u00e9kel\u0151 \u00e9s bev\u00e1lt gyakorlati cser\u00e9re alkalmat ad\u00f3 rendezv\u00e9nnyel \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben ker\u00fclt sor Br\u00fcsszelben.</p>  <p>   <a href=<@#&>/hu/press/press-releases/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress<@#&>>Olvassa el a sajt\u00f3k\u00f6zlem\u00e9nyt</a><br />   <a href=<@#&>/en/events/eu-osha-benchmarking-event-and-official-campaign-partners-ceremony<@#&>>Tov\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3k a rendezv\u00e9nyr\u0151l</a><br />   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/hu<@#&>>\u201eEg\u00e9szs\u00e9ges munkahelyek \u2013 Kezelj\u00fck a stresszt!\u201d kamp\u00e1ny</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/en/media-centre/photo-gallery/healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Fot\u00f3gal\u00e9ria</a></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Vezet\u0151 eur\u00f3pai v\u00e1llalatok \u00e9s szervezetek kaptak elismer\u00e9st a munkahelyi stressz kezel\u00e9s\u00e9rt", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-25 09:45:23", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Agencija EU-OSHA je v okviru svoje kampanje Obvladajmo stres za zdrava delovna mesta! na slovesnosti, ki sta ji predsedovala komisarka&nbsp;EU Marianne Thyssen in direktorica agencije EU-OSHA Christa Sedlatschek, zdru\u017eila ve\u010d kot 100 drugih uradnih partnerjev kampanje, ki izvajajo ukrepe za zmanj\u0161evanje psihosocialnih tveganj in stresa na delovnem mestu.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-15 18:00:00", 
    "image": "/sl/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress/benchmarking_event_napo.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "sl", 
    "modification_date": "2015-04-27 16:40:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/sl/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "publication_date": "2015-03-05 18:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Ob tej prilo\u017enosti je agencija EU-OSHA objavila, da je dru\u017eba Siemens prav tako dobitnik priznanja za dobro prakso v okviru kampanje Zdravo delovno okolje za obdobje 2014\u20132015 v posebni kategoriji \u201euradni partner kampanje\u201c.<br />   Slovesna podelitev priznanj je potekala v povezavi z dvodnevnim dogodkom, namenjenim primerjavi in izmenjavi dobrih praks, ki je potekal 5. in 6.&nbsp;marca&nbsp;2015 v Bruslju.</p>  <p>   <a href=<@#&>/sl/press/press-releases/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress<@#&>>Preberite sporo\u010dilo za javnost</a><br />   <a href=<@#&>/en/events/eu-osha-benchmarking-event-and-official-campaign-partners-ceremony<@#&>>Ve\u010d informacij o dogodku</a><br />   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/sl<@#&>>Kampanja Obvladajmo stres za zdrava delovna mesta!</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/en/media-centre/photo-gallery/healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Fotogalerija</a></p>", 
    "title": "Vodilna evropska podjetja in organizacije prejela priznanja za obvladovanje stresa na delovnem mestu", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-25 09:45:23", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Som en del av Europeiska arbetsmilj\u00f6byr\u00e5ns kampanj <@#&>Friska arbetsplatser f\u00f6rebygger stress<@#&> samlade byr\u00e5n vid en ceremoni \u00f6ver 100 officiella kampanjpartner som alla genomf\u00f6rt \u00e5tg\u00e4rder f\u00f6r att minska de psykosociala riskerna och stressen p\u00e5 arbetet. Ceremonin leddes av EU-kommission\u00e4r Marianne Thyssen och EU-Oshas direkt\u00f6r Christa Sedlatschek.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-15 18:00:00", 
    "image": "/sv/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress/benchmarking_event_napo.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "sv", 
    "modification_date": "2015-04-27 16:40:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/sv/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "publication_date": "2015-03-05 18:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Under evenemanget meddelade EU-Osha att Siemens vunnit 2014\u20132015 \u00e5rs pris f\u00f6r goda praktiska l\u00f6sningar i den nya specialkategorin \u201dOfficiell kampanjpartner\u201d.<br />   Ceremonin \u00e4gde rum i anslutning till ett tv\u00e5dagars evenemang om benchmarking och utbyte av god praxis i Bryssel den 5\u20136 mars 2015.</p>  <p>   <a href=<@#&>/sv/press/press-releases/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress<@#&>>L\u00e4s pressmeddelandet</a><br />   <a href=<@#&>/en/events/eu-osha-benchmarking-event-and-official-campaign-partners-ceremony<@#&>>Mer information om evenemanget</a><br />   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/sv<@#&>>Kampanjen Friska arbetsplatser f\u00f6rebygger stress</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/en/media-centre/photo-gallery/healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Bildgalleri</a></p>", 
    "title": "Europeiska f\u00f6retag och organisationer f\u00e5r ber\u00f6m f\u00f6r att de f\u00f6rebygger stress p\u00e5 arbetsplatsen", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-25 09:45:23", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   \u012egyvendindama savo kampanij\u0105 \u201eSaugiose darbo vietose stresas yra valdomas\u201c, EU-OSHA \u012f ceremonij\u0105, kuriai vadovavo ES Komisijos nar\u0117 Marianne Thysssen ir EU-OSHA direktor\u0117 Christa Sedlatschek, pakviet\u0117 daugiau nei 100 kit\u0173 oficiali\u0173 kampanijos partneri\u0173, \u012fgyvendinan\u010di\u0173 psichosocialin\u0117s rizikos ir streso darbo vietoje ma\u017einimo priemones.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-15 18:00:00", 
    "image": "/lt/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress/benchmarking_event_napo.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "lt", 
    "modification_date": "2015-04-27 16:40:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/lt/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "publication_date": "2015-03-05 18:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   \u0160ia proga EU-OSHA taip pat paskelb\u0117, kad 2014\u20132015&nbsp;m. saugi\u0173 darbo viet\u0173 geros praktikos apdovanojim\u0173 laim\u0117toju naujoje specialioje kategorijoje \u201eOficialus kampanijos partneris\u201c tapo bendrov\u0117\u201eSiemens\u201c.<br />   Ceremonija surengta per dvi dienas trukus\u012f apibendrinam\u0105j\u012f ir keitimosi gera praktika rengin\u012f, kuris vyko 2015&nbsp;m. kovo 5\u20136 d. Briuselyje.</p>  <p>   <a href=<@#&>/lt/press/press-releases/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress<@#&>>Skaityti spaudos prane\u0161im\u0105</a><br />   <a href=<@#&>/en/events/eu-osha-benchmarking-event-and-official-campaign-partners-ceremony<@#&>>Daugiau informacijos apie rengin\u012f</a><br />   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/lt<@#&>>Kampanija \u201eSaugiose darbo vietose stresas yra valdomas\u201c</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/en/media-centre/photo-gallery/healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Nuotrauk\u0173 galerija</a></p>", 
    "title": "Valdydamos stres\u0105 darbo vietoje did\u017eiausios Europos bendrov\u0117s ir organizacijos gerina savo reputacij\u0105", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-25 09:45:23", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Ca parte a campaniei \u201eManagementul stresului pentru locuri de munc\u0103 s\u0103n\u0103toase\u201d a EU-OSHA, agen\u021bia a reunit \u00een cadrul unei ceremonii prezidate de Comisarul UE Marianne Thyssen \u0219i de directorul Agen\u021biei Europene pentru Securitate \u0219i S\u0103n\u0103tate \u00een Munc\u0103, Christa Sedlatschek, peste 100 de al\u021bi parteneri oficiali de campanie care au pus \u00een aplicare m\u0103suri menite s\u0103 reduc\u0103 riscurile psihosociale \u0219i stresul la locul de munc\u0103.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-15 18:00:00", 
    "image": "/ro/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress/benchmarking_event_napo.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "ro", 
    "modification_date": "2015-04-27 16:40:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/ro/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "publication_date": "2015-03-05 18:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Cu aceast\u0103 ocazie, Agen\u021bia European\u0103 pentru Securitate \u0219i S\u0103n\u0103tate \u00een Munc\u0103 a anun\u021bat compania Siemens ca fiind c\u00e2\u0219tig\u0103toarea Premiilor pentru bune practici \u00een domeniul securit\u0103\u021bii \u0219i s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii \u00een munc\u0103 2014-2015, la noua categorie special\u0103 \u201ePartenerul oficial de campanie\u201d.<br />   Ceremonia a avut loc \u00een cadrul unui eveniment de dou\u0103 zile const\u00e2nd \u00een analize comparative \u0219i schimburi de bune practici, desf\u0103\u0219urat la Bruxelles, \u00een perioada 5 - 6 martie 2015.</p>  <p>   <a href=<@#&>/ro/press/press-releases/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress<@#&>>Citi\u021bi comunicatul de pres\u0103</a><br />   <a href=<@#&>/en/events/eu-osha-benchmarking-event-and-official-campaign-partners-ceremony<@#&>>Mai multe informa\u021bii despre eveniment</a><br />   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/ro<@#&>>Campania \u201eManagementul stresului pentru locuri de munc\u0103 s\u0103n\u0103toase\u201d</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/en/media-centre/photo-gallery/healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Galerie foto</a></p>", 
    "title": "Companii \u0219i organiza\u021bii europene importante ob\u021bin recunoa\u0219tere pentru gestionarea stresului la locul de munc\u0103", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-25 09:45:23", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Nel quadro della campagna dell'EU-OSHA <@#&>Insieme per la prevenzione e la gestione dello stress lavoro correlato<@#&>, l'Agenzia ha riunito, durante una cerimonia presieduta dal Commissario europeo Marianne Thyssen e dalla direttrice dell'EU-OSHA Christa Sedlatschek, oltre 100 nuovi partner ufficiali della campagna che hanno attuato misure per la riduzione dei rischi psicosociali e dello stress sul luogo di lavoro.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-15 18:00:00", 
    "image": "/it/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress/benchmarking_event_napo.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "it", 
    "modification_date": "2015-04-27 16:40:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/it/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "publication_date": "2015-03-05 18:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   In quest'occasione l'EU-OSHA ha inoltre annunciato che la Siemens si \u00e8 aggiudicata il Premio per le buone prassi 2014-2015 della campagna Ambienti di lavoro sani e sicuri, riservato alla nuova categoria speciale dei <@#&>partner ufficiali della campagna<@#&>.<br />   La cerimonia si \u00e8 svolta nel quadro di un evento di due giorni dedicato al confronto e allo scambio di buone prassi, tenutosi a Bruxelles il 5 e il 6 marzo 2015.</p>  <p>   <a href=<@#&>/it/press/press-releases/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress<@#&>>Leggi il comunicato stampa</a><br />   <a href=<@#&>/en/events/eu-osha-benchmarking-event-and-official-campaign-partners-ceremony<@#&>>Maggiori informazioni sull'evento</a><br />   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/it<@#&>>Campagna <@#&>Insieme per la prevenzione e la gestione dello stress lavoro correlato<@#&></a>&nbsp;</p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/en/media-centre/photo-gallery/healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>Ga</span><span style=<@#&>line-height: 1.5em; font-size: 12.8000001907349px;<@#&>>lleria fotografica</span></a></p>", 
    "title": "Riconoscimenti per aziende e organizzazioni europee di spicco impegnate nella gestione dello stress sul luogo di lavoro", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-25 09:45:23", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Kao dio svoje kampanje \u201eUpravljanje stresom za zdrava radna mjesta\u201d, EU-OSHA je na sve\u010danosti kojom su predsjedale povjerenica EU-a Marianne Thyssen i direktorica EU-OSHA-e Christa Sedlatschek okupila vi\u0161e od 100&nbsp;ostalih slu\u017ebenih partnera kampanje koji provode mjere za smanjenje psihosocijalnih rizika i stresa na radnom mjestu.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-15 18:00:00", 
    "image": "/hr/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress/benchmarking_event_napo.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "hr", 
    "modification_date": "2015-04-27 16:40:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/hr/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "publication_date": "2015-03-05 18:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Tako\u0111er, tom je prilikom EU-OSHA proglasila tvrtku Siemens dobitnicom nagrade za dobre prakse za zdrava radna mjesta za 2014.&nbsp;\u2013&nbsp;2015. u novoj posebnoj kategoriji \u201eslu\u017ebenog partnera kampanje\u201d.<br />   Sve\u010danost se odr\u017eala u okviru dvodnevnog doga\u0111aja posve\u0107enog usporedbi i razmjeni dobrih praksi u Bruxellesu 5.&nbsp;\u2013&nbsp;6.&nbsp;o\u017eujka&nbsp;2015.</p>  <p>   <a href=<@#&>/hr/press/press-releases/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress<@#&>>Pro\u010ditajte objavu za javnost</a><br />   <a href=<@#&>/en/events/eu-osha-benchmarking-event-and-official-campaign-partners-ceremony<@#&>>Vi\u0161e informacija o doga\u0111aju</a><br />   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/hr<@#&>>Kampanja \u201eUpravljanje stresom za zdrava radna mjesta\u201d</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/en/media-centre/photo-gallery/healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Galerija fotografija</a></p>", 
    "title": "Vode\u0107a europska poduze\u0107a i organizacije primili priznanje za upravljanje stresom na radnom mjestu", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-25 09:45:23", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   No \u00e2mbito da Campanha \u00abLocais de trabalho saud\u00e1veis contribuem para a gest\u00e3o do stresse\u00bb da EU-OSHA, a Ag\u00eancia reuniu, numa cerim\u00f3nia presidida por Marianne Thyssen, Comiss\u00e1ria da UE, e Christa Sedlatschek, Diretora da EU-OSHA, mais de cem parceiros oficiais da campanha que t\u00eam vindo a tomar medidas no sentido de reduzir os riscos psicossociais e o stresse no local de trabalho.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-15 18:00:00", 
    "image": "/pt/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress/benchmarking_event_napo.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "pt", 
    "modification_date": "2015-04-27 16:40:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/pt/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "publication_date": "2015-03-05 18:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Na ocasi\u00e3o, a EU-OSHA anunciou tamb\u00e9m a Siemens como vencedora nos Pr\u00e9mios de Boas Pr\u00e1ticas da Campanha \u00abLocais de Trabalho Seguros e Saud\u00e1veis 2014-2015\u00bb, na nova categoria especial de \u00abParceiro Oficial da Campanha\u00bb.<br />   A cerim\u00f3nia decorreu em Bruxelas, em 5 e 6 de mar\u00e7o de 2015, a par de um evento de avalia\u00e7\u00e3o comparativa e de interc\u00e2mbio de boas pr\u00e1ticas de dois dias.</p>  <p>   <a href=<@#&>/pt/press/press-releases/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress<@#&>>Leia o comunicado de imprensa</a><br />   <a href=<@#&>/en/events/eu-osha-benchmarking-event-and-official-campaign-partners-ceremony<@#&>>Mais informa\u00e7\u00f5es sobre o evento</a><br />   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/pt<@#&>>Campanha \u00abLocais de trabalho saud\u00e1veis contribuem para a gest\u00e3o do stresse\u00bb</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/en/media-centre/photo-gallery/healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Galeria de fotografias</a></p>", 
    "title": "As grandes empresas e organiza\u00e7\u00f5es europeias recebem reconhecimento pela gest\u00e3o do stresse no local de trabalho", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-25 09:45:23", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   V&nbsp;r\u00e1mci kampan\u011b agentury EU-OSHA s n\u00e1zvem \u201eZdrav\u00e9 pracovi\u0161t\u011b zvl\u00e1dne i&nbsp;stres\u201c agentura na slavnostn\u00edm ud\u00edlen\u00ed cen, kter\u00e9mu p\u0159edsedala evropsk\u00e1 komisa\u0159ka Marianne Thyssenov\u00e1 a&nbsp;\u0159editelka agentury EU-OSHA Christa Sedlatschekov\u00e1, p\u0159iv\u00edtala p\u0159es 100&nbsp;dal\u0161\u00edch ofici\u00e1ln\u00edch partner\u016f kampan\u011b, kte\u0159\u00ed ji\u017e prov\u00e1d\u011bj\u00ed opat\u0159en\u00ed ke sni\u017eov\u00e1n\u00ed psychosoci\u00e1ln\u00edch rizik a&nbsp;stresu na pracovi\u0161ti.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-15 18:00:00", 
    "image": "/cs/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress/benchmarking_event_napo.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "cs", 
    "modification_date": "2015-04-27 16:40:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/cs/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "publication_date": "2015-03-05 18:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   P\u0159i t\u00e9to p\u0159\u00edle\u017eitosti agentura EU-OSHA rovn\u011b\u017e vyhl\u00e1sila spole\u010dnost Siemens v\u00edt\u011bzem sout\u011b\u017ee Ceny za spr\u00e1vnou praxi kampan\u011b Zdrav\u00e9 pracovi\u0161t\u011b za obdob\u00ed 2014\u20132015 v&nbsp;nov\u00e9 speci\u00e1ln\u00ed kategorii \u201eOfici\u00e1ln\u00ed partner kampan\u011b\u201c.</p>  <p>   Slavnostn\u00ed ud\u00edlen\u00ed cen se uskute\u010dnilo ve spojen\u00ed s&nbsp;dvoudenn\u00ed akc\u00ed zam\u011b\u0159enou na srovn\u00e1v\u00e1n\u00ed a&nbsp;sd\u00edlen\u00ed p\u0159\u00edklad\u016f spr\u00e1vn\u00e9 praxe konan\u00e9 v&nbsp;Bruselu ve dnech 5.\u20136.&nbsp;b\u0159ezna 2015.</p>  <p>   <a href=<@#&>/cs/press/press-releases/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress<@#&>>P\u0159e\u010dt\u011bte si tiskovou zpr\u00e1vu</a><br />   <a href=<@#&>/en/events/eu-osha-benchmarking-event-and-official-campaign-partners-ceremony<@#&>>V\u00edce informac\u00ed o&nbsp;akci</a><br />   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/cs?set_language=cs<@#&>>Kampa\u0148 Zdrav\u00e9 pracovi\u0161t\u011b zvl\u00e1dne i&nbsp;stres</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/en/media-centre/photo-gallery/healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Fotogalerie</a></p>", 
    "title": "P\u0159edn\u00ed evropsk\u00e9 podniky a\u00a0organizace ocen\u011bny za \u0159\u00edzen\u00ed stresu na pracovi\u0161ti", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-25 09:45:23", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Dans le cadre de la campagne \u00abLes risques psychosociaux: mieux pr\u00e9venir pour mieux travailler\u00bb de l\u2019EU-OSHA, l\u2019Agence a rassembl\u00e9, lors d\u2019une conf\u00e9rence pr\u00e9sid\u00e9e par la commissaire europ\u00e9enne Marianne Thyssen et la directrice de l\u2019EU-OSHA, Christa Sedlatschek, plus de cent autres partenaires officiels de la campagne, qui ont pris des mesures pour r\u00e9duire les risques psychosociaux et le stress au travail.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-15 18:00:00", 
    "image": "/fr/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress/benchmarking_event_napo.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "fr", 
    "modification_date": "2015-04-27 16:40:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/fr/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "publication_date": "2015-03-05 18:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   \u00c0 cette occasion, l\u2019EU-OSHA a \u00e9galement annonc\u00e9 que Siemens faisait partie des laur\u00e9ats des prix europ\u00e9ens des bonnes pratiques \u00abLieux de travail sains\u00bb, dans la nouvelle cat\u00e9gorie sp\u00e9ciale intitul\u00e9e \u00abPartenaire officiel de la campagne\u00bb.<br />   La c\u00e9r\u00e9monie a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e en parall\u00e8le \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement d\u2019\u00e9valuation et d\u2019\u00e9change de bonnes pratiques \u00e0 Bruxelles les&nbsp;5 et&nbsp;6&nbsp;mars&nbsp;2015.</p>  <p>   <a href=<@#&>/fr/press/press-releases/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress<@#&>>Lire le communiqu\u00e9 de presse</a><br />   <a href=<@#&>/en/events/eu-osha-benchmarking-event-and-official-campaign-partners-ceremony<@#&>>Plus d\u2019informations sur l\u2019\u00e9v\u00e9nement</a><br />   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/fr<@#&>>Campagne \u00abLes risques psychosociaux: mieux pr\u00e9venir pour mieux travailler\u00bb</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/en/media-centre/photo-gallery/healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Galerie photos</a></p>", 
    "title": "Les meilleures entreprises et organisations europ\u00e9ennes sont salu\u00e9es pour leur gestion du stress sur le lieu de travail", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-25 09:45:23", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Als onderdeel van EU-OSHA's campagne 'Gezond werk is werk zonder stress!' heeft het Agentschap tijdens een plechtigheid onder leiding van EU-commissaris Marianne Thyssen en de directeur van EU-OSHA, Christa Sedlatschek, meer dan 100 offici\u00eble campagnepartners bijeengebracht die maatregelen hebben getroffen om psychosociale risico's en stress op de werkplek terug te dringen.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-15 18:00:00", 
    "image": "/nl/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress/benchmarking_event_napo.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "nl", 
    "modification_date": "2015-04-27 16:40:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/nl/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "publication_date": "2015-03-05 18:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Bij deze gelegenheid heeft EU-OSHA aan Siemens de Award voor goede praktijken op het gebied van veiligheid en gezondheid op het werk 2014-2015 toegekend in de nieuwe speciale categorie \u2018Offici\u00eble campagnepartner\u2019.<br />   De plechtigheid werd gehouden in het kader van een tweedaags evenement voor benchmarking en het uitwisselen van goede praktijken in Brussel op 5 en 6 maart 2015.</p>  <p>   <a href=<@#&>/nl/press/press-releases/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress<@#&>>Lees het persbericht</a><br />   <a href=<@#&>/en/events/eu-osha-benchmarking-event-and-official-campaign-partners-ceremony<@#&>>Meer informatie over het evenement</a><br />   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/nl<@#&>>Campagne Gezond werk is werk zonder stress!</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/en/media-centre/photo-gallery/healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Foto's</a></p>", 
    "title": "Vooraanstaande Europese bedrijven en organisaties krijgen erkenning voor het beheersen van stress op de werkplek", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-25 09:45:23", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   \u041a\u0430\u0442\u043e \u0447\u0430\u0441\u0442 \u043e\u0442 \u043a\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f\u0442\u0430 \u043d\u0430 EU-OSHA \u201e\u0417\u0434\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u2013 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0432\u0430\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0435\u0441\u0430\u201c, \u0410\u0433\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f\u0442\u0430 \u0441\u044a\u0431\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0441\u0442\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043e\u0442 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c\u0438\u0441\u0430\u0440\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d \u0422\u0438\u0441\u0435\u043d \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043d\u0430 EU-OSHA \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0417\u0435\u0434\u043b\u0430\u0447\u0435\u043a, \u043d\u0430\u0434 100 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u0438 \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u044c\u043e\u0440\u0438, \u043a\u043e\u0438\u0442\u043e \u043f\u0440\u0438\u043b\u0430\u0433\u0430\u0442 \u043c\u0435\u0440\u043a\u0438 \u0437\u0430 \u043d\u0430\u043c\u0430\u043b\u044f\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0440\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432\u0435 \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0435\u0441\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u043e\u0442\u043e \u043c\u044f\u0441\u0442\u043e.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-15 18:00:00", 
    "image": "/bg/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress/benchmarking_event_napo.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "bg", 
    "modification_date": "2015-04-27 16:40:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/bg/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "publication_date": "2015-03-05 18:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   \u041d\u0430 \u0442\u043e\u0432\u0430 \u0441\u044a\u0431\u0438\u0442\u0438\u0435 EU-OSHA \u043e\u0431\u044f\u0432\u0438 Siemens \u0437\u0430 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b \u0432 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0438\u0442\u0435 \u0437\u0430 \u0434\u043e\u0431\u0440\u0430 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430 \u201e\u0417\u0434\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430\u201c \u0437\u0430 2014-2015&nbsp;\u0433. \u0432 \u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u0430 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f \u201e\u041e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u0435\u043d \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u044c\u043e\u0440 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f\u0442\u0430\u201c.<br />   \u0426\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f\u0442\u0430 \u0441\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435 \u0441\u044a\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0441 \u0434\u0432\u0443\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043d \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043d \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437 \u0438 \u043e\u0431\u043c\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0434\u043e\u0431\u0440\u0438 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0432 \u0411\u0440\u044e\u043a\u0441\u0435\u043b \u043d\u0430 5-6 \u043c\u0430\u0440\u0442 2015&nbsp;\u0433.</p>  <p>   <br />   <a href=<@#&>/bg/press/press-releases/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress<@#&>>\u041f\u0440\u043e\u0447\u0435\u0442\u0435\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u044a\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e</a><br />   <a href=<@#&>/en/events/eu-osha-benchmarking-event-and-official-campaign-partners-ceremony<@#&>>\u041f\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f \u0437\u0430 \u0441\u044a\u0431\u0438\u0442\u0438\u0435\u0442\u043e</a><br />   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/bg<@#&>>\u041a\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f \u201e\u0417\u0434\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u2013 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0432\u0430\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0435\u0441\u0430\u201c</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/en/media-centre/photo-gallery/healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>\u0421\u043d\u0438\u043c\u043a\u0438</a></p>", 
    "title": "\u0412\u043e\u0434\u0435\u0449\u0438 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438 \u0444\u0438\u0440\u043c\u0438 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0432\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0435\u0441\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u043e\u0442\u043e \u043c\u044f\u0441\u0442\u043e", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-25 09:45:23", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   EU-OSHA kampaania \u201eTervislikud t\u00f6\u00f6kohad \u2013 v\u00e4hem stressi\u201d raames toimus tseremoonia, mida juhatasid Euroopa Liidu volinik Marianne Thyssen ja EU-OSHA direktor Christa Sedlatschek. Tseremooniale saabus kokku \u00fcle saja ametliku kampaaniapartneri, kes on v\u00f5tnud meetmeid, et v\u00e4hendada t\u00f6\u00f6koha ps\u00fchhosotsiaalseid riske ja stressi.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-15 18:00:00", 
    "image": "/et/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress/benchmarking_event_napo.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "et", 
    "modification_date": "2015-04-27 16:40:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/et/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "publication_date": "2015-03-05 18:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Muu hulgas kuulutas EU-OSHA tseremoonial v\u00e4lja 2014.\u20132015.&nbsp;aasta tervislike t\u00f6\u00f6kohtade hea tava auhinna v\u00f5itja ametlike kampaaniapartnerite uues erikategoorias \u2013 v\u00f5itja oli Siemens.<br />   Tseremoonia toimus 5.\u20136. m\u00e4rtsil 2015 Br\u00fcsselis kahep\u00e4evase heade tavade v\u00f5rdlemise ja vahetamise \u00fcrituse raames.</p>  <p>   <a href=<@#&>/et/press/press-releases/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress<@#&>>Pressiteade</a><br />   <a href=<@#&>/en/events/eu-osha-benchmarking-event-and-official-campaign-partners-ceremony<@#&>>\u00dcrituse lisateave</a><br />   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/et<@#&>>Kampaania \u201eTervislikud t\u00f6\u00f6kohad \u2013 v\u00e4hem stressi\u201d</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/en/media-centre/photo-gallery/healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Fotogalerii</a></p>", 
    "title": "Euroopa tippettev\u00f5tteid ja -organisatsioone tunnustatakse t\u00f6\u00f6stressi v\u00e4hendamise eest", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-25 09:45:23", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   \u201dTerveellinen ty\u00f6 \u2013 stressi hallinnassa!\u201d -kampanjansa osana Euroopan ty\u00f6terveys- ja ty\u00f6turvallisuusvirasto kokosi juhlamenoihin yli sata virallista kampanjakumppania, jotka ovat toteuttaneet toimia ty\u00f6paikan psykososiaalisten riskien ja stressin v\u00e4hent\u00e4miseksi. Tilaisuuden luotsasivat Euroopan komission j\u00e4sen Marianne Thyssen ja Euroopan ty\u00f6terveys- ja ty\u00f6turvallisuusviraston johtajan Christa Sedlatschek.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-15 18:00:00", 
    "image": "/fi/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress/benchmarking_event_napo.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "fi", 
    "modification_date": "2015-04-27 16:40:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/fi/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "publication_date": "2015-03-05 18:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Samalla Euroopan ty\u00f6terveys- ja ty\u00f6turvallisuusvirasto julisti Siemensin voittaneen kauden 2014\u20132015 Terveellinen ty\u00f6 -kampanjan hyv\u00e4n k\u00e4yt\u00e4nn\u00f6n palkinnon uudessa virallisen kampanjakumppanin erityisluokassa.<br />   Juhlat j\u00e4rjestettiin Brysseliss\u00e4 hyvien k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6jen vertailua ja vaihtoa k\u00e4sitelleen kaksip\u00e4iv\u00e4isen tapahtuman yhteydess\u00e4 5. ja 6. maaliskuuta 2015.</p>  <p>   <a href=<@#&>/fi/press/press-releases/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress<@#&>>Lue lehdist\u00f6tiedote</a><br />   <a href=<@#&>/en/events/eu-osha-benchmarking-event-and-official-campaign-partners-ceremony<@#&>>Lis\u00e4tietoa tapahtumasta</a><br />   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/fi<@#&>>\u201dTerveellinen ty\u00f6 \u2013 stressi hallinnassa!\u201d -kampanja</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/en/media-centre/photo-gallery/healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Kuvagalleria</a></p>", 
    "title": "Euroopan johtaville yrityksille ja organisaatioille tunnustusta ty\u00f6per\u00e4isen stressin hallinnasta", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-25 09:45:23", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Im Rahmen der Kampagne \u201eGesunde Arbeitspl\u00e4tze \u2013 den Stress managen\u201c der EU-OSHA kamen bei einer Feier der Agentur unter der Schirmherrschaft von EU-Kommissionsmitglied Marianne Thyssen und der Direktorin der EU-OSHA, Dr.&nbsp;Christa Sedlatschek, mehr als 100 weitere offizielle Kampagnenpartner zusammen, die Ma\u00dfnahmen umgesetzt haben, um psychosoziale Risiken und Stress am Arbeitsplatz zu reduzieren.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-15 18:00:00", 
    "image": "/de/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress/benchmarking_event_napo.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "de", 
    "modification_date": "2015-04-27 16:40:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/de/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "publication_date": "2015-03-05 18:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Bei dieser Gelegenheit gab die EU-OSHA bekannt, dass Siemens im Rahmen des Wettbewerbs f\u00fcr gute praktische L\u00f6sungen im Zusammenhang mit der Kampagne \u201eGesunde Arbeitspl\u00e4tze\u201c&nbsp;2014-2015 als Gewinner der neuen Sonderkategorie \u201eOffizieller Kampagnenpartner\u201c ausgezeichnet wird.<br />   Die Feier fand im Rahmen einer zweit\u00e4gigen Veranstaltung (5./6.&nbsp;M\u00e4rz&nbsp;2015) zur Leistungsbewertung und zum Austausch guter praktischer L\u00f6sungen in Br\u00fcssel statt.</p>  <p>   <a href=<@#&>/de/press/press-releases/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress<@#&>>Pressemitteilung lesen</a><br />   <a href=<@#&>/en/events/eu-osha-benchmarking-event-and-official-campaign-partners-ceremony<@#&>>Weitere Informationen \u00fcber die Veranstaltung</a><br />   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/de<@#&>>Kampagne \u201eGesunde Arbeitspl\u00e4tze&nbsp;\u2013 den Stress managen\u201c</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/en/media-centre/photo-gallery/healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Fotos</a></p>", 
    "title": "Wichtige europ\u00e4ische Unternehmen und Organisationen f\u00fcr Ma\u00dfnahmen zur Bew\u00e4ltigung von Stress am Arbeitsplatz ausgezeichnet", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-25 09:45:23", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   \u03a3\u03c4\u03bf \u03c0\u03bb\u03b1\u03af\u03c3\u03b9\u03bf \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03ba\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03c4\u03b5\u03af\u03b1\u03c2 \u00ab\u0394\u03b9\u03b1\u03c7\u03b5\u03af\u03c1\u03b9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0386\u03b3\u03c7\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c3\u03b5 \u0391\u03c3\u03c6\u03b1\u03bb\u03b5\u03af\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03a5\u03b3\u03b9\u03b5\u03af\u03c2 \u03a7\u03ce\u03c1\u03bf\u03c5\u03c2 \u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2\u00bb, \u03bf EU-OSHA \u03c4\u03af\u03bc\u03b7\u03c3\u03b5 \u03c3\u03b5 \u03bc\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03c4\u03ae, \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b1\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u0390\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf \u03b7 \u03b5\u03c0\u03af\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u0395 Marianne Thyssen \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03b4\u03b9\u03b5\u03c5\u03b8\u03cd\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039f\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd Christa Sedlatschek, \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c3\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc 100 \u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03bc\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b5\u03c4\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03bc\u03ad\u03c4\u03c1\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b5\u03c6\u03ac\u03c1\u03bc\u03bf\u03c3\u03b1\u03bd \u03bc\u03b5 \u03c3\u03ba\u03bf\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03bc\u03b5\u03af\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c8\u03c5\u03c7\u03bf\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03ba\u03b9\u03bd\u03b4\u03cd\u03bd\u03c9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03ac\u03b3\u03c7\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c3\u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c7\u03ce\u03c1\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-15 18:00:00", 
    "image": "/el/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress/benchmarking_event_napo.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "el", 
    "modification_date": "2015-04-27 16:40:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/el/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "publication_date": "2015-03-05 18:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   \u03a3\u03c4\u03b7 \u03b4\u03b9\u03ac\u03c1\u03ba\u03b5\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03ba\u03b4\u03ae\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7\u03c2 \u03bf EU-OSHA \u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03ae\u03c1\u03c5\u03be\u03b5 \u03c4\u03b7 Siemens \u03bd\u03b9\u03ba\u03ae\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0392\u03c1\u03b1\u03b2\u03b5\u03af\u03bf\u03c5 \u039a\u03b1\u03bb\u03ae\u03c2 \u03a0\u03c1\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u0391\u03c3\u03c6\u03b1\u03bb\u03b5\u03af\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03a5\u03b3\u03b9\u03b5\u03af\u03c2 \u03a7\u03ce\u03c1\u03bf\u03c5\u03c2 \u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2 2014-15 \u03c3\u03c4\u03b7 \u03bd\u03ad\u03b1 \u03b5\u03b9\u03b4\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03c4\u03b7\u03b3\u03bf\u03c1\u03af\u03b1 \u00ab\u0395\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03bc\u03bf\u03c2 \u0395\u03c4\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03ba\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03c4\u03b5\u03af\u03b1\u03c2\u00bb.<br />   \u0397 \u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03c4\u03ae \u03c0\u03c1\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ae\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5 \u03c3\u03c4\u03bf \u03c0\u03bb\u03b1\u03af\u03c3\u03b9\u03bf \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b4\u03b9\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b4\u03b1\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7 \u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03c1\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b1\u03be\u03b9\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03b7\u03c3\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03bb\u03bb\u03b1\u03b3\u03ae \u03bf\u03c1\u03b8\u03ce\u03bd \u03c0\u03c1\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b9\u03b5\u03be\u03ae\u03c7\u03b8\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u0392\u03c1\u03c5\u03be\u03ad\u03bb\u03bb\u03b5\u03c2 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 5 \u03ba\u03b1\u03b9 6 \u039c\u03b1\u03c1\u03c4\u03af\u03bf\u03c5 2015.</p>  <p>   <a href=<@#&>/el/press/press-releases/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress<@#&>>\u0394\u03b9\u03b1\u03b2\u03ac\u03c3\u03c4\u03b5 \u03c4\u03bf \u03b4\u03b5\u03bb\u03c4\u03af\u03bf \u03a4\u03cd\u03c0\u03bf\u03c5</a><br />   <a href=<@#&>/en/events/eu-osha-benchmarking-event-and-official-campaign-partners-ceremony<@#&>>\u03a0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c3\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03af\u03b5\u03c2 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03ba\u03b4\u03ae\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7</a><br />   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/el<@#&>>\u0395\u03ba\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03c4\u03b5\u03af\u03b1 \u00ab\u0394\u03b9\u03b1\u03c7\u03b5\u03af\u03c1\u03b9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03ac\u03b3\u03c7\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c3\u03b5 \u0391\u03c3\u03c6\u03b1\u03bb\u03b5\u03af\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03a5\u03b3\u03b9\u03b5\u03af\u03c2 \u03a7\u03ce\u03c1\u03bf\u03c5\u03c2 \u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1\u03c2\u00bb</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/en/media-centre/photo-gallery/healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>\u03a3\u03c5\u03bb\u03bb\u03bf\u03b3\u03b7 \u03c6\u03c9\u03c4\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b9\u03c9\u03bd</a></p>", 
    "title": "\u0392\u03c1\u03ac\u03b2\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b5\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ce\u03bd \u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03ae\u03c3\u03b5\u03c9\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03c9\u03bd \u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03ce\u03bd \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b9\u03c2 \u03ba\u03bf\u03c1\u03c5\u03c6\u03b1\u03af\u03b5\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03b4\u03cc\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c9\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7 \u03b4\u03b9\u03b1\u03c7\u03b5\u03af\u03c1\u03b9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03cd \u03ac\u03b3\u03c7\u03bf\u03c5\u03c2", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-25 09:45:23", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   As part of EU-OSHA\u2019s Healthy Workplaces Manage Stress Campaign, the Agency brought together, at a ceremony presided by EU Commissioner Marianne Thyssen and EU-OSHA director Christa Sedlatschek, over 100 other official campaign partners who have been implementing measures to reduce psychosocial risks and stress in the workplace.</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-15 18:00:00", 
    "image": "/en/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress/benchmarking_event_napo.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "en", 
    "modification_date": "2015-04-27 16:40:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/en/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "publication_date": "2015-03-05 18:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   At this occasion, EU-OSHA also announced Siemens as the winner of the 2014-15 Healthy Workplaces Good Practice Awards in the new special category of \u2018Official Campaign Partner\u2019.</p>  <p>   The ceremony took place in conjunction with a two-day benchmarking and exchange of good practices event in Brussels on 5-6 March 2015.</p>  <p>   <a href=<@#&>/en/press/press-releases/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress<@#&>>Read the news release</a></p>  <p>   <a href=<@#&>/en/events/eu-osha-benchmarking-event-and-official-campaign-partners-ceremony<@#&>>More information on the event</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://healthy-workplaces.eu/en<@#&>>Healthy Workplaces Manage Stress campaign</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/en/media-centre/photo-gallery/healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>See photos from the event</a></p>", 
    "title": "Top European companies and organisations get credit for managing workplace stress", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "country": "", 
    "creation_date": "2015-02-25 09:45:23", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   V r\u00e1mci kampane agent\u00fary EU-OSHA Zdrav\u00e9 pracovisk\u00e1 bez stresu sa z podnetu agent\u00fary na sl\u00e1vnostnom podujat\u00ed, predsedanom komis\u00e1rkou E\u00da Marianne Thyssenovou a riadite\u013ekou agent\u00fary EU-OSHA Christou Sedlatschekovou, zi\u0161lo viac ako 100 ofici\u00e1lnych partnerov kampane, ktor\u00ed vykon\u00e1vaj\u00fa opatrenia na zn\u00ed\u017eenie psychosoci\u00e1lnych riz\u00edk a stresu na pracovisku.<br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-04-15 18:00:00", 
    "image": "/sk/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress/benchmarking_event_napo.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "sk", 
    "modification_date": "2015-04-27 16:40:05", 
    "multilingual_thesaurus": "", 
    "nace": "", 
    "path": "/sk/teaser/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress", 
    "publication_date": "2015-03-05 18:00:00", 
    "subcategory": "", 
    "subject": "campaign_2014_15, stress", 
    "text": "<p>   Pri tejto pr\u00edle\u017eitosti agent\u00fara EU-OSHA z\u00e1rove\u0148 ozn\u00e1mila, \u017ee v\u00ed\u0165azom Eur\u00f3pskej ceny za dobr\u00fa prax v oblasti zdrav\u00fdch pracov\u00edsk za obdobie rokov 2014 \u2013 2015 sa v novej osobitnej kateg\u00f3rii Ofici\u00e1lny partner kampane st\u00e1va spolo\u010dnos\u0165 Siemens.<br />   Sl\u00e1vnos\u0165 sa konala z\u00e1rove\u0148 s dvojd\u0148ov\u00fdm podujat\u00edm zameranom na referen\u010dnom porovn\u00e1vanie a v\u00fdmenu osved\u010den\u00fdch postupov v Bruseli 5. \u2013 6. marca 2015.</p>  <p>   <a href=<@#&>/sk/press/press-releases/top-european-companies-and-organisations-get-credit-for-managing-workplace-stress<@#&>>Pre\u010d\u00edtajte si tla\u010dov\u00fa spr\u00e1vu</a><br />   <a href=<@#&>/en/events/eu-osha-benchmarking-event-and-official-campaign-partners-ceremony<@#&>>Viac inform\u00e1ci\u00ed o podujat\u00ed</a><br />   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/sk<@#&>>Kampa\u0148 Zdrav\u00e9 pracovisk\u00e1 bez stresu</a></p>  <p>   <a href=<@#&>https://www.healthy-workplaces.eu/en/media-centre/photo-gallery/healthy-workplaces-campaign-partner-event<@#&>>Fotogal\u00e9ria</a></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Uznanie pre najlep\u0161ie eur\u00f3pske spolo\u010dnosti a organiz\u00e1cie za riadenie pracovn\u00e9ho stresu", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "country": "EU, FI, FR, DE, IT, PL", 
    "creation_date": "2015-01-22 13:14:51", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   W raporcie oceniono obecne metody diagnostyczne i wskazano luki w dotychczasowej wiedzy na temat czynnik\u00f3w ryzyka oraz wyst\u0119powania nowotwor\u00f3w zwi\u0105zanych z prac\u0105 zawodow\u0105. Zawarto w nim tak\u017ce zalecenia dotycz\u0105ce sposob\u00f3w wype\u0142nienia tych luk, aby mo\u017cliwe by\u0142o wdro\u017cenie profilaktyki.<br />   Tematem przewodnim \u015awiatowego Dnia Walki z Rakiem (4 lutego 2015 r.) b\u0119dzie zwi\u0119kszanie \u015bwiadomo\u015bci w zakresie wykrywania nowotwor\u00f3w, ich leczenia i opieki nad chorymi. Omawiany raport jest krokiem w kierunku poprawy tej \u015bwiadomo\u015bci i wiedzy o nowotworach zawodowych.</p>  <p>   <br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-03-05 02:00:00", 
    "image": "/pl/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer/world_cancer_day_2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "pl", 
    "modification_date": "2015-04-17 15:45:49", 
    "multilingual_thesaurus": "08081C, 15721F, 22971D, 24041B, 25811E, 26281D, 34041D, 49441B, 49721C, 03081C, 02811E, 29606D, 55641D, 55841D, 55261D, 01001D, 01041E, 12441E, 12841E", 
    "nace": "0", 
    "path": "/pl/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "publication_date": "2015-02-04 02:00:00", 
    "subcategory": "dangerous_substances, horeca, healthcare, fisheries, green_jobs, risks, education, construction, cleaners, agriculture, ageing, accident_prevention", 
    "subject": "work-diseases, cleaners, accident_prevention, horeca, fisheries, construction, risks, healthcare, ageing, dangerous_substances, education, agriculture, green_jobs", 
    "text": "<p>   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Przeczytaj <a href=<@#&>/pl/press/press-releases/world-cancer-day-new-report-highlights-ways-to-improve-the-prevention-of-work-related-cancer<@#&>>komunikat prasowy</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Przeczytaj <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-on-cancer/view<@#&>>streszczenie</a> i <a href=<@#&>/en/publications/reports/report-soar-work-related-cancer/view<@#&>>pe\u0142ny raport</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Category:Carcinogenic,_mutagenic,_reprotoxic_%28CMR%29_substances<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Zapoznaj si\u0119 z dodatkowymi informacjami o nowotworach zawodowych w OSHwiki</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>/en/seminars/workshop-on-carcinogens-and-work-related-cancer<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Podsumowanie warsztat\u00f3w o czynnikach rakotw\u00f3rczych i nowotworach zwi\u0105zanych z prac\u0105 zawodow\u0105</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Dodatkowe informacje na temat <a href=<@#&>http://www.worldcancerday.org/<@#&>>\u015awiatowego Dnia Walki z Rakiem</a></span></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "\u015awiatowy Dzie\u0144 Walki z Rakiem: raport EU-OSHA analizuj\u0105cy rozpoznawanie nowotwor\u00f3w zawodowych i ich profilaktyk\u0119", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "country": "EU, FI, FR, DE, IT, PL", 
    "creation_date": "2015-01-22 13:14:51", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Zpr\u00e1va hodnot\u00ed st\u00e1vaj\u00edc\u00ed metody posuzov\u00e1n\u00ed a upozor\u0148uje na mezery v na\u0161ich sou\u010dasn\u00fdch poznatc\u00edch o rizikov\u00fdch faktorech rakoviny z povol\u00e1n\u00ed a o rakovin\u011b z povol\u00e1n\u00ed. Poskytuje tak\u00e9 doporu\u010den\u00ed o zp\u016fsobech, jak lze tyto mezery zaplnit, s c\u00edlem usnadnit n\u00e1m cestu k preventivn\u00edm opat\u0159en\u00edm.<br />   Sv\u011btov\u00fd den boje proti rakovin\u011b 2015 (4.&nbsp;\u00fanora) je zam\u011b\u0159en na zv\u00fd\u0161en\u00ed pov\u011bdom\u00ed o odhalov\u00e1n\u00ed, l\u00e9\u010db\u011b a p\u00e9\u010di. Tato zpr\u00e1va je krokem ke zlep\u0161en\u00ed jak pov\u011bdom\u00ed, tak poznatk\u016f o rakovin\u011b z povol\u00e1n\u00ed.</p>  <p>   <br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-03-05 02:00:00", 
    "image": "/cs/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer/world_cancer_day_2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "cs", 
    "modification_date": "2015-04-17 15:45:49", 
    "multilingual_thesaurus": "08081C, 15721F, 22971D, 24041B, 25811E, 26281D, 34041D, 49441B, 49721C, 03081C, 02811E, 29606D, 55641D, 55841D, 55261D, 01001D, 01041E, 12441E, 12841E", 
    "nace": "0", 
    "path": "/cs/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "publication_date": "2015-02-04 02:00:00", 
    "subcategory": "dangerous_substances, horeca, healthcare, fisheries, green_jobs, risks, education, construction, cleaners, agriculture, ageing, accident_prevention", 
    "subject": "work-diseases, cleaners, accident_prevention, horeca, fisheries, construction, risks, healthcare, ageing, dangerous_substances, education, agriculture, green_jobs", 
    "text": "<p>   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>P\u0159e\u010dt\u011bte si <a href=<@#&>/cs/press/press-releases/world-cancer-day-new-report-highlights-ways-to-improve-the-prevention-of-work-related-cancer<@#&>>tiskovou zpr\u00e1vu</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>P\u0159e\u010dt\u011bte si <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-on-cancer/view<@#&>>shrnut\u00ed</a> a <a href=<@#&>/en/publications/reports/report-soar-work-related-cancer/view<@#&>>\u00faplnou zpr\u00e1vu</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Category:Carcinogenic,_mutagenic,_reprotoxic_%28CMR%29_substances<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>V\u00edce informac\u00ed o rakovin\u011b z povol\u00e1n\u00ed naleznete na str\u00e1nk\u00e1ch OSHwiki</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>/en/seminars/workshop-on-carcinogens-and-work-related-cancer<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Shrnut\u00ed semin\u00e1\u0159e o karcinogenn\u00edch l\u00e1tk\u00e1ch a rakovin\u011b z povol\u00e1n\u00ed</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>V\u00edce informac\u00ed naleznete na str\u00e1nk\u00e1ch <a href=<@#&>http://www.worldcancerday.org/<@#&>>Sv\u011btov\u00e9ho dne boje proti rakovin\u011b</a></span></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Sv\u011btov\u00fd den boje proti rakovin\u011b: Zpr\u00e1va agentury EU-OSHA zkoum\u00e1 rozpozn\u00e1n\u00ed a prevenci rakoviny z povol\u00e1n\u00ed", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "country": "EU, FI, FR, DE, IT, PL", 
    "creation_date": "2015-01-22 13:14:51", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Le rapport analyse les m\u00e9thodes d\u2019\u00e9valuation actuelles et met en \u00e9vidence les lacunes dans nos connaissances sur les facteurs de risque du cancer professionnel et le cancer li\u00e9 au travail. Il fournit \u00e9galement des recommandations sur les moyens de combler ces lacunes pour nous permettre de nous diriger vers des mesures de pr\u00e9vention.<br />   La journ\u00e9e mondiale du cancer 2015 (le 4&nbsp;f\u00e9vrier) met l\u2019accent sur la sensibilisation au diagnostic, au traitement et aux soins. Ce rapport constitue une \u00e9tape vers l\u2019am\u00e9lioration de la sensibilisation \u00e0 la question du cancer professionnel et des connaissances \u00e0 ce sujet.</p>  <p>   <br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-03-05 02:00:00", 
    "image": "/fr/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer/world_cancer_day_2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "fr", 
    "modification_date": "2015-04-17 15:45:49", 
    "multilingual_thesaurus": "08081C, 15721F, 22971D, 24041B, 25811E, 26281D, 34041D, 49441B, 49721C, 03081C, 02811E, 29606D, 55641D, 55841D, 55261D, 01001D, 01041E, 12441E, 12841E", 
    "nace": "0", 
    "path": "/fr/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "publication_date": "2015-02-04 02:00:00", 
    "subcategory": "dangerous_substances, horeca, healthcare, fisheries, green_jobs, risks, education, construction, cleaners, agriculture, ageing, accident_prevention", 
    "subject": "work-diseases, cleaners, accident_prevention, horeca, fisheries, construction, risks, healthcare, ageing, dangerous_substances, education, agriculture, green_jobs", 
    "text": "<p>   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Lire le <a href=<@#&>/fr/press/press-releases/world-cancer-day-new-report-highlights-ways-to-improve-the-prevention-of-work-related-cancer<@#&>>communiqu\u00e9 de presse</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Lire la <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-on-cancer/view<@#&>>synth\u00e8se</a> et le <a href=<@#&>/en/publications/reports/report-soar-work-related-cancer/view<@#&>>rapport complet</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Category:Carcinogenic,_mutagenic,_reprotoxic_%28CMR%29_substances<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Voir davantage d\u2019informations sur le cancer li\u00e9 au travail sur OSHwiki</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>/en/seminars/workshop-on-carcinogens-and-work-related-cancer<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Synth\u00e8se de l\u2019atelier sur les substances canc\u00e9rig\u00e8nes et le cancer li\u00e9 au travail</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>En savoir plus sur la<a href=<@#&>http://www.worldcancerday.org/<@#&>> journ\u00e9e mondiale du cancer</a></span></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Journ\u00e9e mondiale du cancer: le rapport de l\u2019EU-OSHA \u00e9tudie le recensement et la pr\u00e9vention du cancer li\u00e9 au travail", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "country": "EU, FI, FR, DE, IT, PL", 
    "creation_date": "2015-01-22 13:14:51", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   O relat\u00f3rio debru\u00e7a-se sobre os m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o existentes e assinala as lacunas do conhecimento atual sobre o cancro de origem profissional e os respetivos fatores de risco. Fornece igualmente recomenda\u00e7\u00f5es sobre a forma de superar essas lacunas, de modo a permitir avan\u00e7ar no sentido de medidas preventivas.<br />   O Dia Mundial de Luta contra o Cancro 2015 (4 de fevereiro) \u00e9 dedicado \u00e0 sensibiliza\u00e7\u00e3o para a dete\u00e7\u00e3o, o tratamento e os cuidados de sa\u00fade associados \u00e0 doen\u00e7a. O relat\u00f3rio constitui um passo em frente para refor\u00e7ar a consciencializa\u00e7\u00e3o e o conhecimento sobre o cancro de origem profissional.</p>  <p>   <br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-03-05 02:00:00", 
    "image": "/pt/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer/world_cancer_day_2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "pt", 
    "modification_date": "2015-04-17 15:45:49", 
    "multilingual_thesaurus": "08081C, 15721F, 22971D, 24041B, 25811E, 26281D, 34041D, 49441B, 49721C, 03081C, 02811E, 29606D, 55641D, 55841D, 55261D, 01001D, 01041E, 12441E, 12841E", 
    "nace": "0", 
    "path": "/pt/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "publication_date": "2015-02-04 02:00:00", 
    "subcategory": "dangerous_substances, horeca, healthcare, fisheries, green_jobs, risks, education, construction, cleaners, agriculture, ageing, accident_prevention", 
    "subject": "work-diseases, cleaners, accident_prevention, horeca, fisheries, construction, risks, healthcare, ageing, dangerous_substances, education, agriculture, green_jobs", 
    "text": "<p>   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Ler o <a href=<@#&>/pt/press/press-releases/world-cancer-day-new-report-highlights-ways-to-improve-the-prevention-of-work-related-cancer<@#&>>comunicado de imprensa</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Ler o <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-on-cancer/view<@#&>>resumo</a> e o <a href=<@#&>/en/publications/reports/report-soar-work-related-cancer/view<@#&>>relat\u00f3rio completo</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Category:Carcinogenic,_mutagenic,_reprotoxic_%28CMR%29_substances<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Ver mais informa\u00e7\u00f5es na OSHwiki sobre o cancro de origem profissional</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>/en/seminars/workshop-on-carcinogens-and-work-related-cancer<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Workshop \u00abCarcinogens and Work-related Cancer\u00bb (Agentes cancer\u00edgenos e cancro de origem profissional)</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Saiba mais sobre o <a href=<@#&>http://www.worldcancerday.org/<@#&>>Dia Mundial de Luta Contra o Cancro</a></span></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Dia Mundial de Luta contra o Cancro: Relat\u00f3rio da EU-OSHA investiga identifica\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o do cancro de origem profissional", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "country": "EU, FI, FR, DE, IT, PL", 
    "creation_date": "2015-01-22 13:14:51", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   A jelent\u00e9s \u00e9rt\u00e9keli az aktu\u00e1lis felm\u00e9r\u00e9si m\u00f3dszereket, \u00e9s r\u00e1vil\u00e1g\u00edt arra, hogy a r\u00e1k kialakul\u00e1s\u00e1nak foglalkoz\u00e1si kock\u00e1zatai \u00e9s a munk\u00e1val kapcsolatos r\u00e1kos megbeteged\u00e9sek ter\u00e9n jelenleg hi\u00e1nyosak az ismereteink. Ezenk\u00edv\u00fcl aj\u00e1nl\u00e1sokat fogalmaz meg arra vonatkoz\u00f3an, hogyan p\u00f3tolhatjuk ezeket a hi\u00e1nyoss\u00e1gokat, hogy k\u00f6zelebb ker\u00fclj\u00fcnk a megel\u0151z\u0151 int\u00e9zked\u00e9sek alkalmaz\u00e1s\u00e1hoz.<br />   A 2015. febru\u00e1r 4-\u00e9n esed\u00e9kes r\u00e1kellenes vil\u00e1gnap k\u00f6zponti t\u00e9m\u00e1ja a megbeteged\u00e9sek felismer\u00e9s\u00e9vel, kezel\u00e9s\u00e9vel \u00e9s ell\u00e1t\u00e1s\u00e1val kapcsolatos ismeretterjeszt\u00e9s lesz. E jelent\u00e9s c\u00e9lja szint\u00e9n a foglalkoz\u00e1si eredet\u0171 r\u00e1kos megbeteged\u00e9sekkel kapcsolatos tudatoss\u00e1g n\u00f6vel\u00e9se \u00e9s az ismeretek b\u0151v\u00edt\u00e9se.</p>  <p>   <br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-03-05 02:00:00", 
    "image": "/hu/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer/world_cancer_day_2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "hu", 
    "modification_date": "2015-04-17 15:45:49", 
    "multilingual_thesaurus": "08081C, 15721F, 22971D, 24041B, 25811E, 26281D, 34041D, 49441B, 49721C, 03081C, 02811E, 29606D, 55641D, 55841D, 55261D, 01001D, 01041E, 12441E, 12841E", 
    "nace": "0", 
    "path": "/hu/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "publication_date": "2015-02-04 02:00:00", 
    "subcategory": "dangerous_substances, horeca, healthcare, fisheries, green_jobs, risks, education, construction, cleaners, agriculture, ageing, accident_prevention", 
    "subject": "work-diseases, cleaners, accident_prevention, horeca, fisheries, construction, risks, healthcare, ageing, dangerous_substances, education, agriculture, green_jobs", 
    "text": "<p>   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Olvassa el a <a href=<@#&>/hu/press/press-releases/world-cancer-day-new-report-highlights-ways-to-improve-the-prevention-of-work-related-cancer<@#&>>sajt\u00f3k\u00f6zlem\u00e9nyt!</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Olvassa el az <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-on-cancer/view<@#&>>\u00f6sszefoglal\u00f3t</a> vagy a <a href=<@#&>/en/publications/reports/report-soar-work-related-cancer/view<@#&>>teljes jelent\u00e9st!</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Category:Carcinogenic,_mutagenic,_reprotoxic_%28CMR%29_substances<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Tov\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3 a munk\u00e1val kapcsolatos r\u00e1kos megbeteged\u00e9sekr\u0151l az OSHwiki-n</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>/en/seminars/workshop-on-carcinogens-and-work-related-cancer<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>A r\u00e1kkelt\u0151 anyagokkal \u00e9s a munk\u00e1val kapcsolatos r\u00e1kos megbeteged\u00e9sekkel foglalkoz\u00f3 m\u0171helytal\u00e1lkoz\u00f3 \u00f6sszefoglal\u00e1sa</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Tudjon meg t\u00f6bbet a <a href=<@#&>http://www.worldcancerday.org/<@#&>>r\u00e1kellenes vil\u00e1gnapr\u00f3l!</a></span></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "R\u00e1kellenes vil\u00e1gnap: az EU-OSHA jelent\u00e9se a munk\u00e1val kapcsolatos r\u00e1kos megbeteged\u00e9sek azonos\u00edt\u00e1s\u00e1t \u00e9s megel\u0151z\u00e9s\u00e9t vizsg\u00e1lja", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "country": "EU, FI, FR, DE, IT, PL", 
    "creation_date": "2015-01-22 13:14:51", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>U izvje\u0161\u0107u se ocjenjuju postoje\u0107e metode procjene te se isti\u010du nedostaci u postoje\u0107im saznanjima o \u010dimbenicima rizika od profesionalnog raka i raka povezanog s radom. U njemu se tako\u0111er daju preporuke o tome kako ukloniti te nedostatke i utvrditi preventivne mjere.<br /> Me\u0111unarodni dan borbe protiv raka (4. velja\u010de) 2015. godine usmjeren je na podizanje svijesti o otkrivanju raka, njegovu lije\u010denju i skrbi o oboljelima. Ovo izvje\u0161\u0107e predstavlja daljnji napredak i u podizanju svijesti i u pobolj\u0161anju znanja o profesionalnom raku.</p> <p><br /> \u00a0</p>", 
    "expiration_date": "2015-03-05 02:00:00", 
    "image": "/hr/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer/world_cancer_day_2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "hr", 
    "modification_date": "2015-04-17 15:45:49", 
    "multilingual_thesaurus": "08081C, 15721F, 22971D, 24041B, 25811E, 26281D, 34041D, 49441B, 49721C, 03081C, 02811E, 29606D, 55641D, 55841D, 55261D, 01001D, 01041E, 12441E, 12841E", 
    "nace": "0", 
    "path": "/hr/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "publication_date": "2015-02-04 02:00:00", 
    "subcategory": "dangerous_substances, horeca, healthcare, fisheries, green_jobs, risks, education, construction, cleaners, agriculture, ageing, accident_prevention", 
    "subject": "work-diseases, cleaners, accident_prevention, horeca, fisheries, construction, risks, healthcare, ageing, dangerous_substances, education, agriculture, green_jobs", 
    "text": "<p><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Pro\u010ditajte <a href=<@#&>/en/press/press-releases/world-cancer-day-new-report-highlights-ways-to-improve-the-prevention-of-work-related-cancer<@#&>>priop\u0107enje s novostima</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> /> <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Pro\u010ditajte <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-on-cancer/view<@#&>>sa\u017eetak</a> i <a href=<@#&>/en/publications/reports/report-soar-work-related-cancer/view<@#&>>potpuno izvje\u0161\u0107e</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> /> <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Category:Carcinogenic,_mutagenic,_reprotoxic_%28CMR%29_substances<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Vi\u0161e informacija o raku povezanom s radom potra\u017eite u internetskoj enciklopediji OSHwiki</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> /> <a href=<@#&>/en/seminars/workshop-on-carcinogens-and-work-related-cancer<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Kratki pregled radionice o kancerogenim tvarima i raku povezanom s radom</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> /> <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Saznajte vi\u0161e o <a href=<@#&>http://www.worldcancerday.org/<@#&>>Me\u0111unarodnom danu borbe protiv raka</a></span></p> <p><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Kratak pregled doga\u0111aja</span></p>", 
    "title": "Me\u0111unarodni dan borbe protiv raka: U izvje\u0161\u0107u EU-OSHA-e istra\u017euju se na\u010dini otkrivanja i prevencije raka povezanog s radom", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "country": "EU, FI, FR, DE, IT, PL", 
    "creation_date": "2015-01-22 13:14:51", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Raportissa arvioidaan nykyisi\u00e4 arviointimenetelmi\u00e4 ja otetaan esiin puutteita ty\u00f6per\u00e4isen sy\u00f6v\u00e4n riskitekij\u00f6it\u00e4 ja itse ty\u00f6per\u00e4ist\u00e4 sy\u00f6p\u00e4\u00e4 koskevassa t\u00e4m\u00e4nhetkisess\u00e4 tiet\u00e4myksess\u00e4mme. Siin\u00e4 annetaan my\u00f6s suosituksia n\u00e4iden puutteiden korjaamiseen, jotta ennaltaehk\u00e4isev\u00e4\u00e4n toimintaan voidaan paneutua aiempaa enemm\u00e4n.<br />   Vuoden 2015 maailman sy\u00f6p\u00e4p\u00e4iv\u00e4ss\u00e4 (4. helmikuuta) keskityt\u00e4\u00e4n havaitsemista, hoitoa ja l\u00e4\u00e4kityst\u00e4 koskevaan valistukseen. T\u00e4m\u00e4 raportti on edistysaskel sek\u00e4 ty\u00f6per\u00e4ist\u00e4 sy\u00f6p\u00e4\u00e4 koskevan tiet\u00e4myksen ett\u00e4 tiedon lis\u00e4\u00e4misess\u00e4.</p>  <p>   <br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-03-05 02:00:00", 
    "image": "/fi/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer/world_cancer_day_2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "fi", 
    "modification_date": "2015-04-17 15:45:49", 
    "multilingual_thesaurus": "08081C, 15721F, 22971D, 24041B, 25811E, 26281D, 34041D, 49441B, 49721C, 03081C, 02811E, 29606D, 55641D, 55841D, 55261D, 01001D, 01041E, 12441E, 12841E", 
    "nace": "0", 
    "path": "/fi/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "publication_date": "2015-02-04 02:00:00", 
    "subcategory": "dangerous_substances, horeca, healthcare, fisheries, green_jobs, risks, education, construction, cleaners, agriculture, ageing, accident_prevention", 
    "subject": "work-diseases, cleaners, accident_prevention, horeca, fisheries, construction, risks, healthcare, ageing, dangerous_substances, education, agriculture, green_jobs", 
    "text": "<p>   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Lue <a href=<@#&>/fi/press/press-releases/world-cancer-day-new-report-highlights-ways-to-improve-the-prevention-of-work-related-cancer<@#&>>lehdist\u00f6tiedote</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Lue <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-on-cancer/view<@#&>>yhteenveto</a> ja <a href=<@#&>/en/publications/reports/report-soar-work-related-cancer/view<@#&>>koko raportti</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Category:Carcinogenic,_mutagenic,_reprotoxic_%28CMR%29_substances<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Lis\u00e4tietoa ty\u00f6per\u00e4isest\u00e4 sy\u00f6v\u00e4st\u00e4 OSHwikist\u00e4</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>/en/seminars/workshop-on-carcinogens-and-work-related-cancer<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Yhteenveto karsinogeeneja ja ty\u00f6per\u00e4ist\u00e4 sy\u00f6p\u00e4\u00e4 k\u00e4sitelleest\u00e4 seminaarista</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Lis\u00e4tietoa <a href=<@#&>http://www.worldcancerday.org/<@#&>>maailman sy\u00f6p\u00e4p\u00e4iv\u00e4st\u00e4</a></span></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Maailman sy\u00f6p\u00e4p\u00e4iv\u00e4: Euroopan ty\u00f6terveys- ja ty\u00f6turvallisuusviraston raportissa selvitet\u00e4\u00e4n ty\u00f6per\u00e4isen sy\u00f6v\u00e4n tunnistamista ja ennaltaehk\u00e4isy\u00e4.", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "country": "EU, FI, FR, DE, IT, PL", 
    "creation_date": "2015-01-22 13:14:51", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   I rapporten utv\u00e4rderas befintliga bed\u00f6mningsmetoder och man tar upp brister i de r\u00e5dande kunskaperna om cancerriskfaktorer i arbetslivet och arbetsrelaterad cancer. Rapporten inneh\u00e5ller ocks\u00e5 rekommendationer om hur vi kan skaffa oss den kunskap som saknas och som beh\u00f6vs f\u00f6r att kunna ta fram f\u00f6rebyggande \u00e5tg\u00e4rder.<br />   Temat f\u00f6r v\u00e4rldscancerdagen 2015 (den 4&nbsp;februari) \u00e4r att \u00f6ka medvetenheten om uppt\u00e4ckt, behandling och v\u00e5rd. Denna rapport bidrar till att f\u00f6rb\u00e4ttra b\u00e5de medvetenheten och kunskaperna om yrkesbetingad cancer.</p>  <p>   <br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-03-05 02:00:00", 
    "image": "/sv/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer/world_cancer_day_2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "sv", 
    "modification_date": "2015-04-17 15:45:49", 
    "multilingual_thesaurus": "08081C, 15721F, 22971D, 24041B, 25811E, 26281D, 34041D, 49441B, 49721C, 03081C, 02811E, 29606D, 55641D, 55841D, 55261D, 01001D, 01041E, 12441E, 12841E", 
    "nace": "0", 
    "path": "/sv/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "publication_date": "2015-02-04 02:00:00", 
    "subcategory": "dangerous_substances, horeca, healthcare, fisheries, green_jobs, risks, education, construction, cleaners, agriculture, ageing, accident_prevention", 
    "subject": "work-diseases, cleaners, accident_prevention, horeca, fisheries, construction, risks, healthcare, ageing, dangerous_substances, education, agriculture, green_jobs", 
    "text": "<p>   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>L\u00e4s <a href=<@#&>/sv/press/press-releases/world-cancer-day-new-report-highlights-ways-to-improve-the-prevention-of-work-related-cancer<@#&>>pressmeddelandet</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>L\u00e4s <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-on-cancer/view<@#&>>sammanfattningen</a> och <a href=<@#&>/en/publications/reports/report-soar-work-related-cancer/view<@#&>>hela rapporten</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Category:Carcinogenic,_mutagenic,_reprotoxic_%28CMR%29_substances<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Mer information om arbetsrelaterad cancer finns p\u00e5 OSHwiki</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>/en/seminars/workshop-on-carcinogens-and-work-related-cancer<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Sammanfattning av seminariet om cancerframkallande \u00e4mnen och arbetsrelaterad cancer</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>L\u00e4s mer om <a href=<@#&>http://www.worldcancerday.org/<@#&>>V\u00e4rldscancerdagen</a></span></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "V\u00e4rldscancerdagen: Rapport fr\u00e5n Europeiska arbetsmilj\u00f6byr\u00e5n unders\u00f6ker hur arbetsrelaterad cancer kan uppt\u00e4ckas och f\u00f6rebyggas", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "country": "EU, FI, FR, DE, IT, PL", 
    "creation_date": "2015-01-22 13:14:51", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   El informe estudia los m\u00e9todos de evaluaci\u00f3n actuales y se\u00f1ala las deficiencias existentes en los conocimientos presentes de los factores de riesgo de c\u00e1ncer de origen profesional y de c\u00e1ncer relacionado con el trabajo. Tambi\u00e9n ofrece recomendaciones sobre c\u00f3mo solucionar tales deficiencias de modo que podamos avanzar hacia la adopci\u00f3n de medidas preventivas.<br />   El D\u00eda Mundial contra el C\u00e1ncer 2015 (4 de febrero) se centra en aumentar la sensibilizaci\u00f3n sobre la detecci\u00f3n, el tratamiento y la asistencia. El informe representa un paso m\u00e1s en la mejora tanto de la sensibilizaci\u00f3n como del conocimiento en relaci\u00f3n con el c\u00e1ncer relacionado con el trabajo.</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-03-05 02:00:00", 
    "image": "/es/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer/world_cancer_day_2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "es", 
    "modification_date": "2015-04-17 15:45:49", 
    "multilingual_thesaurus": "08081C, 15721F, 22971D, 24041B, 25811E, 26281D, 34041D, 49441B, 49721C, 03081C, 02811E, 29606D, 55641D, 55841D, 55261D, 01001D, 01041E, 12441E, 12841E", 
    "nace": "0", 
    "path": "/es/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "publication_date": "2015-02-04 02:00:00", 
    "subcategory": "dangerous_substances, horeca, healthcare, fisheries, green_jobs, risks, education, construction, cleaners, agriculture, ageing, accident_prevention", 
    "subject": "work-diseases, cleaners, accident_prevention, horeca, fisheries, construction, risks, healthcare, ageing, dangerous_substances, education, agriculture, green_jobs", 
    "text": "<p>   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Lea el <a href=<@#&>/es/press/press-releases/world-cancer-day-new-report-highlights-ways-to-improve-the-prevention-of-work-related-cancer<@#&>>comunicado de prensa</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Lea el <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-on-cancer/view<@#&>>resumen</a> y el <a href=<@#&>/en/publications/reports/report-soar-work-related-cancer/view<@#&>>informe completo</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Category:Carcinogenic,_mutagenic,_reprotoxic_%28CMR%29_substances<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Consulte m\u00e1s informaci\u00f3n sobre el c\u00e1ncer relacionado con el trabajo en OSHwiki</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>/en/seminars/workshop-on-carcinogens-and-work-related-cancer<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Resumen del seminario sobre sustancias carcin\u00f3genas y c\u00e1ncer relacionado con el trabajo</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>M\u00e1s informaci\u00f3n sobre el <a href=<@#&>http://www.worldcancerday.org/<@#&>>D\u00eda Mundial contra el C\u00e1ncer</a></span></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "D\u00eda Mundial contra el C\u00e1ncer: un informe de la EU-OSHA examina la identificaci\u00f3n y la prevenci\u00f3n del c\u00e1ncer relacionado con el trabajo", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "country": "EU, FI, FR, DE, IT, PL", 
    "creation_date": "2015-01-22 13:14:51", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Raportul analizeaz\u0103 metodele actuale de evaluare \u0219i eviden\u021biaz\u0103 lacunele existente \u00een cuno\u0219tin\u021bele noastre actuale despre factorii de risc ai cancerului profesional \u0219i despre cancerul profesional \u00een sine. De asemenea, raportul con\u021bine recomand\u0103ri privind modul \u00een care putem acoperi aceste lacune pentru a avansa c\u0103tre aplicarea de m\u0103suri preventive.<br />   Ziua mondial\u0103 a luptei \u00eempotriva cancerului 2015 (4 februarie) are ca tem\u0103 principal\u0103 cre\u0219terea gradului de con\u0219tientizare \u00een materie de depistare, tratament \u0219i asisten\u021b\u0103. Raportul EU-OSHA reprezint\u0103 un pas \u00eenainte at\u00e2t \u00een direc\u021bia unei mai bune con\u0219tientiz\u0103ri, c\u00e2t \u0219i a \u00eembun\u0103t\u0103\u021birii cuno\u0219tin\u021belor privind cancerul profesional.</p>  <p>   <br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-03-05 02:00:00", 
    "image": "/ro/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer/world_cancer_day_2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "ro", 
    "modification_date": "2015-04-17 15:45:49", 
    "multilingual_thesaurus": "08081C, 15721F, 22971D, 24041B, 25811E, 26281D, 34041D, 49441B, 49721C, 03081C, 02811E, 29606D, 55641D, 55841D, 55261D, 01001D, 01041E, 12441E, 12841E", 
    "nace": "0", 
    "path": "/ro/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "publication_date": "2015-02-04 02:00:00", 
    "subcategory": "dangerous_substances, horeca, healthcare, fisheries, green_jobs, risks, education, construction, cleaners, agriculture, ageing, accident_prevention", 
    "subject": "work-diseases, cleaners, accident_prevention, horeca, fisheries, construction, risks, healthcare, ageing, dangerous_substances, education, agriculture, green_jobs", 
    "text": "<p>   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Citi\u021bi <a href=<@#&>/ro/press/press-releases/world-cancer-day-new-report-highlights-ways-to-improve-the-prevention-of-work-related-cancer<@#&>>comunicatul de pres\u0103</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Citi\u021bi <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-on-cancer/view<@#&>>rezumatul</a> \u0219i <a href=<@#&>/en/publications/reports/report-soar-work-related-cancer/view<@#&>>raportul integral</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Category:Carcinogenic,_mutagenic,_reprotoxic_%28CMR%29_substances<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Pentru mai multe informa\u021bii despre cancerul profesional, vizita\u021bi OSHwiki</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>/en/seminars/workshop-on-carcinogens-and-work-related-cancer<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Rezumatul atelierului privind substan\u021bele cancerigene \u0219i cancerul profesional</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Afla\u021bi mai multe despre <a href=<@#&>http://www.worldcancerday.org/<@#&>>Ziua mondial\u0103 a luptei \u00eempotriva cancerului</a></span></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Ziua mondial\u0103 a luptei \u00eempotriva cancerului: Un raport al EU-OSHA analizeaz\u0103 modul de identificare \u0219i de prevenire a cancerului profesional", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "country": "EU, FI, FR, DE, IT, PL", 
    "creation_date": "2015-01-22 13:14:51", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Het rapport evalueert bestaande beoordelingsmethoden en wijst op hiaten in de huidige kennis van werkgerelateerde kanker en risicofactoren voor beroepsgebonden kanker. Daarnaast bevat het aanbevelingen voor het opvullen van die hiaten en preventieve maatregelen te ontwikkelen.<br />   Wereldkankerdag 2015 (4 februari) is gewijd aan bewustmaking rond opsporing, behandeling en zorg. Met dit rapport wordt een stap gezet naar sterker bewustzijn van en meer kennis over beroepsgebonden kanker.</p>  <p>   <br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-03-05 02:00:00", 
    "image": "/nl/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer/world_cancer_day_2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "nl", 
    "modification_date": "2015-04-17 15:45:49", 
    "multilingual_thesaurus": "08081C, 15721F, 22971D, 24041B, 25811E, 26281D, 34041D, 49441B, 49721C, 03081C, 02811E, 29606D, 55641D, 55841D, 55261D, 01001D, 01041E, 12441E, 12841E", 
    "nace": "0", 
    "path": "/nl/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "publication_date": "2015-02-04 02:00:00", 
    "subcategory": "dangerous_substances, horeca, healthcare, fisheries, green_jobs, risks, education, construction, cleaners, agriculture, ageing, accident_prevention", 
    "subject": "work-diseases, cleaners, accident_prevention, horeca, fisheries, construction, risks, healthcare, ageing, dangerous_substances, education, agriculture, green_jobs", 
    "text": "<p>   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Lees het <a href=<@#&>/nl/press/press-releases/world-cancer-day-new-report-highlights-ways-to-improve-the-prevention-of-work-related-cancer<@#&>>persbericht</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Lees de <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-on-cancer/view<@#&>>samenvatting</a> en het <a href=<@#&>/en/publications/reports/report-soar-work-related-cancer/view<@#&>>volledige rapport</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Category:Carcinogenic,_mutagenic,_reprotoxic_%28CMR%29_substances<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Meer informatie over werkgerelateerde kanker op OSHwiki</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>/en/seminars/workshop-on-carcinogens-and-work-related-cancer<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Samenvatting van workshop over carcinogenen en werkgerelateerde kanker</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Meer informatie over <a href=<@#&>http://www.worldcancerday.org/<@#&>>Wereldkankerdag</a></span></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Wereldkankerdag: EU-OSHA brengt rapport uit over het vaststellen en voorkomen van werkgerelateerde kanker", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "country": "EU, FI, FR, DE, IT, PL", 
    "creation_date": "2015-01-22 13:14:51", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Aruandes antakse hinnang praegustele hindamismeetoditele ja juhitakse t\u00e4helepanu l\u00fcnkadele meie praegustes teadmistes t\u00f6\u00f6st p\u00f5hjustatud v\u00e4hi riskitegurite ja t\u00f6\u00f6ga seotud v\u00e4hi kohta. Selles soovitatakse ka, kuidas neid l\u00fcnki t\u00e4ita, et t\u00f5husamaid ennetusmeetmeid v\u00e4lja t\u00f6\u00f6tada.<br />   2015.&nbsp;aasta \u00fclemaailme v\u00e4hip\u00e4ev (4.&nbsp;veebruar) keskendub avastamise, ravi ja hoolduse alase teadlikkuse suurendamisele. K\u00f5nealune aruanne on samm selles suunas, et parandada nii teadlikkust kui ka teadmisi t\u00f6\u00f6st p\u00f5hjustatud v\u00e4hist.</p>  <p>   <br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-03-05 02:00:00", 
    "image": "/et/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer/world_cancer_day_2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "et", 
    "modification_date": "2015-04-17 15:45:49", 
    "multilingual_thesaurus": "08081C, 15721F, 22971D, 24041B, 25811E, 26281D, 34041D, 49441B, 49721C, 03081C, 02811E, 29606D, 55641D, 55841D, 55261D, 01001D, 01041E, 12441E, 12841E", 
    "nace": "0", 
    "path": "/et/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "publication_date": "2015-02-04 02:00:00", 
    "subcategory": "dangerous_substances, horeca, healthcare, fisheries, green_jobs, risks, education, construction, cleaners, agriculture, ageing, accident_prevention", 
    "subject": "work-diseases, cleaners, accident_prevention, horeca, fisheries, construction, risks, healthcare, ageing, dangerous_substances, education, agriculture, green_jobs", 
    "text": "<p>   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Lugege <a href=<@#&>/et/press/press-releases/world-cancer-day-new-report-highlights-ways-to-improve-the-prevention-of-work-related-cancer<@#&>>pressiteadet</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Lugege <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-on-cancer/view<@#&>>aruande kokkuv\u00f5tet</a> ja <a href=<@#&>/en/publications/reports/report-soar-work-related-cancer/view<@#&>>t\u00e4isversiooni</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Category:Carcinogenic,_mutagenic,_reprotoxic_%28CMR%29_substances<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Lisateavet t\u00f6\u00f6ga seotud v\u00e4hi kohta leiate OSHwikist</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>/en/seminars/workshop-on-carcinogens-and-work-related-cancer<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Kantserogeene ja t\u00f6\u00f6ga seotud v\u00e4hki k\u00e4sitleva \u00f5pikoja kokkuv\u00f5te</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Lisateave <a href=<@#&>http://www.worldcancerday.org/<@#&>>\u00fclemaailmse v\u00e4hip\u00e4eva</a> kohta</span></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "\u00dclemaailmne v\u00e4hip\u00e4ev: Euroopa T\u00f6\u00f6ohutuse ja T\u00f6\u00f6tervishoiu Agentuuri aruandes uuritakse t\u00f6\u00f6st p\u00f5hjustatud v\u00e4hi tuvastamist ja ennetamist", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "country": "EU, FI, FR, DE, IT, PL", 
    "creation_date": "2015-01-22 13:14:51", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   I rapporten evalueres de nuv\u00e6rende vurderingsmetoder, og der fremh\u00e6ves huller i vores viden om risikofaktorer for erhvervskr\u00e6ft og arbejdsrelateret kr\u00e6ft. Den indeholder ogs\u00e5 anbefalinger til, hvordan vi kan lukke disse huller, s\u00e5 vi kan komme n\u00e6rmere forebyggende foranstaltninger.<br />   Den internationale kr\u00e6ftdag 2015 (4. februar) fokuserer p\u00e5 at \u00f8ge bevidstheden om p\u00e5visning, behandling og pleje. Rapporten er et skridt imod \u00f8get bevidsthed og viden om erhvervskr\u00e6ft.</p>  <p>   <br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-03-05 02:00:00", 
    "image": "/da/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer/world_cancer_day_2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "da", 
    "modification_date": "2015-04-17 15:45:49", 
    "multilingual_thesaurus": "08081C, 15721F, 22971D, 24041B, 25811E, 26281D, 34041D, 49441B, 49721C, 03081C, 02811E, 29606D, 55641D, 55841D, 55261D, 01001D, 01041E, 12441E, 12841E", 
    "nace": "0", 
    "path": "/da/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "publication_date": "2015-02-04 02:00:00", 
    "subcategory": "dangerous_substances, horeca, healthcare, fisheries, green_jobs, risks, education, construction, cleaners, agriculture, ageing, accident_prevention", 
    "subject": "work-diseases, cleaners, accident_prevention, horeca, fisheries, construction, risks, healthcare, ageing, dangerous_substances, education, agriculture, green_jobs", 
    "text": "<p>   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>L\u00e6s <a href=<@#&>/da/press/press-releases/world-cancer-day-new-report-highlights-ways-to-improve-the-prevention-of-work-related-cancer<@#&>>nyhedsbrevet</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>L\u00e6s <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-on-cancer/view<@#&>>sammendraget</a> og <a href=<@#&>/en/publications/reports/report-soar-work-related-cancer/view<@#&>>hele rapporten</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Category:Carcinogenic,_mutagenic,_reprotoxic_%28CMR%29_substances<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Se flere oplysninger om arbejdsrelateret kr\u00e6ft p\u00e5 OSHwiki</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>/en/seminars/workshop-on-carcinogens-and-work-related-cancer<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Sammendrag fra workshop om karcinogener og arbejdsrelateret kr\u00e6ft</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>L\u00e6s mere om <a href=<@#&>http://www.worldcancerday.org/<@#&>>Den internationale kr\u00e6ftdag</a></span></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Den internationale kr\u00e6ftdag: I EU-OSHA's rapport unders\u00f8ges p\u00e5visning og forebyggelse af arbejdsrelateret kr\u00e6ft", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "country": "EU, FI, FR, DE, IT, PL", 
    "creation_date": "2015-01-22 13:14:51", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   \u0412 \u0434\u043e\u043a\u043b\u0430\u0434\u0430 \u0441\u0435 \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430\u0442 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u0442\u0435 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438 \u0437\u0430 \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0430 \u0438 \u0441\u0435 \u043e\u0442\u043a\u0440\u043e\u044f\u0432\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0442\u0438\u0442\u0435 \u0432 \u0434\u043e\u0441\u0435\u0433\u0430\u0448\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430 \u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u044f\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0441\u0432\u044a\u0440\u0437\u0430\u043d\u0438 \u0441 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u0430, \u0438 \u043f\u043e\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u0449\u0438\u0442\u0435 \u0433\u0438 \u0440\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432\u0438 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438. \u041e\u0441\u0432\u0435\u043d \u0442\u043e\u0432\u0430 \u0441\u0435 \u0434\u0430\u0432\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0440\u044a\u043a\u0438 \u0437\u0430 \u0437\u0430\u043f\u044a\u043b\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u0437\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0442\u0438, \u0442\u0430\u043a\u0430 \u0447\u0435 \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0431\u043b\u0438\u0436\u0438\u043c \u0434\u043e \u043f\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d\u0442\u0438\u0432\u043d\u0438\u0442\u0435 \u043c\u0435\u0440\u043a\u0438.<br />   \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u0438\u044f\u0442 \u0434\u0435\u043d \u0437\u0430 \u0431\u043e\u0440\u0431\u0430 \u0441 \u0440\u0430\u043a\u0430 2015 \u0433. (4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0443\u0430\u0440\u0438) \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u044f \u0430\u043a\u0446\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0432\u044a\u0440\u0445\u0443 \u043f\u043e\u0432\u0438\u0448\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u0430\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u043d\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e, \u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u0438 \u0433\u0440\u0438\u0436\u0438\u0442\u0435. \u0414\u043e\u043a\u043b\u0430\u0434\u044a\u0442 \u0435 \u0441\u0442\u044a\u043f\u043a\u0430 \u043a\u044a\u043c \u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u0440\u044f\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u0430\u043d\u043e\u0441\u0442\u0442\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f\u0442\u0430 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u044f\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0441\u0432\u044a\u0440\u0437\u0430\u043d\u0438 \u0441 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u0430.</p>  <p>   <br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-03-05 02:00:00", 
    "image": "/bg/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer/world_cancer_day_2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "bg", 
    "modification_date": "2015-04-17 15:45:49", 
    "multilingual_thesaurus": "08081C, 15721F, 22971D, 24041B, 25811E, 26281D, 34041D, 49441B, 49721C, 03081C, 02811E, 29606D, 55641D, 55841D, 55261D, 01001D, 01041E, 12441E, 12841E", 
    "nace": "0", 
    "path": "/bg/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "publication_date": "2015-02-04 02:00:00", 
    "subcategory": "dangerous_substances, horeca, healthcare, fisheries, green_jobs, risks, education, construction, cleaners, agriculture, ageing, accident_prevention", 
    "subject": "work-diseases, cleaners, accident_prevention, horeca, fisheries, construction, risks, healthcare, ageing, dangerous_substances, education, agriculture, green_jobs", 
    "text": "<p>   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>\u041f\u0440\u043e\u0447\u0435\u0442\u0435\u0442\u0435 <a href=<@#&>/bg/press/press-releases/world-cancer-day-new-report-highlights-ways-to-improve-the-prevention-of-work-related-cancer<@#&>>\u0441\u044a\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0430\u0442\u0430</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>\u041f\u0440\u043e\u0447\u0435\u0442\u0435\u0442\u0435 <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-on-cancer/view<@#&>>\u0440\u0435\u0437\u044e\u043c\u0435\u0442\u043e</a> \u0438 <a href=<@#&>/en/publications/reports/report-soar-work-related-cancer/view<@#&>>\u043f\u044a\u043b\u043d\u0438\u044f \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442 \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043a\u043b\u0430\u0434\u0430</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Category:Carcinogenic,_mutagenic,_reprotoxic_%28CMR%29_substances<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>\u0412\u0438\u0436\u0442\u0435 \u043e\u0449\u0435 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f \u0437\u0430 \u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u044f\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0441\u0432\u044a\u0440\u0437\u0430\u043d\u0438 \u0441 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u0430, \u0432 OSHwiki</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>/en/seminars/workshop-on-carcinogens-and-work-related-cancer<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>\u0420\u0435\u0437\u044e\u043c\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0435\u043c\u0438\u043d\u0430\u0440\u0430 \u0437\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u0440\u043e\u0433\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0438 \u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u044f\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0441\u0432\u044a\u0440\u0437\u0430\u043d\u0438 \u0441 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u0430</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>\u041d\u0430\u0443\u0447\u0435\u0442\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435 \u0437\u0430 <a href=<@#&>http://www.worldcancerday.org/<@#&>>\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u0438\u044f \u0434\u0435\u043d \u0437\u0430 \u0431\u043e\u0440\u0431\u0430 \u0441 \u0440\u0430\u043a\u0430</a></span></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u0437\u0430 \u0431\u043e\u0440\u0431\u0430 \u0441 \u0440\u0430\u043a\u0430: \u0434\u043e\u043a\u043b\u0430\u0434\u044a\u0442 \u043d\u0430 EU-OSHA \u043f\u0440\u043e\u0443\u0447\u0432\u0430 \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u044f\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0441\u0432\u044a\u0440\u0437\u0430\u043d\u0438 \u0441 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u0430", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "country": "EU, FI, FR, DE, IT, PL", 
    "creation_date": "2015-01-22 13:14:51", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Ir-rapport jevalwa metodi ta' valutazzjoni attwali u jenfasizza lakuni fl-g\u0127arfien pre\u017centi tag\u0127na dwar fatturi ta' riskju tal-kan\u010ber okkupazzjonali u l-kan\u010ber relatat max-xog\u0127ol. Ir-rapport jipprovdi wkoll rakkomandazzjonijiet dwar kif nistg\u0127u nimlew dawn il-lakuni biex jg\u0127inna noqorbu lejn mi\u017curi preventivi.<br />   Il-Jum Dinji Kontra l-Kan\u010ber 2015 (4&nbsp;ta'&nbsp;Frar) huwa ffukat fuq is-sensibilizzazzjoni ta' detezzjoni, trattament u kura. Dan ir-rapport huwa pass lejn it-titjib kemm tas-sensibilizzazzjoni kif ukoll tal-g\u0127arfien dwar il-kan\u010ber okkupazzjonali.</p>  <p>   <br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-03-05 02:00:00", 
    "image": "/mt/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer/world_cancer_day_2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "mt", 
    "modification_date": "2015-04-17 15:45:49", 
    "multilingual_thesaurus": "08081C, 15721F, 22971D, 24041B, 25811E, 26281D, 34041D, 49441B, 49721C, 03081C, 02811E, 29606D, 55641D, 55841D, 55261D, 01001D, 01041E, 12441E, 12841E", 
    "nace": "0", 
    "path": "/mt/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "publication_date": "2015-02-04 02:00:00", 
    "subcategory": "dangerous_substances, horeca, healthcare, fisheries, green_jobs, risks, education, construction, cleaners, agriculture, ageing, accident_prevention", 
    "subject": "work-diseases, cleaners, accident_prevention, horeca, fisheries, construction, risks, healthcare, ageing, dangerous_substances, education, agriculture, green_jobs", 
    "text": "<p>   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Aqra l-<a href=<@#&>/mt/press/press-releases/world-cancer-day-new-report-highlights-ways-to-improve-the-prevention-of-work-related-cancer<@#&>>istqarrija g\u0127all-a\u0127barijiet</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Aqra s-<a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-on-cancer/view<@#&>>sommarju</a> u r-<a href=<@#&>/en/publications/reports/report-soar-work-related-cancer/view<@#&>>rapport s\u0127i\u0127</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Category:Carcinogenic,_mutagenic,_reprotoxic_%28CMR%29_substances<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Ara iktar informazzjoni dwar il-kan\u010ber relatat max-xog\u0127ol fuq OSHwiki</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>/en/seminars/workshop-on-carcinogens-and-work-related-cancer<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Sommarju tal-workshop dwar il-kar\u010bino\u0121eni u l-kan\u010ber relatat max-xog\u0127ol</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Kun af iktar dwar il-<a href=<@#&>http://www.worldcancerday.org/<@#&>>Jum Dinji Kontra l-Kan\u010ber</a></span></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Il-Jum Dinji Kontra l-Kan\u010ber: Ir-rapport tal-EU-OSHA jinvestiga l-identifikazzjoni u l-prevenzjoni tal-kan\u010ber relatat max-xog\u0127ol", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "country": "EU, FI, FR, DE, IT, PL", 
    "creation_date": "2015-01-22 13:14:51", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Rapporten evaluerer dagens vurderingsmetoder og setter s\u00f8kelyset p\u00e5 hull i den kunnskap vi har om risikofaktorer p\u00e5 arbeidsplassen og arbeidsrelatert kreft. Den inneholder ogs\u00e5 anbefalinger om hvordan vi kan tette disse kunnskaphullene og dermed f\u00e5 p\u00e5 plass bedre forebyggende tiltak.<br />   Verdens kreftdag 2015 (4. februar) fokuserer p\u00e5 bevisstgj\u00f8ring n\u00e5r det gjelder p\u00e5visning, behandling og pleie. Rapporten er er skritt i retning av \u00e5 \u00f8ke b\u00e5de bevisstheten og kunnskapen om arbeidsrelatert kreft.</p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-03-05 02:00:00", 
    "image": "/no/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer/world_cancer_day_2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "no", 
    "modification_date": "2015-04-17 15:45:49", 
    "multilingual_thesaurus": "08081C, 15721F, 22971D, 24041B, 25811E, 26281D, 34041D, 49441B, 49721C, 03081C, 02811E, 29606D, 55641D, 55841D, 55261D, 01001D, 01041E, 12441E, 12841E", 
    "nace": "0", 
    "path": "/no/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "publication_date": "2015-02-04 02:00:00", 
    "subcategory": "dangerous_substances, horeca, healthcare, fisheries, green_jobs, risks, education, construction, cleaners, agriculture, ageing, accident_prevention", 
    "subject": "work-diseases, cleaners, accident_prevention, horeca, fisheries, construction, risks, healthcare, ageing, dangerous_substances, education, agriculture, green_jobs", 
    "text": "<p>   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Les <a href=<@#&>/no/press/press-releases/world-cancer-day-new-report-highlights-ways-to-improve-the-prevention-of-work-related-cancer<@#&>>pressemeldingen</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Les <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-on-cancer/view<@#&>>sammendraget</a> og <a href=<@#&>/en/publications/reports/report-soar-work-related-cancer/view<@#&>>hele rapporten</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Category:Carcinogenic,_mutagenic,_reprotoxic_%28CMR%29_substances<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Se mer informasjon om arbeidsrelatert kreft p\u00e5 OSHwiki</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>/en/seminars/workshop-on-carcinogens-and-work-related-cancer<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Sammendrag fra seminaret om kreftframkallende stoffer og arbeidsrelatert kreft</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Finn ut mer om <a href=<@#&>http://www.worldcancerday.org/<@#&>>Verdens kreftdag</a></span></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Verdens kreftdag: EU-OSHA-rapport setter fokus p\u00e5 identifisering og forebygging av arbeidsrelatert kreft", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "country": "EU, FI, FR, DE, IT, PL", 
    "creation_date": "2015-01-22 13:14:51", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Opisuje vrednotenje sedanjih metod ocenjevanja in poudarja vrzeli v na\u0161em sedanjem znanju o poklicnih dejavnikih tveganja za nastanek raka in rakavih obolenj, povezanih z delom. Poro\u010dilo vsebuje tudi priporo\u010dila, kako zapolniti te vrzeli, da bi se bolj pribli\u017eali preventivnim ukrepom.<br />   Svetovni dan boja proti raku 2015 (4.&nbsp;februar) je osredoto\u010den na ozave\u0161\u010danje o odkrivanju, zdravljenju in oskrbi pri raku. To poro\u010dilo pomeni korak k bolj\u0161i ozave\u0161\u010denosti in poznavanju poklicnega raka.</p>  <p>   <br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-03-05 02:00:00", 
    "image": "/sl/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer/world_cancer_day_2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "sl", 
    "modification_date": "2015-04-17 15:45:49", 
    "multilingual_thesaurus": "08081C, 15721F, 22971D, 24041B, 25811E, 26281D, 34041D, 49441B, 49721C, 03081C, 02811E, 29606D, 55641D, 55841D, 55261D, 01001D, 01041E, 12441E, 12841E", 
    "nace": "0", 
    "path": "/sl/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "publication_date": "2015-02-04 02:00:00", 
    "subcategory": "dangerous_substances, horeca, healthcare, fisheries, green_jobs, risks, education, construction, cleaners, agriculture, ageing, accident_prevention", 
    "subject": "work-diseases, cleaners, accident_prevention, horeca, fisheries, construction, risks, healthcare, ageing, dangerous_substances, education, agriculture, green_jobs", 
    "text": "<p>   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Preberite <a href=<@#&>/sl/press/press-releases/world-cancer-day-new-report-highlights-ways-to-improve-the-prevention-of-work-related-cancer<@#&>>sporo\u010dilo za javnost</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Preberite <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-on-cancer/view<@#&>>povzetek</a> in<a href=<@#&>/en/publications/reports/report-soar-work-related-cancer/view<@#&>>celotno poro\u010dilo</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Category:Carcinogenic,_mutagenic,_reprotoxic_%28CMR%29_substances<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Preberite ve\u010d o poklicnem raku na spletni platformi OSHwiki</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>/en/seminars/workshop-on-carcinogens-and-work-related-cancer<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Povzetek delavnice o rakotvornih snoveh in poklicnem raku</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Ve\u010d o <a href=<@#&>http://www.worldcancerday.org/<@#&>>svetovnem dnevu boja proti raku</a></span></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Svetovni dan boja proti raku: Poro\u010dilo Evropske agencije za varnost in zdravje pri delu (EU-OSHA) raziskuje odkrivanje in prepre\u010devanje poklicnega raka.", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "country": "EU, FI, FR, DE, IT, PL", 
    "creation_date": "2015-01-22 13:14:51", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Zi\u0146ojum\u0101 tiek izv\u0113rt\u0113tas pa\u0161reiz\u0113j\u0101s nov\u0113rt\u0113juma metodes un uzsv\u0113rtas m\u016bsu pa\u0161reiz\u0113jo zin\u0101\u0161anu nepiln\u012bbas par v\u0113\u017ea k\u0101 arodslim\u012bbas riska faktoriem un par v\u0113zi k\u0101 arodslim\u012bbu. Turkl\u0101t zi\u0146ojum\u0101 ir sniegti ieteikumi par \u0161o nepiln\u012bbu nov\u0113r\u0161anas iesp\u0113j\u0101m, lai m\u0113s var\u0113tu tuvin\u0101ties profilaktisku pas\u0101kumu ievie\u0161anai. Galven\u0101 uzman\u012bba<br />   2015.&nbsp;gada Pasaules V\u0113\u017ea dien\u0101 (4.&nbsp;febru\u0101r\u012b) ir v\u0113rsta uz izpratnes veicin\u0101\u0161anu par onkolo\u0123isko slim\u012bbu atkl\u0101\u0161anu, \u0101rst\u0113\u0161anu un apr\u016bpi. \u0160is zi\u0146ojums ir solis ce\u013c\u0101 uz izpratnes un zin\u0101\u0161anu uzlabo\u0161anu par v\u0113zi k\u0101 arodslim\u012bbu.</p>  <p>   <br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-03-05 02:00:00", 
    "image": "/lv/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer/world_cancer_day_2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "lv", 
    "modification_date": "2015-04-17 15:45:49", 
    "multilingual_thesaurus": "08081C, 15721F, 22971D, 24041B, 25811E, 26281D, 34041D, 49441B, 49721C, 03081C, 02811E, 29606D, 55641D, 55841D, 55261D, 01001D, 01041E, 12441E, 12841E", 
    "nace": "0", 
    "path": "/lv/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "publication_date": "2015-02-04 02:00:00", 
    "subcategory": "dangerous_substances, horeca, healthcare, fisheries, green_jobs, risks, education, construction, cleaners, agriculture, ageing, accident_prevention", 
    "subject": "work-diseases, cleaners, accident_prevention, horeca, fisheries, construction, risks, healthcare, ageing, dangerous_substances, education, agriculture, green_jobs", 
    "text": "<p>   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Las\u012bt <a href=<@#&>/lv/press/press-releases/world-cancer-day-new-report-highlights-ways-to-improve-the-prevention-of-work-related-cancer<@#&>>zi\u0146u izlaidumu</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Las\u012bt <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-on-cancer/view<@#&>>kopsavilkumu</a> un <a href=<@#&>/en/publications/reports/report-soar-work-related-cancer/view<@#&>>pilnu zi\u0146ojumu</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Category:Carcinogenic,_mutagenic,_reprotoxic_%28CMR%29_substances<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Pla\u0161\u0101ku inform\u0101ciju par v\u0113zi k\u0101 arodslim\u012bbu skat\u012bt OSHwiki</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>/en/seminars/workshop-on-carcinogens-and-work-related-cancer<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Semin\u0101ra \u201eKancerog\u0113n\u0101s vielas un v\u0113zis k\u0101 arodslim\u012bba\u201d kopsavilkums</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Pla\u0161\u0101ka inform\u0101cija par <a href=<@#&>http://www.worldcancerday.org/<@#&>>Pasaules v\u0113\u017ea dienu</a></span></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Pasaules V\u0113\u017ea diena\u00a0\u2014\u00a0 EU-OSHA zi\u0146ojum\u0101 tiek p\u0113t\u012btas v\u0113\u017ea k\u0101 arodslim\u012bbas identific\u0113\u0161anas un nov\u0113r\u0161anas iesp\u0113jas", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "country": "EU, FI, FR, DE, IT, PL", 
    "creation_date": "2015-01-22 13:14:51", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Im Rahmen des Berichts werden die derzeitigen Bewertungsmethoden evaluiert und bestehende Wissensl\u00fccken in Bezug auf arbeitsbedingte Krebserkrankungen und die zugeh\u00f6rigen Risikofaktoren hervorgehoben. Au\u00dferdem werden Empfehlungen dazu gegeben, wie diese L\u00fccken geschlossen werden k\u00f6nnen, damit eine eingehendere Besch\u00e4ftigung mit Pr\u00e4ventionsma\u00dfnahmen m\u00f6glich ist.<br />   Im Mittelpunkt des Weltkrebstages&nbsp;2015 (4.&nbsp;Februar) steht die Sensibilisierung f\u00fcr die Erkennung, Behandlung und Betreuung. Dieser Bericht ist ein Schritt in Richtung eines st\u00e4rkeren Bewusstseins und besseren Wissens \u00fcber arbeitsbedingte Krebserkrankungen.</p>  <p>   <br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-03-05 02:00:00", 
    "image": "/de/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer/world_cancer_day_2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "de", 
    "modification_date": "2015-04-17 15:45:49", 
    "multilingual_thesaurus": "08081C, 15721F, 22971D, 24041B, 25811E, 26281D, 34041D, 49441B, 49721C, 03081C, 02811E, 29606D, 55641D, 55841D, 55261D, 01001D, 01041E, 12441E, 12841E", 
    "nace": "0", 
    "path": "/de/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "publication_date": "2015-02-04 02:00:00", 
    "subcategory": "dangerous_substances, horeca, healthcare, fisheries, green_jobs, risks, education, construction, cleaners, agriculture, ageing, accident_prevention", 
    "subject": "work-diseases, cleaners, accident_prevention, horeca, fisheries, construction, risks, healthcare, ageing, dangerous_substances, education, agriculture, green_jobs", 
    "text": "<p>   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Lesen Sie die <a href=<@#&>/de/press/press-releases/world-cancer-day-new-report-highlights-ways-to-improve-the-prevention-of-work-related-cancer<@#&>>Pressemitteilung</a>.</span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Lesen Sie die <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-on-cancer/view<@#&>>Zusammenfassung</a> und den <a href=<@#&>/en/publications/reports/report-soar-work-related-cancer/view<@#&>>vollst\u00e4ndigen Bericht</a>.</span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Category:Carcinogenic,_mutagenic,_reprotoxic_%28CMR%29_substances<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Weitere Informationen zu arbeitsbedingten Krebserkrankungen finden Sie im OSHwiki.</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>/en/seminars/workshop-on-carcinogens-and-work-related-cancer<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Lesen Sie die Zusammenfassung zum Workshop zu Karzinogenen und berufsbedingten Krebserkrankungen.</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Erfahren Sie mehr \u00fcber den <a href=<@#&>http://www.worldcancerday.org/<@#&>>Weltkrebstag</a>.</span></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Weltkrebstag: Bericht der EU-OSHA untersucht Erkennung und Vorbeugung arbeitsbedingter Krebserkrankungen", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "country": "EU, FI, FR, DE, IT, PL", 
    "creation_date": "2015-01-22 13:14:51", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Sk\u00fdrslan leggur mat \u00e1 n\u00faverandi matsa\u00f0fer\u00f0ir og bendir \u00e1 ey\u00f0ur \u00ed n\u00faverandi \u00feekkingu okkar \u00e1 \u00e1h\u00e6ttu\u00fe\u00e1ttum fyrir vinnukrabbameini og vinnutengdu krabbameini. H\u00fan inniheldur einnig till\u00f6gur um hvernig fylla m\u00e1 \u00ed \u00feessar ey\u00f0ur svo vi\u00f0 f\u00e6rumst n\u00e6r fyrirbyggjandi r\u00e1\u00f0st\u00f6funum.<br />   Al\u00fej\u00f3\u00f0akrabbameinsdagurinn 2015 (4. febr\u00faar) leggur \u00e1herslu \u00e1 a\u00f0 auka vitund um greiningu, me\u00f0fer\u00f0 og um\u00f6nnun. Sk\u00fdrslan er skref \u00ed \u00e1tt a\u00f0 auka b\u00e6\u00f0i vitund og \u00feekkingu um vinnukrabbamein.</p>  <p>   <br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-03-05 02:00:00", 
    "image": "/is/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer/world_cancer_day_2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "is", 
    "modification_date": "2015-04-17 15:45:49", 
    "multilingual_thesaurus": "08081C, 15721F, 22971D, 24041B, 25811E, 26281D, 34041D, 49441B, 49721C, 03081C, 02811E, 29606D, 55641D, 55841D, 55261D, 01001D, 01041E, 12441E, 12841E", 
    "nace": "0", 
    "path": "/is/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "publication_date": "2015-02-04 02:00:00", 
    "subcategory": "dangerous_substances, horeca, healthcare, fisheries, green_jobs, risks, education, construction, cleaners, agriculture, ageing, accident_prevention", 
    "subject": "work-diseases, cleaners, accident_prevention, horeca, fisheries, construction, risks, healthcare, ageing, dangerous_substances, education, agriculture, green_jobs", 
    "text": "<p>   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Lesa <a href=<@#&>/is/press/press-releases/world-cancer-day-new-report-highlights-ways-to-improve-the-prevention-of-work-related-cancer<@#&>>fr\u00e9ttatilkynninguna</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Lesa <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-on-cancer/view<@#&>>samantektina</a> og <a href=<@#&>/en/publications/reports/report-soar-work-related-cancer/view<@#&>>heildarsk\u00fdrsluna</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Category:Carcinogenic,_mutagenic,_reprotoxic_%28CMR%29_substances<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Sj\u00e1 meiri uppl\u00fdsingar um vinnutengt krabbamein \u00e1 OSHwiki</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>/en/seminars/workshop-on-carcinogens-and-work-related-cancer<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Samantekt um vinnusmi\u00f0ju um krabbameinsvalda og vinnutengt krabbamein</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Fr\u00e6\u00f0ast meira um <a href=<@#&>http://www.worldcancerday.org/<@#&>>Al\u00fej\u00f3\u00f0akrabbameinsdaginn</a></span></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Al\u00fej\u00f3\u00f0akrabbameinsdagurinn: Sk\u00fdrsla EU-OSHA sko\u00f0ar greiningu \u00e1 og forvarnir gegn vinnutengdu krabbameini", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "country": "EU, FI, FR, DE, IT, PL", 
    "creation_date": "2015-01-22 13:14:51", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   V spr\u00e1ve sa hodnotia s\u00fa\u010dasn\u00e9 met\u00f3dy posudzovania a upozor\u0148uje sa na medzery v na\u0161ich s\u00fa\u010dasn\u00fdch znalostiach o rakovine s\u00favisiacej s pr\u00e1cou a jej rizikov\u00fdch faktoroch. Spr\u00e1va obsahuje aj odpor\u00fa\u010dania, ako m\u00f4\u017eeme tieto medzery vyplni\u0165 a pribl\u00ed\u017ei\u0165 sa viac k uplat\u0148ovaniu prevent\u00edvnych opatren\u00ed.<br />   V r\u00e1mci Svetov\u00e9ho d\u0148a boja proti rakovine 2015 (4. febru\u00e1ra) sa kladie d\u00f4raz na zv\u00fd\u0161enie informovanosti o odha\u013eovan\u00ed, lie\u010dbe a starostlivosti. T\u00e1to spr\u00e1va je krokom k zlep\u0161eniu informovanosti, ako aj k roz\u0161\u00edreniu znalost\u00ed o rakovine z povolania.</p>  <p>   <br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-03-05 02:00:00", 
    "image": "/sk/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer/world_cancer_day_2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "sk", 
    "modification_date": "2015-04-17 15:45:49", 
    "multilingual_thesaurus": "08081C, 15721F, 22971D, 24041B, 25811E, 26281D, 34041D, 49441B, 49721C, 03081C, 02811E, 29606D, 55641D, 55841D, 55261D, 01001D, 01041E, 12441E, 12841E", 
    "nace": "0", 
    "path": "/sk/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "publication_date": "2015-02-04 02:00:00", 
    "subcategory": "dangerous_substances, horeca, healthcare, fisheries, green_jobs, risks, education, construction, cleaners, agriculture, ageing, accident_prevention", 
    "subject": "work-diseases, cleaners, accident_prevention, horeca, fisheries, construction, risks, healthcare, ageing, dangerous_substances, education, agriculture, green_jobs", 
    "text": "<p>   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Pre\u010d\u00edtajte si <a href=<@#&>/sk/press/press-releases/world-cancer-day-new-report-highlights-ways-to-improve-the-prevention-of-work-related-cancer<@#&>>tla\u010dov\u00fa spr\u00e1vu</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Pre\u010d\u00edtajte si <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-on-cancer/view<@#&>>zhrnutie</a> a <a href=<@#&>/en/publications/reports/report-soar-work-related-cancer/view<@#&>>\u00fapln\u00fa spr\u00e1vu</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Category:Carcinogenic,_mutagenic,_reprotoxic_%28CMR%29_substances<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>\u010eal\u0161ie inform\u00e1cie o rakovine s\u00favisiacej s pr\u00e1cou sa nach\u00e1dzaj\u00fa v encyklop\u00e9dii OSHwiki</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>/en/seminars/workshop-on-carcinogens-and-work-related-cancer<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Zhrnutie semin\u00e1ra o karcinog\u00e9noch a rakovine s\u00favisiacej s pr\u00e1cou</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Viac inform\u00e1ci\u00ed o <a href=<@#&>http://www.worldcancerday.org/<@#&>>Svetovom dni boja proti rakovine</a></span></p>  <p>   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Zhrnutie podujatia</span></p>", 
    "title": "Svetov\u00fd de\u0148 boja proti rakovine: v spr\u00e1ve agent\u00fary EU-OSHA sa sk\u00fama identifik\u00e1cia a prevencia rakoviny s\u00favisiacej s pr\u00e1cou", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "country": "EU, FI, FR, DE, IT, PL", 
    "creation_date": "2015-01-22 13:14:51", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   \u0397 \u03ad\u03ba\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7 \u03b5\u03be\u03b5\u03c4\u03ac\u03b6\u03b5\u03b9 \u03c4\u03b9\u03c2 \u03c5\u03c6\u03b9\u03c3\u03c4\u03ac\u03bc\u03b5\u03bd\u03b5\u03c2 \u03bc\u03b5\u03b8\u03cc\u03b4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03b1\u03be\u03b9\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03af\u03b6\u03b5\u03b9 \u03c4\u03b9\u03c2 \u03b5\u03bb\u03bb\u03b5\u03af\u03c8\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b3\u03bd\u03ce\u03c3\u03b5\u03c9\u03bd \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b3\u03bf\u03bd\u03c4\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b4\u03cd\u03bd\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b5\u03c0\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03ba\u03b1\u03c1\u03ba\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf\u03bd \u03ba\u03b1\u03c1\u03ba\u03af\u03bd\u03bf \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03af\u03b6\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1. \u0395\u03c0\u03af\u03c3\u03b7\u03c2, \u03b4\u03b9\u03b1\u03c4\u03c5\u03c0\u03ce\u03bd\u03b5\u03b9 \u03c3\u03c5\u03c3\u03c4\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf\u03c5\u03c2 \u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03c2 \u03ba\u03ac\u03bb\u03c5\u03c8\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ce\u03bd \u03c4\u03c9\u03bd \u03b5\u03bb\u03bb\u03b5\u03af\u03c8\u03b5\u03c9\u03bd \u03ce\u03c3\u03c4\u03b5 \u03bd\u03b1 \u03b4\u03b9\u03b5\u03c5\u03ba\u03bf\u03bb\u03c5\u03bd\u03b8\u03b5\u03af \u03b7 \u03bb\u03ae\u03c8\u03b7 \u03c0\u03c1\u03bf\u03bb\u03b7\u03c0\u03c4\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03bc\u03ad\u03c4\u03c1\u03c9\u03bd.<br />   \u0397 \u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac \u03c4\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03c1\u03ba\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 2015 (4 \u03a6\u03b5\u03b2\u03c1\u03bf\u03c5\u03b1\u03c1\u03af\u03bf\u03c5) \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b1\u03c6\u03b9\u03b5\u03c1\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03c5\u03b1\u03b9\u03c3\u03b8\u03b7\u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03bf\u03cd \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7 \u03b4\u03b9\u03ac\u03b3\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7, \u03c4\u03b7 \u03b8\u03b5\u03c1\u03b1\u03c0\u03b5\u03af\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7 \u03c6\u03c1\u03bf\u03bd\u03c4\u03af\u03b4\u03b1. \u0397 \u03ad\u03ba\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7 \u03b1\u03c5\u03c4\u03ae \u03b2\u03ac\u03b6\u03b5\u03b9 \u03ad\u03bd\u03b1 \u03bb\u03b9\u03b8\u03b1\u03c1\u03ac\u03ba\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c0\u03ac\u03b8\u03b5\u03b9\u03b1 \u03b2\u03b5\u03bb\u03c4\u03af\u03c9\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03c5\u03b1\u03b9\u03c3\u03b8\u03b7\u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03bd\u03ce\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf\u03bd \u03b5\u03c0\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03ba\u03b1\u03c1\u03ba\u03af\u03bd\u03bf.</p>  <p>   <br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-03-05 02:00:00", 
    "image": "/el/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer/world_cancer_day_2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "el", 
    "modification_date": "2015-04-17 15:45:49", 
    "multilingual_thesaurus": "08081C, 15721F, 22971D, 24041B, 25811E, 26281D, 34041D, 49441B, 49721C, 03081C, 02811E, 29606D, 55641D, 55841D, 55261D, 01001D, 01041E, 12441E, 12841E", 
    "nace": "0", 
    "path": "/el/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "publication_date": "2015-02-04 02:00:00", 
    "subcategory": "dangerous_substances, horeca, healthcare, fisheries, green_jobs, risks, education, construction, cleaners, agriculture, ageing, accident_prevention", 
    "subject": "work-diseases, cleaners, accident_prevention, horeca, fisheries, construction, risks, healthcare, ageing, dangerous_substances, education, agriculture, green_jobs", 
    "text": "<p>   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>\u0394\u03b9\u03b1\u03b2\u03ac\u03c3\u03c4\u03b5 \u03c4\u03bf <a href=<@#&>/el/press/press-releases/world-cancer-day-new-report-highlights-ways-to-improve-the-prevention-of-work-related-cancer<@#&>>\u03b5\u03bd\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03b4\u03b5\u03bb\u03c4\u03af\u03bf</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>\u0394\u03b9\u03b1\u03b2\u03ac\u03c3\u03c4\u03b5 \u03c4\u03b7 <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-on-cancer/view<@#&>>\u03c3\u03cd\u03bd\u03bf\u03c8\u03b7</a> \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd <a href=<@#&>/en/publications/reports/report-soar-work-related-cancer/view<@#&>>\u03c0\u03bb\u03ae\u03c1\u03b7 \u03ad\u03ba\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Category:Carcinogenic,_mutagenic,_reprotoxic_%28CMR%29_substances<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>\u03a0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c3\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03b5\u03c2 \u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03bf\u03c6\u03bf\u03c1\u03af\u03b5\u03c2 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf\u03bd \u03ba\u03b1\u03c1\u03ba\u03af\u03bd\u03bf \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03af\u03b6\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1 \u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03b5\u03af\u03c4\u03b5 \u03bd\u03b1 \u03b2\u03c1\u03b5\u03af\u03c4\u03b5 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03c6\u03b1\u03c1\u03bc\u03bf\u03b3\u03ae OSHwiki</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>/en/seminars/workshop-on-carcinogens-and-work-related-cancer<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>\u03a3\u03cd\u03bd\u03bf\u03c8\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03c4\u03b7\u03c1\u03af\u03bf\u03c5 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03ba\u03b1\u03c1\u03ba\u03b9\u03bd\u03bf\u03b3\u03cc\u03bd\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf\u03bd \u03b5\u03c0\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03ba\u03b1\u03c1\u03ba\u03af\u03bd\u03bf</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>\u039c\u03ac\u03b8\u03b5\u03c4\u03b5 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03c3\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd <a href=<@#&>http://www.worldcancerday.org/<@#&>>\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac \u03c4\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03c1\u03ba\u03af\u03bd\u03bf\u03c5</a></span></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac \u03c4\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03c1\u03ba\u03af\u03bd\u03bf\u03c5: \u03a3\u03c4\u03cc\u03c7\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03ad\u03ba\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 EU-OSHA \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03bf \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b4\u03b9\u03bf\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03b7 \u03c0\u03c1\u03cc\u03bb\u03b7\u03c8\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03c1\u03ba\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c3\u03c7\u03b5\u03c4\u03af\u03b6\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03af\u03b1", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "country": "EU, FI, FR, DE, IT, PL", 
    "creation_date": "2015-01-22 13:14:51", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   Ataskaitoje nagrin\u0117jami \u0161iuo metu taikomi v\u0117\u017eio, kaip profesin\u0117s ligos, rizikos veiksni\u0173 ir su darbu susijusi\u0173 v\u0117\u017eini\u0173 susirgim\u0173 vertinimo metodai ir pabr\u0117\u017eiamos m\u016bs\u0173 turim\u0173 \u017eini\u0173 apie \u0161iuos susirgimus spragos. Joje taip pat pateikiamos rekomendacijos, kaip u\u017epildyti \u0161ias spragas ir geriau i\u0161naudoti prevencines priemones.<br />   2015&nbsp;m. Pasaulin\u0117s kovos su v\u0117\u017eiu dienos (vasario 4&nbsp;d.) rengini\u0173 tikslas \u2013 didinti informuotum\u0105 apie \u0161ios ligos nustatym\u0105, gydym\u0105 ir sergan\u010di\u0173j\u0173 prie\u017ei\u016br\u0105. \u0160i ataskaita \u2013 pirmasis \u017eingsnis, siekiant didinti informuotum\u0105 ir gilinti \u017einias apie v\u0117\u017e\u012f, kaip profesin\u0119 lig\u0105.</p>  <p>   <br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-03-05 02:00:00", 
    "image": "/lt/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer/world_cancer_day_2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "lt", 
    "modification_date": "2015-04-17 15:45:49", 
    "multilingual_thesaurus": "08081C, 15721F, 22971D, 24041B, 25811E, 26281D, 34041D, 49441B, 49721C, 03081C, 02811E, 29606D, 55641D, 55841D, 55261D, 01001D, 01041E, 12441E, 12841E", 
    "nace": "0", 
    "path": "/lt/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "publication_date": "2015-02-04 02:00:00", 
    "subcategory": "dangerous_substances, horeca, healthcare, fisheries, green_jobs, risks, education, construction, cleaners, agriculture, ageing, accident_prevention", 
    "subject": "work-diseases, cleaners, accident_prevention, horeca, fisheries, construction, risks, healthcare, ageing, dangerous_substances, education, agriculture, green_jobs", 
    "text": "<p>   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Skaitykite <a href=<@#&>/lt/press/press-releases/world-cancer-day-new-report-highlights-ways-to-improve-the-prevention-of-work-related-cancer<@#&>>prane\u0161im\u0105 spaudai</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Skaitykite <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-on-cancer/view<@#&>>santrauk\u0105</a> ir <a href=<@#&>/en/publications/reports/report-soar-work-related-cancer/view<@#&>>vis\u0105 ataskait\u0105</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Category:Carcinogenic,_mutagenic,_reprotoxic_%28CMR%29_substances<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Daugiau informacijos apie su darbu susijusius v\u0117\u017einius susirgimus rasite svetain\u0117je \u201eOSHwiki\u201c\u0090</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>/en/seminars/workshop-on-carcinogens-and-work-related-cancer<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Praktinio seminaro apie kancerogenus ir su darbu susijusius v\u0117\u017einius susirgimus santrauka</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Su\u017einokite daugiau apie <a href=<@#&>http://www.worldcancerday.org/<@#&>>Pasaulin\u0119 kovos su v\u0117\u017eiu dien\u0105</a></span></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Pasaulin\u0117 kovos su v\u0117\u017eiu diena. EU-OSHA ataskaitoje nagrin\u0117jama, kaip atpa\u017einti su darbu susijusius v\u0117\u017einius susirgimus ir koki\u0173 prevencini\u0173 priemoni\u0173 reikia imtis", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "/en/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "country": "EU, FI, FR, DE, IT, PL", 
    "creation_date": "2015-01-22 13:14:51", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   La relazione analizza gli attuali metodi di valutazione e mette in evidenza le lacune ancora esistenti nelle conoscenze sia dei fattori di rischio dei tumori di origine professionale sia dei tumori lavoro-correlati, formulando altres\u00ec raccomandazioni su come si potrebbero colmare tali lacune, in modo da giungere in tempi pi\u00f9 brevi all'adozione di misure preventive.<br />   La Giornata mondiale contro il cancro 2015 (4 febbraio) si prefigge l'obiettivo di sensibilizzare l'opinione pubblica in merito alla diagnosi, al trattamento e alla cura della malattia. La presente relazione costituisce un passo avanti verso una maggiore consapevolezza e un miglioramento delle conoscenze sui tumori di origine professionale.</p>  <p>   <br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-03-05 02:00:00", 
    "image": "/it/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer/world_cancer_day_2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "it", 
    "modification_date": "2015-04-17 15:45:49", 
    "multilingual_thesaurus": "08081C, 15721F, 22971D, 24041B, 25811E, 26281D, 34041D, 49441B, 49721C, 03081C, 02811E, 29606D, 55641D, 55841D, 55261D, 01001D, 01041E, 12441E, 12841E", 
    "nace": "0", 
    "path": "/it/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "publication_date": "2015-02-04 02:00:00", 
    "subcategory": "dangerous_substances, horeca, healthcare, fisheries, green_jobs, risks, education, construction, cleaners, agriculture, ageing, accident_prevention", 
    "subject": "work-diseases, cleaners, accident_prevention, horeca, fisheries, construction, risks, healthcare, ageing, dangerous_substances, education, agriculture, green_jobs", 
    "text": "<p>   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Leggi il <a href=<@#&>/it/press/press-releases/world-cancer-day-new-report-highlights-ways-to-improve-the-prevention-of-work-related-cancer<@#&>>comunicato stampa</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Leggi la <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-on-cancer/view<@#&>>sintesi</a> e la <a href=<@#&>/en/publications/reports/report-soar-work-related-cancer/view<@#&>>versione integrale della relazione</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Category:Carcinogenic,_mutagenic,_reprotoxic_%28CMR%29_substances<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Cerca ulteriori informazioni sui tumori lavoro-correlati su OSHwiki</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>/en/seminars/workshop-on-carcinogens-and-work-related-cancer<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Sintesi sui cancerogeni e sui tumori lavoro-correlati elaborata nel corso del workshop</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Maggiori informazioni sulla <a href=<@#&>http://www.worldcancerday.org/<@#&>>Giornata mondiale contro il cancro</a></span></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "Giornata mondiale contro il cancro: la relazione dell'EU-OSHA esamina i metodi di diagnosi e prevenzione dei tumori lavoro-correlati", 
    "workflow_state": "published"
  }, 
  {
    "aliases": "", 
    "archived": "0", 
    "canonical": "", 
    "country": "EU, FI, FR, DE, IT, PL", 
    "creation_date": "2015-01-22 13:14:51", 
    "creator": "cpuwebeditor@ext.osha.europa.eu", 
    "description": "<p>   The report evaluates current assessment methods and highlights gaps in our present knowledge of occupational cancer risk factors and work-related cancer. It also provides recommendations on how we can fill these gaps to help us move closer to preventive measures.<br />   World Cancer Day 2015 (4 February) is focused on raising awareness of detection, treatment and care. This report is a step towards improving both awareness and knowledge of occupational cancer.</p>  <p>   <br />   &nbsp;</p>", 
    "expiration_date": "2015-03-05 02:00:00", 
    "image": "/en/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer/world_cancer_day_2015.png", 
    "imageCaption": "", 
    "is_default_page": "0", 
    "language": "en", 
    "modification_date": "2015-04-17 15:45:49", 
    "multilingual_thesaurus": "08081C, 15721F, 22971D, 24041B, 25811E, 26281D, 34041D, 49441B, 49721C, 03081C, 02811E, 29606D, 55641D, 55841D, 55261D, 01001D, 01041E, 12441E, 12841E", 
    "nace": "0", 
    "path": "/en/teaser/world-cancer-day-eu-osha-report-investigates-identification-and-prevention-of-work-related-cancer", 
    "publication_date": "2015-02-04 02:00:00", 
    "subcategory": "dangerous_substances, horeca, healthcare, fisheries, green_jobs, risks, education, construction, cleaners, agriculture, ageing, accident_prevention", 
    "subject": "work-diseases, cleaners, accident_prevention, horeca, fisheries, construction, risks, healthcare, ageing, dangerous_substances, education, agriculture, green_jobs", 
    "text": "<p>   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Read the <a href=<@#&>/en/press/press-releases/world-cancer-day-new-report-highlights-ways-to-improve-the-prevention-of-work-related-cancer<@#&>>news release</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Read the <a href=<@#&>/en/publications/reports/summary-on-cancer/view<@#&>>summary</a> and <a href=<@#&>/en/publications/reports/report-soar-work-related-cancer/view<@#&>>full report</a></span><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>http://oshwiki.eu/wiki/Category:Carcinogenic,_mutagenic,_reprotoxic_%28CMR%29_substances<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>See more work-related cancer information on OSHwiki</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <a href=<@#&>/en/seminars/workshop-on-carcinogens-and-work-related-cancer<@#&>><span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Workshop summary on carcinogens and work-related cancer</span></a><br style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&> />   <span style=<@#&>font-size: 12.8000001907349px; line-height: 19.2000007629395px;<@#&>>Find out more about <a href=<@#&>http://www.worldcancerday.org/<@#&>>World Cancer Day</a></span></p>  <p>   &nbsp;</p>", 
    "title": "World Cancer Day: EU-OSHA report investigates identification and prevention of work-related cancer", 
    "workflow_state": "published"
  }
]